[
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0fab28fdccba8d106ccea36054cad695c9f206d9",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//363/5",
            "date_du_document": "Novembre 1226.",
            "titre_du_document": "Lettre circulaire adress\u00e9e par les pr\u00e9lats et barons du royaume aux \u00e9v\u00eaques et grands feudataires pour les inviter \u00e0 assister au Couronnement du jeune Louis IX, le 29 novembre 1226.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_circulaire_louis_ix_ae_ii_227.jpg",
                "width": 5488,
                "id": "460d8b1bcf31bef1584e9c08193fb2b8",
                "height": 3671,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/227",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=29%20novembre&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%2829%20novembre%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "12,5 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f59cf3255ab21e80ab3f6ccd2f9486330adaeb05",
        "fields": {
            "cote_origine": "K //899, n\u00b0 10",
            "date_du_document": "1665",
            "titre_du_document": "M\u00e9moire sur les travaux de Versailles, par Jean Baptiste Colbert",
            "description_du_document": "M\u00e9moire sur les travaux de Versailles, adress\u00e9 \u00e0 Louis XIV en 1665 \npar Jean Baptiste Colbert, contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral, o\u00f9 celui-ci exprime \nson hostilit\u00e9 \u00e0 tout projet de quelque ampleur.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "memoire_colbert_ae_ii_857_page1.jpg",
                "width": 1093,
                "id": "97dbb6da11e3f859a239c7e49e77a3f9",
                "height": 1634,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/857",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "31.5 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "54efb530aed620b8d2536f9c629ad0c4da9eaff6",
        "fields": {
            "cote_origine": "K //23a, n\u00b0 3",
            "date_du_document": "1138",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me de Louis VII le Jeune datant de 1138",
            "description_du_document": "Le roi Louis VII le Jeune confirme des donations faites \u00e0 l\u2019abbaye de \nSaint-Victor en 1138.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "diplome_louis_vii_ae_ii_149.jpg",
                "width": 1438,
                "id": "6152a5f93f8ff890db3a0a3051f3d455",
                "height": 2603,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/149",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31 x 26 cm\n Le sceau mesure 6,5 cm.",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e73f7b343806c4ebe4a3bced0a4aafa43ef0154d",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/A/12/6",
            "date_du_document": "1145.",
            "titre_du_document": "Accord pass\u00e9 entre Suger, abb\u00e9 de Saint-Denis, et le comte de\nRoucy en pr\u00e9sence des \u00e9v\u00eaques d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Saint-Si\u00e8ge au sujet des exactions \nexerc\u00e9es par les gens du comte sur les terres de Saint-Denis \u00e0 Concevreux. Soissons, 1145.",
            "description_du_document": "Accord pass\u00e9 entre Suger, abb\u00e9 de Saint-Denis, et le comte de\nRoucy en pr\u00e9sence des \u00e9v\u00eaques d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Saint-Si\u00e8ge au sujet des exactions \nexerc\u00e9es par les gens du comte sur les terres de Saint-Denis \u00e0 Concevreux. Soissons, 1145.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-155.jpg",
                "width": 2634,
                "id": "f343e97518270967ce98b32b23d0f169",
                "height": 2279,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin\n(chirographie)",
            "cote_du_document": "AE/II/155",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 52\nLes sceaux\u00a0: de 5.5 \u00e0 8",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8884688f51ce8100bca374d2b877f77089ddc8fe",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//19/5/2",
            "date_du_document": "12 juillet [1054-1058].",
            "titre_du_document": "Le roi de France, Henri Ier, exempte les habitants de Moisenay et de Courceaux du droit de prise sur\n Le b\u00e9tail.",
            "description_du_document": "Le roi de France, Henri Ier, exempte les habitants de Moisenay et de Courceaux du droit de prise sur\n Le b\u00e9tail.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-101.jpg",
                "width": 1333,
                "id": "53018b77812ce35b615957a7bdfbad88",
                "height": 2518,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/101",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "51 X 27",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8715f7a04dc7e04ecd7807e9d857d1a4a8a5ef25",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//25/b/7",
            "date_du_document": "1175",
            "titre_du_document": "Arr\u00eat de la cour du roi Louis\u00a0VII qui exempte le village de Lagny-le-Sec du droit de \ng\u00eete, que Guillaume de Mello et les possesseurs de la terre de Dammartin pr\u00e9tendaient y exercer",
            "description_du_document": "Arr\u00eat de la cour du roi Louis\u00a0VII qui exempte le village de Lagny-le-Sec du droit de \ng\u00eete, que Guillaume de Mello et les possesseurs de la terre de Dammartin pr\u00e9tendaient y exercer",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-180.jpg",
                "width": 1471,
                "id": "75cd7ec89fc069d8715ef26b96c5eb94",
                "height": 2544,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/180",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "41 x 29",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e026f0ad0580dd9a82f5ad5cc2a54f79b4db3b4f",
        "fields": {
            "cote_origine": "JJ//5",
            "date_du_document": "Vers\u00a01309",
            "titre_du_document": "Registre du Tr\u00e9sor des chartes contenant la copie des trait\u00e9s et n\u00e9gociations entre\nPhilippe le Hardi et Philippe le Bel avec l\u2019Angleterre, Lyon, la Flandre et l\u2019\u00c9cosse",
            "description_du_document": "Registre du Tr\u00e9sor des chartes contenant la copie des trait\u00e9s et n\u00e9gociations entre\nPhilippe le Hardi et Philippe le Bel avec l\u2019Angleterre, Lyon, la Flandre et l\u2019\u00c9cosse",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-319.jpg",
                "width": 1116,
                "id": "e0d9aca59df09f9fff63396b041e9820",
                "height": 1544,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/319",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "35 x 51",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7d78c91b552baec6800df3b9dd8115fdfbe1b395",
        "fields": {
            "date_du_document": "1789",
            "titre_du_document": "Cahier de dol\u00e9ances de l\u2019ordre\ndu Tiers\u2013\u00c9tat du bailliage de Nemours\npour les \u00c9tats\u2013G\u00e9n\u00e9raux de 1789.",
            "description_du_document": "Cahier de dol\u00e9ances de l\u2019ordre\ndu Tiers\u2013\u00c9tat du bailliage de Nemours\npour les \u00c9tats\u2013G\u00e9n\u00e9raux de 1789.\nChapitre 15 \u00abde la Poste aux Lettres\u00bb:\nremontrances d\u00e9non\u00e7ant l\u2019existence d\u2019une\n\u00ab\u00a0commission secr\u00e8te connue de tous\u00bb,\nsi\u00e9geant \u00e0 Paris et charg\u00e9e d\u2019intercepter et\nde surveiller la correspondance",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "c-21 d.112.jpg",
                "width": 812,
                "id": "a7c84a4ad58d9713ae3ef7629d04381e",
                "height": 1228,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier Et Couverture \nen Parchemin",
            "cote_du_document": "C//21 d,112",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21 x 17 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4dc435ffb90b13139ea99cbc49d5394307a9bd7f",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 avril 1857",
            "titre_du_document": "Plan d\u2019archives de l\u2019Empire, annot\u00e9 par L\u00e9on de Laborde (d\u00e9tail du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4tel acquis rue de Paradis)",
            "description_du_document": "Plan d\u2019archives de l\u2019Empire, annot\u00e9 par L\u00e9on de Laborde (d\u00e9tail du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4tel acquis rue de Paradis)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "va4-piece25-page1.jpg",
                "width": 861,
                "id": "c3b7b3a1dfa740b1704206c354f21c98",
                "height": 1117,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "VA4, pi\u00e8ce 25.",
            "page": "1 sur 2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "05a3239d67b30a5322825e312ec4218a94ae8ce7",
        "fields": {
            "date_du_document": "Ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Livre de bord du th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, \u00e0 la date du 1er ao\u00fbt 1914",
            "description_du_document": "Livre de bord du th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, \u00e0 la date du 1er ao\u00fbt 1914 : reproduction de l'ordre de mobilisation et mention de la fermeture du th\u00e9\u00e2tre. L'\u00e9v\u00e9nement suivant mentionn\u00e9 au livre de bord est du 15 f\u00e9vrier 1915 (r\u00e9ouverture du th\u00e9\u00e2tre).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-37-55.jpg",
                "width": 1170,
                "id": "294a520ac5c8766399d6f35109a4c977",
                "height": 955,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "AJ/37/55",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2a31674bc55405cddb75abe2eda8b57b99c5b06b",
        "fields": {
            "date_du_document": "10 f\u00e9vrier 1907",
            "titre_du_document": "Demande de financement faite par le Dr Charcot pour une nouvelle mission en \nAntarctique,",
            "description_du_document": "Demande de financement faite par le Dr Charcot pour une nouvelle mission en \nAntarctique,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-17234(page3).jpg",
                "width": 947,
                "id": "69f18e78003d043007ebb4e2085ffb3e",
                "height": 1227,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/17/17234",
            "page": "3 sur 3",
            "dimensions_du_document": "27\u00a0\u00d7\u00a021",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7e5c2a0cd4a5907d92add359d348632abdd8e078",
        "fields": {
            "date_du_document": "mars 1934",
            "titre_du_document": "Demande de mission au Groenland, par Paul-\u00c9mile Victor",
            "description_du_document": "Demande de mission au Groenland, par Paul-\u00c9mile Victor",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-17291.jpg",
                "width": 953,
                "id": "0c82f755ca2ec90ba559e7562d848bfa",
                "height": 1196,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/17/17291",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21\u00a0\u00d7\u00a027",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a7029699ad4bb6533834c0a4d4527b98b9bd816f",
        "fields": {
            "date_du_document": "1662",
            "titre_du_document": "Contrat de mariage entre Moli\u00e8re et Armande B\u00e9jart, 23 \nJanvier 1662.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "contrat_mariage_moliere_et_xlii_152_page4.jpg",
                "width": 2808,
                "id": "2c29af0a1bce9357546221b28c29dcf1",
                "height": 4286,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XLII/152 (RES/386)",
            "page": "4 sur 4",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_042074",
            "dimensions_du_document": "32 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5e77252c16fcb94c1b6ac41a9f30088057412cca",
        "fields": {
            "date_du_document": "10 fructidor an XII (28 ao\u00fbt 1804)",
            "titre_du_document": "Supplique adress\u00e9e par le marquis de Sade \u00e0 Fouch\u00e9",
            "description_du_document": "Supplique adress\u00e9e par le marquis de Sade \u00e0 Fouch\u00e9, ministre de la police, demandant l\u2019assouplissement de sa d\u00e9tention dat\u00e9e du 10 fructidor an XII (28 ao\u00fbt 1804)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "supplique_marquis_sade_f-7-6294- 21.jpg",
                "width": 795,
                "id": "c9021ac3b289e38d7f66335183393f6e",
                "height": 1140,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/7/6294. Pi\u00e8ce 21",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20 x 27 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a9def3703e4b02ff48cbc8a2daeb2f678377b2e0",
        "fields": {
            "cote_origine": "J/213/8",
            "date_du_document": "1er juin 1204",
            "titre_du_document": "Capitulation de Rouen du 1er juin 1204",
            "description_du_document": "Capitulation de Rouen du 1er juin 1204. Pierre de Pr\u00e9aux et d'autres\n chevaliers normands, ainsi que le maire, les jur\u00e9s et la commune de\n Rouen, concluent un accord avec le roi de France, qui pr\u00e9voit la reddition de Rouen au roi Philippe Auguste si au bout de trente jours Jean sans  Terre, roi d'Angleterre, n'a pas conclu la paix avec ce dernier.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "capitulation_rouen_ae_ii_199.jpg",
                "width": 1007,
                "id": "ec7d698cbb2a3e3beb1c37ac503785d8",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/199",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Rouen&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=4&GRP=0&REQ=%28%28Rouen%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "42 x 23 cm \nLe sceau droit mesure 4 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ffe0f47878b8752f6633e911ad46ae6635c6d996",
        "fields": {
            "date_du_document": "847",
            "titre_du_document": "Moulage du sceau de Charles II le Chauve, roi de France.",
            "description_du_document": "Moulage du sceau de Charles II le Chauve, roi de France.\nL\u00e9gende en latin restitu\u00e9e : \"KAROLUS GRATIA DEI REX\",  Traduction : Charles, roi par la gr\u00e2ce de Dieu.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "moulage_sceau_charles_ii_le_chauve_sc_b1.jpg",
                "width": 427,
                "id": "90142be68efb5e6ca138e0528dad324e",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre Pris \nsur Cire Originale",
            "cote_du_document": "SC/B1",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=charles%20II&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=14&GRP=0&REQ=%28%28charles%20II%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "40 x 32 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bd4d8603af822d485ac70a07e5e2446392df4918",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 octobre 1945",
            "titre_du_document": "Ordonnance relative \u00e0 l'organisation de la\nS\u00e9curit\u00e9 sociale",
            "description_du_document": "Ordonnance du 4 octobre 1945 relative \u00e0 l'organisation de la\nS\u00e9curit\u00e9 sociale",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ordonnance_relative_securite_sociale_19780555_art_9_page1.jpg",
                "width": 479,
                "id": "1d260466c86bc1eec5b2fd1d4b8d23f0",
                "height": 612,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19780555 art 9",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21.5 x 27 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a1f6e803da8bb7d2fad35858a28c11f34b86e989",
        "fields": {
            "date_du_document": "1er ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Affiche \u00ab\u00a0ordre de mobilisation g\u00e9n\u00e9rale\u00a0\u00bb",
            "description_du_document": "Affiche \u00ab\u00a0ordre de mobilisation g\u00e9n\u00e9rale\u00a0\u00bb dat\u00e9e du 2 ao\u00fbt 1914",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "affich_mobigenerale.jpg",
                "width": 3646,
                "id": "c2cebba4dce84765f10caf44e7920925",
                "height": 4693,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3598",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "92 x 73 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "05ebcaeb013862d5a8c7d2056949a402814593d4",
        "fields": {
            "cote_origine": "BB /4/237/163-170",
            "date_du_document": "2 janvier 1806",
            "titre_du_document": "Plan de la bataille de Trafalgar",
            "description_du_document": "Plan de la bataille de Trafalgar datant du 2 janvier 1806 et envoy\u00e9 au ministre de la Marine et des colonies.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "plan_bataille_trafalgar_ae-iii-230.jpg",
                "width": 1258,
                "id": "1977b5c79ba2828c8f7021611e804f6d",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/III/230",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03550.htm",
            "dimensions_du_document": "32,5 x 20 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1fc9e278ef0165e77a4d2d70d9d0677cc7cc4578",
        "fields": {
            "date_du_document": "13 janvier 1313.",
            "titre_du_document": "Bulle du pape Cl\u00e9ment V suspendant l'union des biens de l\u2019ordre du Temple \u00e0 l'ordre de l'H\u00f4pital \nDans les royaumes hispaniques.",
            "description_du_document": "Bulle du pape Cl\u00e9ment V suspendant l'union des biens de l\u2019ordre du Temple \u00e0 l'ordre de l'H\u00f4pital \nDans les royaumes hispaniques.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "j-417-34.jpg",
                "width": 1229,
                "id": "53ed11a0cbfea9f12fbe68a2fddb5ae8",
                "height": 1056,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//417/34",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "37 x 69 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "009649a466bb61211e8c32c94e86997eb6921bb1",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/B/23-2",
            "date_du_document": "1154.",
            "titre_du_document": "Hugues, archev\u00eaque de Rouen, prend sous sa sauvegarde ceux qui fr\u00e9quenteront le \nmarch\u00e9 \u00e9tabli par Louis VII \u00e0 Ch\u00e2teau-sur-Epte (Eure). Saint-Denis, 1154.",
            "description_du_document": "Hugues, archev\u00eaque de Rouen, prend sous sa sauvegarde ceux qui fr\u00e9quenteront le \nmarch\u00e9 \u00e9tabli par Louis VII \u00e0 Ch\u00e2teau-sur-Epte (Eure). Saint-Denis, 1154.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-160.jpg",
                "width": 1503,
                "id": "01d524b9e4e511d05517c940af3ab60a",
                "height": 2039,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/160",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 11.5 \nLe sceau\u00a0: 6",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9bff546c534d7a3db7bbda0e47cd51cbaa03d742",
        "fields": {
            "cote_origine": "S//2333/24",
            "date_du_document": "1204.",
            "titre_du_document": "Purge d\u2019hypoth\u00e8que en faveur des juifs de Pontoise consentie par Henri, abb\u00e9 de \nSaint-Denis.",
            "description_du_document": "Purge d\u2019hypoth\u00e8que en faveur des juifs de Pontoise consentie par Henri, abb\u00e9 de \nSaint-Denis.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-200.jpg",
                "width": 1042,
                "id": "f69048d6d0f6c1b294f00527ed31b451",
                "height": 1077,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/200",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "7.5 x 16.5 \nLe sceau\u00a0: 5.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ad14e03249e0c49d22a2bf9235915e2d4b8737d8",
        "fields": {
            "cote_origine": "X/1a/9317/12",
            "date_du_document": "30 octobre 1462",
            "titre_du_document": "Le comte Charles de Charolais (Charles le T\u00e9m\u00e9raire) \u00e9crit au parlement de Paris \npour h\u00e2ter le jugement d\u2019un proc\u00e8s auquel il s\u2019int\u00e9resse.",
            "description_du_document": "Le comte Charles de Charolais (Charles le T\u00e9m\u00e9raire) \u00e9crit au parlement de Paris \npour h\u00e2ter le jugement d\u2019un proc\u00e8s auquel il s\u2019int\u00e9resse.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-465.jpg",
                "width": 1191,
                "id": "66f89c25700c58f1eab9fec8d9a58383",
                "height": 1080,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/465",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "22 x 24.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8f820d7c81be15586f5c08fbf9ab68e6059d2df7",
        "fields": {
            "date_du_document": "1er septembre 1762.",
            "titre_du_document": "Procuration avec description du chevalier\nCharles d\u2019\u00c9on Beaumont, dit chevalier d\u2019\u00c9on",
            "description_du_document": "Procuration avec description du chevalier\nCharles d\u2019\u00c9on Beaumont, dit chevalier d\u2019\u00c9on",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "et-xxvii-310-res-54.jpg",
                "width": 834,
                "id": "3a9ac7c8739bad0ff41c6baa8eb4b479",
                "height": 1266,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XXVII/310 res //54",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "33,5 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "dc60838bc556d97bbd84fb93f00ba3b1a41b3875",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 janvier 1812",
            "titre_du_document": "Lettre de Henri Clarke, duc de Feltre,\nministre de la Guerre (1806\u20131814)",
            "description_du_document": "Lettre de Henri Clarke, duc de Feltre,\nministre de la Guerre (1806\u20131814), \u00e0 l\u2019empereur\nNapol\u00e9on I er \u00e9voquant la r\u00e9ception par son secr\u00e9taire\ng\u00e9n\u00e9ral de trois courriers \u00e9mis par la Secr\u00e9tairie d\u2019\u00c9tat,\ndont les cachets ont \u00e9t\u00e9 viol\u00e9s durant la transmission,\nParis",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-1098 page2.jpg",
                "width": 329,
                "id": "118de8e49548b2bea5a072a479a228b7",
                "height": 504,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/1098 feuillet 174",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "32 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7d7f2a5f86e70b92338152768401bccacf809cf8",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914-1915",
            "titre_du_document": "Communes incendi\u00e9es ou d\u00e9truites par fait de guerre fin ao\u00fbt-d\u00e9but septembre 1914.",
            "description_du_document": "Communes incendi\u00e9es ou d\u00e9truites par fait de guerre fin ao\u00fbt-d\u00e9but septembre\n1914. Groupe d\u2019enqu\u00eateurs et membres de la Commission au milieu des ruines \nDe Nomeny (Meurthe-et-Moselle)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-4-43.jpg",
                "width": 2257,
                "id": "f9ecdcce81aadfda12b86d7a878390d8",
                "height": 1759,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Tirage Photographique\ncontrecoll\u00e9 Sur Carton",
            "cote_du_document": "AJ/4/43",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "9,5 x 11,5 et 14 x 16,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8ea3166028a6da538019a1241647430595f7f90f",
        "fields": {
            "date_du_document": "9 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Rapport journalier de David Dustresme, pr\u00e9fet de Seine-et-Marne",
            "description_du_document": "Rapport journalier de David Dustresme, pr\u00e9fet de Seine-et-Marne (1914-1919)\nAu ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, sur la prise de Mulhouse du 8 ao\u00fbt 1914",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-12939.jpg",
                "width": 1307,
                "id": "826318791b80b63b7dcd06d02934f06f",
                "height": 1972,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "F/7/12939",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "31 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5377510f906281ad4ec1f46ad3eda79730b6e624",
        "fields": {
            "date_du_document": "25 juin 1918",
            "titre_du_document": "Rapport de l\u2019institutrice de l\u2019\u00e9cole d\u2019\u00c9tauliers (Gironde)",
            "description_du_document": "Rapport de l\u2019institutrice de l\u2019\u00e9cole d\u2019\u00c9tauliers (Gironde) \u00e0 Ferdinand Buisson,\n inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Instruction publique, sur ses activit\u00e9s en 1914-1918.\nClaire Bertelot, institutrice \u00e0 \u00c9tauliers.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "71-aj-71.jpg",
                "width": 878,
                "id": "3fc0ab9f69e1ddfef9efbc72718be0ec",
                "height": 1136,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "71/AJ/71",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6926003f8b567a845f7b0725394a0b53af056f6e",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Carte d\u2019identit\u00e9 d\u2019officier de l\u2019arm\u00e9e d\u2019active du sous-lieutenant Gaston Gradis",
            "description_du_document": "Carte d\u2019identit\u00e9 d\u2019officier de l\u2019arm\u00e9e d\u2019active du sous-lieutenant Gaston Gradis, \u00e9l\u00e8ve\nDe l\u2019\u00e9cole militaire de l\u2019artillerie.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "181aq-118-dossier435(2).jpg",
                "width": 1606,
                "id": "80f40c540b740122ea34a0c2fe84b5f4",
                "height": 1291,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "181AQ/118 dossier 435",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "10,5 X 7 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "dab6efc59ac20cfe7d84c41623d7728cb7fed2db",
        "fields": {
            "date_du_document": "vers 1785",
            "titre_du_document": "Exp\u00e9dition Lap\u00e9rouse\nPanier pour transporter les plantes collect\u00e9es, planche aquarell\u00e9e n\u00b0\u00a0391, vers 1785\nNum\u00e9ro 392, vers 1785.",
            "description_du_document": "Exp\u00e9dition Lap\u00e9rouse\nPanier pour transporter les plantes collect\u00e9es, planche aquarell\u00e9e n\u00b0\u00a0391\nNum\u00e9ro 392, vers 1785.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "mar-3jj-388.jpg",
                "width": 1442,
                "id": "6a843837ebbae3c66701051a3f8b0a66",
                "height": 2013,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Aquarelle",
            "cote_du_document": "MAR/3JJ/388",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "45\u00a0\u00d7\u00a060\u00a0\u00d7\u00a010",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e5a49aaf85c182fa194047e1a274a66b0faa5bf3",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 flor\u00e9al an IX [24 avril 1801]",
            "titre_du_document": "Exp\u00e9dition Baudin sur Le G\u00e9ographe\nLettre du commandant en chef l\u2019exp\u00e9dition au citoyen Jussieu,  directeur du Mus\u00e9um de Paris",
            "description_du_document": "Exp\u00e9dition Baudin sur Le G\u00e9ographe\nLettre du commandant en chef l\u2019exp\u00e9dition au citoyen Jussieu,  directeur du Mus\u00e9um de Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-15-569.jpg",
                "width": 751,
                "id": "fafab1834dd93232bf79baa90b9631fd",
                "height": 1155,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "AJ/15/569",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21\u00a0\u00d7\u00a032,5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4dd72d3a6c28b77624a6120e7e2650c31f6dbdd7",
        "fields": {
            "cote_origine": "A//70/209bis",
            "date_du_document": "1789",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ddhc_1789_ae_ii_1129_page1.jpg",
                "width": 685,
                "id": "499fc8f561db307b11177369b47caca6",
                "height": 1000,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1129",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=00000468",
            "dimensions_du_document": "20 x 31,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6d1e694ca9b3bb1ba0427d464847a733ed2c5ab5",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//168/2",
            "date_du_document": "1177",
            "titre_du_document": "Chirographe de 1177",
            "description_du_document": "Matthieu III, comte de Beaumont-sur-Oise et sa femme, El\u00e9onore de Vermandois, \u00e9changent des terres avec l'abbaye de Saint-Martin de Pontoise. Avec les terres \u00e9chang\u00e9es sont accord\u00e9s aux moines la justice, le past (\"pastum\"), les couettes (\"culcitram\"), et les linceuls (\"linteamina\").\nGrande charte en parchemin, r\u00e9dig\u00e9e en latin en 1177 et divis\u00e9e en haut par un chirographe, Acte scell\u00e9 de deux sceaux en cire.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "chirographe_1177_ae-ii-181.jpg",
                "width": 2727,
                "id": "8a311adddd953c3b27873d9951fccc25",
                "height": 1816,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/II/181",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fII%2f181&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=5&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fII%2f181%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "20,5 x 53 cm\nLes sceau mesurent 8 cm et 8,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1b8310e1833a3c4e57c0e4d2d98480460785c87d",
        "fields": {
            "date_du_document": "1559",
            "titre_du_document": "Moulage du sceau de Fran\u00e7ois II et \nMarie Stuart, roi et reine de France",
            "description_du_document": "Moulage du sceau de Fran\u00e7ois II et Marie Stuart, roi et reine de France.\nL\u00e9gende restitu\u00e9e en latin : \"FRANCISCUS ET MARIA DEI GRACIA REGES FRANCORUM, SCOTIAE, ANGLIAE ET HIBERNIAE\", traduction : Fran\u00e7ois et Marie, Par la gr\u00e2ce de Dieu rois de France, d'Ecosse, d'Angleterre et d'Irlande.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "sceau_francois_ii_marie_stuart_sc-d100.jpg",
                "width": 498,
                "id": "fbc2e22a6f3d2fb617fd177cb96b6714",
                "height": 496,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre",
            "cote_du_document": "SC/D100",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "diam\u00e8tre 95 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a932ec7ab0c6cd4bde4c46cd11456f8185e2e2f3",
        "fields": {
            "date_du_document": "27 mai 1610",
            "titre_du_document": "Arr\u00eat du parlement de Paris condamnant \u00e0 mort \nFran\u00e7ois Ravaillac",
            "description_du_document": "Arr\u00eat du parlement de Paris condamnant \u00e0 mort Fran\u00e7ois Ravaillac, convaincu du crime de \u00ab\u00a0l\u00e8se-majest\u00e9\u00a0divine et humaine\u00a0\u00bb le 27 mai 1610",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "arret_ravaillac_ad+148_page_117.jpg",
                "width": 871,
                "id": "3c9feb8386caaaf2fd5492506192900a",
                "height": 1120,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AD+148",
            "page": "Page 117",
            "dimensions_du_document": "23 x18.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ad838983aec85c9b3b23b540374c4fe9a94325e3",
        "fields": {
            "date_du_document": "29 juillet 1881",
            "titre_du_document": "Loi sur la libert\u00e9 de la presse",
            "description_du_document": "Loi sur la libert\u00e9 de la presse",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "loi_liberte_presse_a-1404.jpg",
                "width": 908,
                "id": "486c8d14ea26daf225f88ee3dedbfae8",
                "height": 1206,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "A//1404",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "491f77e21e3e936d856075f131a5ddf30d919c26",
        "fields": {
            "cote_origine": "BB/21/633",
            "date_du_document": "6 novembre 1857",
            "titre_du_document": "Lettre de Charles Baudelaire \u00e0 l'imp\u00e9ratrice \nEug\u00e9nie",
            "description_du_document": "Lettre de Charles Baudelaire \u00e0 l'imp\u00e9ratrice Eug\u00e9nie lui demandant d'intervenir afin que Soit diminu\u00e9e l'amende dont avaient \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es  Les Fleurs du mal",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_charles_baudelaire_ae_ii_1980_page2.jpg",
                "width": 1472,
                "id": "e72a6ea91f3064089d349c0087713ce4",
                "height": 2264,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1980",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "32 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "69026103ad80ad19fa0ded8dc36b74a79326b5f2",
        "fields": {
            "date_du_document": "1744",
            "titre_du_document": "Atlas de Trudaine pour la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Metz.",
            "description_du_document": "Atlas de Trudaine pour la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Metz.\nCartes des Routes du D\u00e9partement des Trois-Ev\u00each\u00e9s, 1744. N\u00b01.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "atlas_trudaine_ville_de_metz_f14_8486.jpg",
                "width": 2000,
                "id": "12cdb8f1c9018727a31bab3728f3aa62",
                "height": 1404,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier \n\u00e0 Dessin",
            "cote_du_document": "CP/F/14/8486",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Trois%2devech%e9s&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=12&GRP=0&REQ=%28%28Trois%2devech%e9s%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "88.5 x 59.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4540d566f581668d28446e3fb5f1e9ad5ff8f6aa",
        "fields": {
            "cote_origine": "AB XIX 3195, n\u00b0 8",
            "date_du_document": "26 septembre 1552",
            "titre_du_document": "Lettre de Montmorency demandant des renforts au duc de \nVend\u00f4me contre Charles Quint",
            "description_du_document": "Lettre de Montmorency demandant des renforts au duc de \nVend\u00f4me contre Charles Quint, 26 septembre 1552",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_de_montmorency_ae_ii_2188.jpg",
                "width": 1059,
                "id": "f1f3dd323045cbe9eb881b69489b5422",
                "height": 1157,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2188",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "23 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "3d7c211a527cd15d755a15140507a0423b3ef067",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 MAI 1848",
            "titre_du_document": "Gravure. F\u00eates et c\u00e9r\u00e9monies de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "description_du_document": "Gravure. F\u00eates et c\u00e9r\u00e9monies de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. \n4 mai 1848. \nPremi\u00e8re s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e Nationale. Proclamation de la \nR\u00e9publique une et indivisible par les repr\u00e9sentants du peuple. \nDessin par Ch. Fichot et Jules Gaildreau",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_fetes_et_ceremonies_de_la_rf.jpg",
                "width": 767,
                "id": "09f165367aad5984cd513d046c53d1ab",
                "height": 600,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Gravure",
            "cote_du_document": "AE/II/3885",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8784d8212a88f98c539b3b3c7a68d3480df275dd",
        "fields": {
            "date_du_document": "29 mai 1825",
            "titre_du_document": "Gravure repr\u00e9sentant le tableau de Fran\u00e7ois G\u00e9rard, \"Le sacre de Charles X \u00e0 Reims, le 29 mai 1825\"",
            "description_du_document": "Gravure repr\u00e9sentant le tableau de Fran\u00e7ois G\u00e9rard, \"Le sacre de \nCharles X \u00e0 Reims, le 29 mai 1825\"",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_sacre_charlesv_ae_ii_3886.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "49c201d28c89f7fe2171183da811b6c9",
                "height": 734,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Gravure",
            "cote_du_document": "AE/II/3886",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "03fce837dd059a3586df76778a6e7a8a8d72cf4c",
        "fields": {
            "date_du_document": "24 f\u00e9vrier 1926",
            "titre_du_document": "Lettre manuscrite de Marcel Pagnol",
            "description_du_document": "Lettre manuscrite de Marcel Pagnol au proviseur du Lyc\u00e9e Condorcet pour lui demander de s\u2019absenter pour surveiller les r\u00e9p\u00e9titions de sa derni\u00e8re pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_marcel_pagnol_aj-16-6106_page2.jpg",
                "width": 840,
                "id": "6d4eceae5329ab4cb50011216a41c107",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AJ/16/6106",
            "page": "Page 2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "21 X 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "94082062cf27ee1866e6fa7b7962e48a6c46d777",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//20/3 bis",
            "date_du_document": "1er janvier 1073.",
            "titre_du_document": "Charte de l'archev\u00eaque de Bourges, Richard II, par lequel Hugues, prieur de La Chapelaude, confirme les coutumes\n \u00c9tablies \u00e0 La Chapelaude,",
            "description_du_document": "Charte de l'archev\u00eaque de Bourges, Richard II, par lequel Hugues, prieur de La Chapelaude, confirme les coutumes\n \u00c9tablies \u00e0 La Chapelaude,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-109.jpg",
                "width": 1942,
                "id": "1b9bc597287c447fc5e49a03e73a881b",
                "height": 2318,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/109",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "65 x 55",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "573e93223335646a53f1a9c9ef9681ce281a89dd",
        "fields": {
            "cote_origine": "L//966/4",
            "date_du_document": "[1122-1123].",
            "titre_du_document": "Rouleau fun\u00e9raire du bienheureux Vital, abb\u00e9 de Savigny.",
            "description_du_document": "Rouleau fun\u00e9raire du bienheureux Vital, abb\u00e9 de Savigny.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-138.jpg",
                "width": 867,
                "id": "d92108bdde404bea4fa20c3145b771db",
                "height": 1982,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Rouleau De Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/138",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "950 X 24",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1c966b562366c2b57377b1cdbdd94f6ab1266956",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 mai 1722.",
            "titre_du_document": "Lettre autographe de Stanislas Leszczynski faisant \u00e9tat de\nl'assignation \u00e0 lui faite par le R\u00e9gent de 1000 livres par \nsemaine sur la monnaie de Strasbourg.",
            "description_du_document": "Lettre autographe de Stanislas Leszczynski faisant \u00e9tat de\nl'assignation \u00e0 lui faite par le R\u00e9gent de 1000 livres par \nsemaine sur la monnaie de Strasbourg.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "g-7-541-b.jpg",
                "width": 958,
                "id": "31f130e116ce5604e1e6c576419459c6",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "G/7/541/B",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9bebfe51abc03b7e39f0bc419ac6cd6cefd43676",
        "fields": {
            "titre_du_document": "Projet de modification de l'Arc de Triomphe de l'\u00c9toile. Proposition de \nBas-reliefs o\u00f9 appara\u00eet Louis XVIII et sa famille.",
            "description_du_document": "Projet de modification de l'Arc de Triomphe de l'\u00c9toile. Proposition de \nBas-reliefs o\u00f9 appara\u00eet Louis XVIII et sa famille.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-21-746.jpg",
                "width": 1376,
                "id": "312253bd8fda6dcff3e001c57fb1a7a4",
                "height": 1817,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/21/746",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "38 X 42",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "07d12915b43b7f3ec695c0ca00a6d66fe40cda2e",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//168/2",
            "date_du_document": "1177",
            "titre_du_document": "Mathieu, comte de Beaumont, acquiert certaines terres des religieux de Saint-Martin de Pontoise moyennant \nLa concession de quelques droits seigneuriaux",
            "description_du_document": "Mathieu, comte de Beaumont, acquiert certaines terres des religieux de Saint-Martin de Pontoise moyennant \nLa concession de quelques droits seigneuriaux",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-181.jpg",
                "width": 2646,
                "id": "fe27f546729878aac104c394dfb4b1ab",
                "height": 1935,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/181",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20.5 x 53\nLes sceaux\u00a0: 8 et 8.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bbcacc02f1c1e2f484fb1df88af33e5a6c3d4cae",
        "fields": {
            "cote_origine": "SS//2292/32",
            "date_du_document": "juillet 1247.",
            "titre_du_document": "Confirmation d\u2019une vente de bois \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Denis par le comte de \nChampagne et le roi de Navarre Thibaut IV Le Chansonnier.",
            "description_du_document": "Confirmation d\u2019une vente de bois \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Denis par le comte de \nChampagne et le roi de Navarre Thibaut IV Le Chansonnier.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-246.jpg",
                "width": 1284,
                "id": "d30c376c658bd5e706e424c730e0968b",
                "height": 1576,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/246",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "12.7 x 22",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9f840e1fcf2df485329385f02efae7ae92e5b12b",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 juillet 1782",
            "titre_du_document": "Lettre manuscrite de Jean\u2013Charles\u2013Pierre Le Noir,\nlieutenant g\u00e9n\u00e9ral de police de Paris",
            "description_du_document": "Lettre manuscrite de Jean\u2013Charles\u2013Pierre Le Noir,\nlieutenant g\u00e9n\u00e9ral de police de Paris, alertant\nAntoine\u2013Jean Amelot de Chaillou, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat\nde la Maison du Roi, de l\u2019affichage d\u2019un placard\nau contenu illicite",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "o-1-361ndeg 289 page2.jpg",
                "width": 818,
                "id": "4256761cb9d05d22ac7a0c9999ab4e2d",
                "height": 1234,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "O/1/361 n\u00b0 289",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "03f6c7042f49d633407e67910ccb6c97ac99ff16",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1914]",
            "titre_du_document": "Formulaire de d\u00e9claration de d\u00e9g\u00e2ts et pertes subis par Adrien Pierre Carde",
            "description_du_document": "Formulaire de d\u00e9claration de d\u00e9g\u00e2ts et pertes subis par Adrien Pierre Carde, \u00e9picier, rue \nAlexandre Dumas \u00e0 Viller-Cotter\u00eats (Aisne), ville occup\u00e9e du 1er au 11 septembre\n1914",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-4-48(2).jpg",
                "width": 4880,
                "id": "4b760f286d1b4beeb9fe012484602917",
                "height": 3128,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "AJ/4/48",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2c5a6b556afa44229b639cf5522fd8e17d13051c",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//396/7",
            "date_du_document": "d\u00e9cembre 1259",
            "titre_du_document": "Le roi de France Louis IX octroie une rente de 50 livres parisis \u00e0 son jurisconsulte Pierre de\nFontaines.",
            "description_du_document": "Le roi de France Louis IX octroie une rente de 50 livres parisis \u00e0 son jurisconsulte Pierre de\nFontaines.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-260.jpg",
                "width": 1116,
                "id": "24f692a8099c3a87c103546681eed3fb",
                "height": 2254,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/260",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "15.5 x 21 \nLe sceau\u00a0: 10",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a5b07eb54bc281cc834af6de5dd51ae2fe3f4d5c",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//1209/1",
            "date_du_document": "2 octobre 1333",
            "titre_du_document": "Engagement conditionnel de se croiser pris par Guy de Ch\u00e2tillon, Comte de Blois.",
            "description_du_document": "Engagement conditionnel de se croiser pris par Guy de Ch\u00e2tillon, Comte de Blois.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-342.jpg",
                "width": 2183,
                "id": "2961dc7990d604615f853bf8b042a281",
                "height": 1964,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/342",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "15.5 x 27.5 \nLes sceaux\u00a0: de 2 \u00e0 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "937854f5719011e98354b93b80b448d053520c6a",
        "fields": {
            "date_du_document": "1959",
            "titre_du_document": "Exp\u00e9ditions polaires fran\u00e7aises\nAbri observatoire en Terre Ad\u00e9lie. Photographie et texte explicatif",
            "description_du_document": "Exp\u00e9ditions polaires fran\u00e7aises\nAbri observatoire en Terre Ad\u00e9lie. Photographie et texte explicatif",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "20110210-143.jpg",
                "width": 1117,
                "id": "97c1924440a30407f944a133277b3e8a",
                "height": 1102,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "20110210/143",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a7576cd7b09231669c71915de93bce628769ac14",
        "fields": {
            "date_du_document": "16 mai 1770",
            "titre_du_document": "Plan du souper du mariage de M. le \nDauphin avec l\u2019Archiduchesse Marie-Antoinette",
            "description_du_document": "Plan du souper du jour du mariage de M. le Dauphin avec l\u2019Archiduchesse Marie-Antoinette c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 16 mai 1770.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "plan_souper_mariage_louis_xvi_marie_antoinette_k_147_14_2.jpg",
                "width": 5136,
                "id": "0d9b10f12e405961de260e384dd3d12a",
                "height": 6528,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "K//147/14/2",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "601afd576f3ac8509a1771b49e4fb8f23f9ff4cb",
        "fields": {
            "cote_origine": "C\u00a0/187/1135/1",
            "date_du_document": "20 juin 1791",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration autographe de Louis XVI adress\u00e9e aux \nFran\u00e7ais \u00e0 sa sortie de Paris le 20 juin 1791.",
            "description_du_document": "Cette d\u00e9claration retrace les principaux \u00e9v\u00e9nements du r\u00e8gne de Louis XVI depuis le 14  juillet 1789. Elle fut d'abord remise \u00e0 l'Assembl\u00e9e puis communiqu\u00e9e \u00e0 la Commission  des vingt et un le 14 d\u00e9cembre 1792, en ex\u00e9cution du d\u00e9cret du 9 du m\u00eame mois.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "declaration_louis_xvi_ae_ii_1218.jpg",
                "width": 1743,
                "id": "8c4af3423b155c863ae4f5cadbf935a4",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1218",
            "page": "1 sur 27",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=20%20JUIN&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%2820%20JUIN%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "18 x 15 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a7f260d85f314b7cb74024e1b8d1f9e4da526725",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 ao\u00fbt 1881",
            "titre_du_document": "Statuts de la Soci\u00e9t\u00e9 mini\u00e8re du Tarn",
            "description_du_document": "Statuts de la Soci\u00e9t\u00e9 mini\u00e8re du Tarn d\u00e9pos\u00e9s le 22 ao\u00fbt 1881 chez Ma\u00eetre Georges  Bertrand, (\u00e9tude parisienne VIII)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "statut1.jpg",
                "width": 1654,
                "id": "be77e12e0d14329627c7561f14b6db6e",
                "height": 2340,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/VIII/1843",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "30.5x 22.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1d13110fc424ba198be847997e9d2a0f04ed20bb",
        "fields": {
            "date_du_document": "1793",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, en 35articles, Dat\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1793.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ddhc_35articles_10_aout_1793_ae_ii_3701.jpg",
                "width": 725,
                "id": "16bb80acc5243f43fb6c0c33daf190fc",
                "height": 1000,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3701",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=10%20ao%fbt&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=22&GRP=0&REQ=%28%2810%20ao%fbt%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "44,3 x 31,4 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "296285a7f485aa060dc574ed3e2798286be7d98b",
        "fields": {
            "date_du_document": "s. d. [ca 1945]",
            "titre_du_document": "Plan de la caserne des Tourelles, camp\nd\u2019internement pendant la Seconde Guerre mondiale.",
            "description_du_document": "Plan de la caserne des Tourelles, camp\nd\u2019internement pendant la Seconde Guerre mondiale.\nEn 1947, la caserne devient le si\u00e8ge du Service de\ndocumentation ext\u00e9rieure et de contre\u2013espionnage\n(SDECE), puis en 1982 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de\nla s\u00e9curit\u00e9 ext\u00e9rieure (DGSE)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-15107.jpg",
                "width": 1087,
                "id": "4c6e3075b2675cc5e9931269bdd5bf87",
                "height": 931,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/7/15107",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bfa8a9a9d904db9ed5d062b9ecdbdbc2695387b4",
        "fields": {
            "cote_origine": "P//1377/1/2865",
            "date_du_document": "8 avril 1378.",
            "titre_du_document": "Ordre de paiement d\u00e9livr\u00e9 par Charles V pour les gages d\u2019une compagnie de gens de guerre.",
            "description_du_document": "Ordre de paiement d\u00e9livr\u00e9 par Charles V pour les gages d\u2019une compagnie de gens de guerre.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-399.jpg",
                "width": 1518,
                "id": "7be7078173ffb4f0289f6e738849a96a",
                "height": 648,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/399",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "12.5 x 30.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "81f3af699fa4b86278a03eb46d63ed3569358b4a",
        "fields": {
            "date_du_document": "18 janvier 1850",
            "titre_du_document": "Proc\u00e8s\u2013verbal de la commission charg\u00e9e de\nla v\u00e9rification des papiers saisis aux Tuileries",
            "description_du_document": "Proc\u00e8s\u2013verbal de la commission charg\u00e9e de\nla v\u00e9rification des papiers saisis aux Tuileries, avec\ndemande de cr\u00e9dits en faveur des Archives nationales:\nrapports et fonds secrets pr\u00e9sents dans le portefeuille\nde Louis Philippe",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab-va-6.jpg",
                "width": 781,
                "id": "eca677b7288baa2686257e40a71c16cc",
                "height": 1218,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AB/Va/6",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "29 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "be25f85859905fb226aeafe21a8e3b8bb6e77e4c",
        "fields": {
            "cote_origine": "P//1189/1",
            "date_du_document": "1216.",
            "titre_du_document": "Hommage de Simon de Montfort au roi de France Philippe II Auguste pour ses domaines \nm\u00e9ridionaux\u00a0: duch\u00e9 de Narbonne, comt\u00e9 de Toulouse, vicomt\u00e9s de B\u00e9ziers et \nCarcassonne.",
            "description_du_document": "Hommage de Simon de Montfort au roi de France Philippe II Auguste pour ses domaines \nm\u00e9ridionaux\u00a0: duch\u00e9 de Narbonne, comt\u00e9 de Toulouse, vicomt\u00e9s de B\u00e9ziers et \nCarcassonne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-216.jpg",
                "width": 818,
                "id": "6f7f0ca3d5405275747c488930272d57",
                "height": 3865,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/216",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "81 x15",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "988c39319a34b38ab8df4dd81f4b6c05a0c04a42",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//413/8",
            "date_du_document": "19 avril 1308",
            "titre_du_document": "Le clerg\u00e9 du Dioc\u00e8se de Bourges nomme ses d\u00e9put\u00e9s aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
            "description_du_document": "Le clerg\u00e9 du Dioc\u00e8se de Bourges nomme ses d\u00e9put\u00e9s aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-313.jpg",
                "width": 1955,
                "id": "422343c83f95d588de3da16eb5655c7d",
                "height": 2413,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/313",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "59 x 46",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8d527eb6a09a55206811c31f38d21ef7403ff3fd",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//213/8",
            "date_du_document": "mai et juin 1305",
            "titre_du_document": "Recueil juridique du Consulat de Toulouse.",
            "description_du_document": "Recueil juridique du Consulat de Toulouse.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-309.jpg",
                "width": 1293,
                "id": "c16a70662dfad7e025e4881385fa4823",
                "height": 1757,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Registre De  Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/309",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "24 x 17.5 x4",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "858ce3e32cdeefccc1ca6b98b9db063a3f5bb438",
        "fields": {
            "date_du_document": "10 f\u00e9vrier 1907",
            "titre_du_document": "Demande de financement faite par le Dr Charcot pour une nouvelle mission en \nAntarctique,",
            "description_du_document": "Demande de financement faite par le Dr Charcot pour une nouvelle mission en \nAntarctique,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-17234(page2).jpg",
                "width": 958,
                "id": "5c349449f182cfac70d06e57774f254b",
                "height": 1212,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/17/17234",
            "page": "2 sur 3",
            "dimensions_du_document": "27\u00a0\u00d7\u00a021",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8e42a711327a18a5be1a17c27b5033856ce6d676",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Loi r\u00e9primant les indiscr\u00e9tions de la presse en temps de guerre",
            "description_du_document": "Loi r\u00e9primant les indiscr\u00e9tions de la presse en temps de guerre, adopt\u00e9e par le S\u00e9nat et la Chambre des d\u00e9put\u00e9s. Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "a-1683bis.jpg",
                "width": 3063,
                "id": "cebf0ee172b57e886f1d2b01d42488a6",
                "height": 4004,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "A//1683 bis",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "34 x 26 cm.",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5a5fd7bb799e3481c76dd42277c63e7f9cc98d4d",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 septembre 1867",
            "titre_du_document": "Lettre de Pasteur  \u00e0 Napol\u00e9on III, demandant de nouveaux moyens mat\u00e9riels pour mener \u00e0 bien ses \nRecherches, avec annotations de Victor Duruy",
            "description_du_document": "Lettre de Pasteur  \u00e0 Napol\u00e9on III, demandant de nouveaux moyens mat\u00e9riels pour mener \u00e0 bien ses \nRecherches, avec annotations de Victor Duruy",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-21-439ndeg 3.jpg",
                "width": 346,
                "id": "9d44201a7ace362cee54c643e098517d",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/17/21 439, n\u00b0 3",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "749ee607bed470a076213aa9722fe1278ab45873",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 avril 1813.",
            "titre_du_document": "Lettre de Napol\u00e9on Ier aux s\u00e9nateurs",
            "description_du_document": "Lettre de Napol\u00e9on Ier aux s\u00e9nateurs",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-753ndeg 6053-fol-14.jpg",
                "width": 313,
                "id": "b7d39933d2457cdf4656b61099589c92",
                "height": 485,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/753, n\u00b0 6053, fol. 14",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1026fd6316ff19011a6978474b4bdf7ee8d2382f",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//925/5  et AE/III/111",
            "date_du_document": "7 novembre 1648",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 de paix de M\u00fcnster",
            "description_du_document": "Exp\u00e9dition solennelle du trait\u00e9 de paix de M\u00fcnster faite \u00e0 Vienne\nPar Ferdinand III. Ce trait\u00e9 est l'un des trait\u00e9s de Westphalie qui\nMettent fin \u00e0 la guerre de Trente Ans.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "traite_de_paix_munster_ae_i_1_11.jpg",
                "width": 1650,
                "id": "bd6d46552a5b0ce149f2904dbf7dc180",
                "height": 1856,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/1/11",
            "page": "1 sur 97",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/02099.htm",
            "dimensions_du_document": "33,5 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d811cda9e796e66c03c3f2f6d95d0707ab2aacd8",
        "fields": {
            "date_du_document": "1821",
            "titre_du_document": "Testament de Napol\u00e9on Ier",
            "description_du_document": "Testament de Napol\u00e9on Ier, autographe et sign\u00e9 par Napol\u00e9on \u00e0 Longwood de Sainte-H\u00e9l\u00e8ne le 15 avril 1821",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_napoleon_ier_ae_i_13_21a_page5.jpg",
                "width": 1321,
                "id": "ab496077a1c571f973418008b2ccb779",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/13/21a",
            "page": "5",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/02892.htm",
            "dimensions_du_document": "32,5 x 21",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "60dea27e5b64f4106da496f1f857e09256a0fba3",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/II/1384",
            "date_du_document": "1793",
            "titre_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 Madame Elisabeth",
            "description_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 Madame Elisabeth, \u00e9crite \u00e0 la Conciergerie le 16 octobre 1793, quelques heures avant son ex\u00e9cution.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_marie_antoinette_ae_i_7-8ndeg3_page2.jpg",
                "width": 1354,
                "id": "435fca6582caa83391cce2c94c4010de",
                "height": 1605,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/7-8 n\u00b03",
            "page": "2 sur 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Elisabeth&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=12&GRP=0&REQ=%28%28Elisabeth%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23, 5 x 19 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "539e9bb18a1282e257cc789af0f7c26995e5681b",
        "fields": {
            "date_du_document": "10 f\u00e9vrier 1907",
            "titre_du_document": "Demande de financement faite par le Dr Charcot pour une nouvelle mission en \nAntarctique,",
            "description_du_document": "Demande de financement faite par le Dr Charcot pour une nouvelle mission en \nAntarctique,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-17234(page1).jpg",
                "width": 952,
                "id": "dd384f34bd8097fcd76878d97bacf2cb",
                "height": 1238,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/17/17234",
            "page": "1 sur 3",
            "dimensions_du_document": "27\u00a0\u00d7\u00a021",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e23a7d5e04066fab3cccd256f28a2266347b265a",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//966/43/6",
            "date_du_document": "31 ao\u00fbt 1525",
            "titre_du_document": "Lettre de la r\u00e9gente Louise de Savoie demandant \u00e0 ses ambassadeurs en \nAngleterre, le chancelier d'Alen\u00e7on et le sieur de Vaux, de maintenir la bonne \nentente Franco-anglaise.",
            "description_du_document": "Lettre de la r\u00e9gente Louise de Savoie demandant \u00e0 ses ambassadeurs en \nAngleterre, le chancelier d'Alen\u00e7on et le sieur de Vaux, de maintenir la bonne \nentente Franco-anglaise.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-1722.jpg",
                "width": 846,
                "id": "ec7c09283abc33446b2569c4018f9e44",
                "height": 1179,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1722",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "225.5 x 28.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e44d6c4307ccbcf68e090726de8b75492e9e2c90",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//1155K17",
            "date_du_document": "Septembre 1298",
            "titre_du_document": "Charte de franchise de la ville de Vaucouleurs octroy\u00e9e par Gautier de Joinville et confirm\u00e9e par \nSon oncle Jean de Joinville l\u2019historiographe de Saint-Louis,",
            "description_du_document": "Charte de franchise de la ville de Vaucouleurs octroy\u00e9e par Gautier de Joinville et confirm\u00e9e par \nSon oncle Jean de Joinville l\u2019historiographe de Saint-Louis,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-300.jpg",
                "width": 1704,
                "id": "19fc77a269420e1771ad37dbf4afd093",
                "height": 2417,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/300",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "51 x 46 \nLes sceaux\u00a0: de 4.5 \u00e0 6",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f74237f9b6387deeebcdbb36a21a963d28ae8d9e",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//649/22",
            "date_du_document": "4 octobre 1424",
            "titre_du_document": "Capitulation de Vitry en Perthois (Marne) et des forteresses voisines.",
            "description_du_document": "Capitulation de Vitry en Perthois (Marne) et des forteresses voisines.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-440.jpg",
                "width": 1949,
                "id": "fe062b20b2df0d0ad2d6f63b75ea3ebc",
                "height": 2256,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/440",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "62 x 55.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ea1db586306cce03a0b61efec76d5d8763db68a4",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//729/b/183",
            "date_du_document": "juillet 1276.",
            "titre_du_document": "Bail \u00e0 ferme de terres \u00e0 Charnelles (Eure) par Pierre de la Broce, chambellan du roi de France Philippe III.",
            "description_du_document": "Bail \u00e0 ferme de terres \u00e0 Charnelles (Eure) par Pierre de la Broce, chambellan du roi de France Philippe III.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-284.jpg",
                "width": 2524,
                "id": "611e44ee65d8e7707176544cc0b3cdd5",
                "height": 2072,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/284",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "42 x 51 \nLes sceaux\u00a0: de 2.5 \u00e0 5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f89820786fb215b373d2ed6d0866198debfbe913",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//233/6",
            "date_du_document": "1202.",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me par lequel le roi de France, Philippe II Auguste bannit du royaume de France deux habitants de \nLaon jug\u00e9s parjures",
            "description_du_document": "Dipl\u00f4me par lequel le roi de France, Philippe II Auguste bannit du royaume de France deux habitants de \nLaon jug\u00e9s parjures",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-197.jpg",
                "width": 1300,
                "id": "ad50cc262321be032185098618200738",
                "height": 2629,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/197",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "61 X 24",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6cab4036cbc669be44924c64be17bb09a293036c",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914-1915",
            "titre_du_document": "Communes incendi\u00e9es ou d\u00e9truites par fait de guerre fin ao\u00fbt-d\u00e9but septembre 1914.",
            "description_du_document": "Communes incendi\u00e9es ou d\u00e9truites par fait de guerre fin ao\u00fbt-d\u00e9but septembre\n1914. Groupe d\u2019enqu\u00eateurs et membres de la Commission au milieu des ruines \nDe Coutacon",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-4-43bis.jpg",
                "width": 2199,
                "id": "a3fa9975c4da60759402ad6f98310293",
                "height": 1682,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Tirage Photographique",
            "cote_du_document": "AJ/4/43 bis",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "9,5 x 11,5 et 14 x 16,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a9d17d7381a7c1f3a1144c9122e163db7cfa0318",
        "fields": {
            "date_du_document": "16 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Circulaire du minist\u00e8re de la Guerre",
            "description_du_document": "Circulaire du minist\u00e8re de la Guerre, diffus\u00e9e par le comit\u00e9 des forges de France, \nRelative aux paiements d\u2019avances \u00e0 consentir aux titulaires des march\u00e9s pass\u00e9s avec le \nD\u00e9partement de la Guerre. Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "190-aq-16(1).jpg",
                "width": 1622,
                "id": "f51bb9f2bf1e48c37163dd6bfc76444c",
                "height": 1959,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "190/AQ/16",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "21 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6d6b5da496aa215491dd7c2d09ebad5987481791",
        "fields": {
            "date_du_document": "6 avril 1922",
            "titre_du_document": "Portrait de Raymond Poincar\u00e9",
            "description_du_document": "Portrait de Raymond Poincar\u00e9 (1860-1934) \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 62 ans par Jean Locquin",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "623ap-7dossier4.jpg",
                "width": 1374,
                "id": "6268d8ff2fa1decc347c65185493e4e8",
                "height": 2094,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "623 AP/7 dossier 4",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20,5 x 13,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4e8d52621bb53424ba8c87c31077ea8d06ba2970",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//32/2",
            "date_du_document": "1246",
            "titre_du_document": "Fondation de la Sainte-Chapelle",
            "description_du_document": "Fondation de la Sainte-Chapelle par Louis IX. Saint Louis distribue les revenus des chapelains et des clercs de la Chapelle qu'il fait construire dans l'enceinte du Palais, pour la Couronne d'\u00e9pines.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "fondation_sainte_chapelle_ae_ii_2406.jpg",
                "width": 1706,
                "id": "87172598552fa5b0f475f0a9ab3720fe",
                "height": 2467,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/2406",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Sainte-Chapelle&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=7&GRP=0&REQ=%28%28Sainte-Chapelle%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "61, 5 x 44, 5 cm\nle sceau mesure 8, 2 cm \nde diam\u00e8tre x 2, 5 cm \nd'\u00e9paisseur; \nle contre-sceau mesure\n 8, 5 cm de diam\u00e8tre",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f423c7fdd52f3f9a5f265e238f4c378dda931c06",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//64/26",
            "date_du_document": "16 juillet 1438",
            "titre_du_document": "Lettre de Charles duc d\u2019Orl\u00e9ans",
            "description_du_document": "Lettre de Charles duc d\u2019Orl\u00e9ans, prisonnier en Angleterre depuis la bataille d'Azincourt, adress\u00e9e le 16 juillet 1438 aux eccl\u00e9siastiques vivant sur ses domaines pour leur demander de lui pr\u00eater le revenu de leurs b\u00e9n\u00e9fices pendant un an, afin de participer au financement de sa lib\u00e9ration.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_charles_duc_d_orleans-ae_ii_450.jpg",
                "width": 3072,
                "id": "757d294bfa577354f06c952d1dfcb51b",
                "height": 1860,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/450",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Orl%e9ans&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=3&GRP=0&REQ=%28%28Orl%e9ans%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "18 x 30 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5ece78fcbe9b58f02e6a03fa5856f655937e47c7",
        "fields": {
            "date_du_document": "Novembre 1368",
            "titre_du_document": "Promesse du roi de Castille",
            "description_du_document": "Promesse du roi de Castille et Leon Henri de Trastamare, \nde se conformer \u00e0 l\u2019arbitrage du roi de France Charles V \nrendu sur son conflit avec le roi d\u2019Aragon \u00e0 Tol\u00e8de en \nNovembre 1368.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "promesse-roi_de_castille_j_603_60.jpg",
                "width": 4265,
                "id": "18d2da86fa2ffe0ff72f601682ea2eab",
                "height": 6377,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//603/60",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "340184e7beb645ce34bfbcd9f37f852250b7f430",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//404/29-29bis",
            "date_du_document": "1324 et 1328",
            "titre_du_document": "Testament de Charles IV le Bel et son codicille",
            "description_du_document": "Testament de Charles IV le Bel et son codicille. Le testament\nest r\u00e9dig\u00e9 en 1324. Le codicille est r\u00e9dig\u00e9 en 1328",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_charlesiv.jpg",
                "width": 1647,
                "id": "4e7c0b31af6690aff5b56cd57940f84d",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/333/A-B",
            "page": "1 et 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=cHARLES%20LE%20BEL&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=3&GRP=0&REQ=%28%28cHARLES%20LE%20BEL%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23x 39.5 cm\nLes sceaux mesurent 13 et 11 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5090215623722ad76ba950fe36300f933eefc7dd",
        "fields": {
            "cote_origine": "120/AP/37/fol.137",
            "date_du_document": "s.d",
            "titre_du_document": "Note autographe de Sully sur l'assainissement de la monnaie",
            "description_du_document": "Note autographe de Sully sur l'assainissement de la monnaie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "note_sully_ae_ii_2509_page1.jpg",
                "width": 842,
                "id": "1c6679cfe477e4a23485a26d135d72df",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2509",
            "page": "1 sur 2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a877f0f968d71b3606799fb64faa5afde81b49da",
        "fields": {
            "date_du_document": "17 novembre 1635",
            "titre_du_document": "Testament de Samuel Champlain",
            "description_du_document": "D\u00e9p\u00f4t du testament de Samuel Champlain fait \u00e0 Qu\u00e9bec le 17 novembre 1635",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_champlain_et_lxii_138_rs_282.jpg",
                "width": 2500,
                "id": "690fd4a2513700ed45dda8cc3ecf6f69",
                "height": 4038,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/LXII/138 (RS/282)",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "36 x 21.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "913e7333e6a254566d583cf7c0e64d19d5cb0f58",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 juillet 1625",
            "titre_du_document": "Contrat de mariage de Charles Ier et de Henriette \nMarie de France",
            "description_du_document": "Contrat de mariage de Charles Ier et de Henriette Marie de France, 4 juillet 1625",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "contrat_mariage_charles_ier_henriette_marie_ae-iii-228.jpg",
                "width": 2331,
                "id": "ea1f0143347fd0d846232341c5566aee",
                "height": 2820,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/III/228",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1b8de9315fbb1e6701f24175fc27a78206039a93",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 ao\u00fbt 1361.",
            "titre_du_document": "Lettre du roi de France, Jean II le Bon, aux g\u00e9n\u00e9raux tr\u00e9soriers des aides",
            "description_du_document": "Lettre du roi de France, Jean II le Bon, aux g\u00e9n\u00e9raux tr\u00e9soriers des aides",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "j-641-13-6.jpg",
                "width": 1977,
                "id": "c1d2e992b1fa1a1512f8dabc13aea1c7",
                "height": 621,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//641/13/6",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f1df5c275f933279c9497efce152b81b6f4d0e3f",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//475/77 bis",
            "date_du_document": "1er octobre 1270",
            "titre_du_document": "Quittance d\u00e9livr\u00e9e aux officiers du roi par un chevalier, Enguerran de Bailleul pour\nle paiement des gages qu\u2019il a re\u00e7u \u00e0 l\u2019occasion de la Croisade",
            "description_du_document": "Quittance d\u00e9livr\u00e9e aux officiers du roi par un chevalier, Enguerran de Bailleul pour\nle paiement des gages qu\u2019il a re\u00e7u \u00e0 l\u2019occasion de la Croisade",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-278.jpg",
                "width": 1008,
                "id": "eb4d5c13ecf52934421475bb4812598f",
                "height": 612,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/278",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "5 x 17.5 \nLe sceau\u00a0: 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f85d48119cea57c1b9ff2959104848ed19f189ed",
        "fields": {
            "date_du_document": "8 pluvi\u00f4se An II (27 janvier 1794)",
            "titre_du_document": "Lettre autographe adress\u00e9e par le Comit\u00e9 de\ns\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale au Comit\u00e9 de salut public, signalant la\npr\u00e9sence suspecte de \u00ab cinq paquets de lettres adress\u00e9es\n\u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb\u00a0.",
            "description_du_document": "Lettre autographe adress\u00e9e par le Comit\u00e9 de\ns\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale au Comit\u00e9 de salut public, signalant la\npr\u00e9sence suspecte de \u00ab cinq paquets de lettres adress\u00e9es\n\u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-i-2-20.jpg",
                "width": 894,
                "id": "c2ab6c13bac7f7be19445af10aa53123",
                "height": 1148,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/2/20",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8c20dadbcf6c22c6d6d011735a4a3f7b42b21364",
        "fields": {
            "date_du_document": "8 d\u00e9cembre 1943",
            "titre_du_document": "Note du capitaine Raymond Landrieux,\nchef de la section \u00ab\u00c9tat\u2013major et services\u00bb (EM/S)\ndu Bureau central de renseignements et d\u2019action\n(BCRA)",
            "description_du_document": "Note du capitaine Raymond Landrieux,\nchef de la section \u00ab\u00c9tat\u2013major et services\u00bb (EM/S)\ndu Bureau central de renseignements et d\u2019action\n(BCRA), fixant la r\u00e9partition des locaux de Duke\nStreet et de ses environs, Londres",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ag-3-2-7,169 page1.jpg",
                "width": 1547,
                "id": "e151561e9f0c5b0c7e884be0fc7d93ea",
                "height": 2516,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AG/3(2)/7, 169",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "33 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4b8f6a70cb6d65ea526bd50fbb325c546fbacfb5",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 juillet 1782",
            "titre_du_document": "Lettre manuscrite de Jean\u2013Charles\u2013Pierre Le Noir,\nlieutenant g\u00e9n\u00e9ral de police de Paris",
            "description_du_document": "Lettre manuscrite de Jean\u2013Charles\u2013Pierre Le Noir,\nlieutenant g\u00e9n\u00e9ral de police de Paris, alertant\nAntoine\u2013Jean Amelot de Chaillou, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat\nde la Maison du Roi, de l\u2019affichage d\u2019un placard\nau contenu illicite",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "o-1-361ndeg 289 page1.jpg",
                "width": 804,
                "id": "27396a94a2f2ef9668e17b0a0c454d8b",
                "height": 1249,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "O/1/361 n\u00b0 289",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "49436f30d8c68abb8a76fade2c0ba2b5c77e4474",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//951/2",
            "date_du_document": "octobre 1465",
            "titre_du_document": "Edit de Louis XI confirmant les privil\u00e8ges des bourgeois de Paris.",
            "description_du_document": "Edit de Louis XI confirmant les privil\u00e8ges des bourgeois de Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-478.jpg",
                "width": 2053,
                "id": "9c5830dcfd460a61d050b4a2ee0ad23c",
                "height": 2496,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/478",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "25 x 40.5 \nLe sceau\u00a0: 8",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0e4fbbd7ce1b1efe28f4cd8b52b62b409ee3320e",
        "fields": {
            "date_du_document": "1804\u20131805",
            "titre_du_document": "Journal de Jean\u2013Claude Locquin",
            "description_du_document": "Journal de Jean\u2013Claude Locquin, officier du\nG\u00e9nie sous Napol\u00e9on Ier , qui d\u00e9crit les tranch\u00e9es\nam\u00e9nag\u00e9es autour de la citadelle de Milan",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "607-ap-99.jpg",
                "width": 1172,
                "id": "b5b05754a930255742cbd2874978ca3e",
                "height": 845,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "607AP/99, d.3",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c37666534852b3ac9a3500c710b9aa1e8d4302cb",
        "fields": {
            "date_du_document": "21 septembre 1914",
            "titre_du_document": "Affiche R\u00e9publique fran\u00e7aise. Grand quartier g\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es.",
            "description_du_document": "Affiche R\u00e9publique fran\u00e7aise. Grand quartier g\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es. Avis\nAux populations. [Interdiction aux civils de circuler entre 18h et 5h du\nMatin]",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ad-xxc-85-44.jpg",
                "width": 4928,
                "id": "71e9f276ee4ec3384e8a5c900f7b8cf0",
                "height": 3680,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AD/XXC/85/44",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 42 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6589a90363d53f0615864c0a39df4fe080a634ac",
        "fields": {
            "date_du_document": "11 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Affiche \u00ab\u00a0Chemins de fer du Nord. Banlieue de Paris",
            "description_du_document": "Affiche \u00ab\u00a0Chemins de fer du Nord. Banlieue de Paris, service \nSp\u00e9cial, Indicateur de marche des trains \u00e0 partir du \n12 ao\u00fbt 1914\u00a0\u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ad-xxc-85-95.jpg",
                "width": 4839,
                "id": "3cd143b738899c7c1913b2a34c2fbd1e",
                "height": 7246,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AD/XXC/85/95",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "124 x 81 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d3f942c62aafd432b853b1f31f5675df1ac185ac",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//629",
            "date_du_document": "15 janvier 1196",
            "titre_du_document": "Charte du 15 janvier 1196",
            "description_du_document": "Charte du 15 janvier 1196 par laquelle Richard Coeur-de-lion, roi d'Angleterre, \u00e9um\u00e8e les clauses de la paix pass\u00e9e avec Philippe Auguste, le 5 d\u00e9cembre 1195, entre Issoudun (Indre) et Ch\u00e2rost (Cher). \nIl c\u00e8de au roi de France Gisors, Neaufles et le Vexin normand, Vernon, Gaillon, Pacy-sur-Eure, ainsi que l'Auvergne. En \u00e9hange, Richard r\u00e9cup\u00e8reLe Vaudreuil, les comt\u00e9s d'Eu et d'Aumale, \nIssoudun et Gra\u00e7ay dans le Berry.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "charte_du_15_janvier_1196_ae_iii_1.jpg",
                "width": 4720,
                "id": "f58644ca81901da058c5b6c607be7198",
                "height": 6416,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/1",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fIII%2f1&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fIII%2f1%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "36 x 27 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "da9990212fcec9840ed15c1ed5bceb278ac0ea26",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//401/6-a",
            "date_du_document": "Ao\u00fbt 1374",
            "titre_du_document": "Ordonnance du roi Charles V fixant la majorit\u00e9 des rois de France \u00e0 14 ans et l'organisation de la r\u00e9gence.",
            "description_du_document": "Ordonnance du roi Charles V fixant la majorit\u00e9 des rois de France \u00e0 14 ans et l'organisation de la r\u00e9gence. Acte en latin sur parchemin scell\u00e9 du sceau royal de cire Verte pendant sur lacs de soie rouge et verte, dat\u00e9 d'ao\u00fbt 1374.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ordonnance_charles_v_ae_ii_395.jpg",
                "width": 2478,
                "id": "fe2d590acdb51f21887ece0cab7389ce",
                "height": 3000,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/395",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fII%2f395&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fII%2f395%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "59 x 62 cm \nLe sceau mesure 12 cm de diam\u00e8tre",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4ac92afd9bfecc68b83c7ac1476f129b0e52b92d",
        "fields": {
            "cote_origine": "KK/1355/89",
            "date_du_document": "23 juillet 1622",
            "titre_du_document": "Lettre autographe de Marie de M\u00e9dicis adress\u00e9e \u00e0 Louis \nXIII",
            "description_du_document": "Lettre autographe de Marie de M\u00e9dicis \u00e9crite \u00e0 Pougues le 23 juillet 1622 et adress\u00e9e \u00e0 Louis XIII, faisant allusion \u00e0 la conversion au catholicisme du duc de Lesdigui\u00e8res et sollicitant l'attribution de la charge de conn\u00e9table de France pour celui-ci.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "le0dc5~1.jpg",
                "width": 2175,
                "id": "5a3d0279b56f87d16e14fe1d1a2904d6",
                "height": 1403,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/799",
            "page": "1 sur 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=M%e9dicis&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=7&GRP=0&REQ=%28%28M%e9dicis%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "21 x 33 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "883e09129473e80e8a00f13715552ca560d1c62e",
        "fields": {
            "date_du_document": "31 d\u00e9cembre 1913",
            "titre_du_document": "Loi du 31 d\u00e9cembre 1913 sur les Monuments historiques.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "loi_monuments_historiques_a_1975_page1.jpg",
                "width": 538,
                "id": "f4c3774895dfb9cf6acd7f6880b01dd7",
                "height": 861,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "A//1975",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9acaa77e75d7710d54c1ea4940dfa5da35b6bac8",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//890 n\u00b06",
            "date_du_document": "1er d\u00e9cembre 1212.",
            "titre_du_document": "Coutumes de l\u2019Albigeois. Pamiers,",
            "description_du_document": "Coutumes de l\u2019Albigeois. Pamiers,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-207.jpg",
                "width": 2123,
                "id": "b94da3d4817150daea72375615f77926",
                "height": 2072,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/207",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "39 x 43.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7a880e5966c46c6bbdd61027360c0c36eea52fa4",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//305/60",
            "date_du_document": "12 avril 1229",
            "titre_du_document": "Ratification par Raymond VII de Toulouse du trait\u00e9 de Meaux-Paris.",
            "description_du_document": "Ratification par Raymond VII de Toulouse du trait\u00e9 de Meaux-Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-230.jpg",
                "width": 1693,
                "id": "9862eaf221be15435c3a58b3dfb6f23c",
                "height": 2493,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/230",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "66 x 52 \nLe sceau\u00a0: 8.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "07e6a4ef166b84e256f5adfce0d6170e82b8ebe3",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//350 n\u00b03",
            "date_du_document": "septembre 1235.",
            "titre_du_document": "Les barons de France \u00e9crivent au pape Gr\u00e9goire IX pour se plaindre du clerg\u00e9 du \nroyaume qui refuse de r\u00e9pondre en mati\u00e8re temporelle devant la cour du roi.",
            "description_du_document": "Les barons de France \u00e9crivent au pape Gr\u00e9goire IX pour se plaindre du clerg\u00e9 du \nroyaume qui refuse de r\u00e9pondre en mati\u00e8re temporelle devant la cour du roi.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-234.jpg",
                "width": 2546,
                "id": "6938ca6b9cf73228066216561a7e94e2",
                "height": 1549,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/234",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "24 x 48",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "69e01613233080e4fa06d7e8a48d8ab9cb5a5c3e",
        "fields": {
            "date_du_document": "8 d\u00e9cembre 1943",
            "titre_du_document": "Note du capitaine Raymond Landrieux,\nchef de la section \u00ab\u00c9tat\u2013major et services\u00bb (EM/S)\ndu Bureau central de renseignements et d\u2019action\n(BCRA)",
            "description_du_document": "Note du capitaine Raymond Landrieux,\nchef de la section \u00ab\u00c9tat\u2013major et services\u00bb (EM/S)\ndu Bureau central de renseignements et d\u2019action\n(BCRA), fixant la r\u00e9partition des locaux de Duke\nStreet et de ses environs, Londres",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ag-3-2-7,169 page2.jpg",
                "width": 1561,
                "id": "21e79f0dd7600abdae516a44652c155b",
                "height": 2551,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AG/3(2)/7, 169",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "33 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d0efb6238f31619d8f11d13348c8601e1442de81",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 avril 1857",
            "titre_du_document": "Plan d\u2019archives de l\u2019Empire, annot\u00e9 par L\u00e9on de Laborde (d\u00e9tail du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4tel acquis rue de Paradis)",
            "description_du_document": "Plan d\u2019archives de l\u2019Empire, annot\u00e9 par L\u00e9on de Laborde (d\u00e9tail du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4tel acquis rue de Paradis)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "va4-piece25-page2.jpg",
                "width": 861,
                "id": "e293531b79aa79c662e9b58b4a6813cf",
                "height": 1177,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "VA4, pi\u00e8ce 25.",
            "page": "2 sur 2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5cbe59706c5c1b478bf97fbcf206cbbea49cca73",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Exemplaire d\u2019une carte en franchise de la Correspondance des \nArm\u00e9es de la R\u00e9publique",
            "description_du_document": "Exemplaire d\u2019une carte en franchise de la Correspondance des \nArm\u00e9es de la R\u00e9publique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab-xix-4012-2.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "e1759f3ce154827bb6161402c995ac36",
                "height": 885,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AB/XIX/4012",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "9 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6793b494d8e2c602ebfa64f92af141119996fdaf",
        "fields": {
            "date_du_document": "Septembre 1914",
            "titre_du_document": "Affiche \u00ab\u00a0Mes chers concitoyens\u00a0\u00bb",
            "description_du_document": "Affiche \u00ab\u00a0Mes chers concitoyens\u00a0\u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ad-xxc-85-152.jpg",
                "width": 2321,
                "id": "a05aa3fff1328efc46c4cc76d6d21026",
                "height": 1727,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AD/XXC/85/152",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "81 x 62 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "67fbbe13599eb18d92d5affc50428188e48ebe8b",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1900-1913]",
            "titre_du_document": "Carte postale de Moulins et silos Amelin fr\u00e8res \u00e0 Tours-sur-Marne (Marne).",
            "description_du_document": "Carte postale de Moulins et silos Amelin fr\u00e8res \u00e0 Tours-sur-Marne (Marne).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-28-200dossier-7828.jpg",
                "width": 1152,
                "id": "8df9e2c3aa6e1f4b0fec10441b8935fc",
                "height": 727,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Carte Postale",
            "cote_du_document": "AJ/28/200 dossier 7828",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "9 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f5c479b8f2c1a235de9a5c57bbb3ac90b9ed39c9",
        "fields": {
            "date_du_document": "1886 ou 1887",
            "titre_du_document": "Portrait photographique de Remijio Valverde, Arthur Thouar et Th\u00e9ophile Novis. \nPhotographie de l\u2019atelier A. Valdez, Bolivie",
            "description_du_document": "Portrait photographique de Remijio Valverde, Arthur Thouar et Th\u00e9ophile Novis. \nPhotographie de l\u2019atelier A. Valdez, Bolivie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-3009-2.jpg",
                "width": 857,
                "id": "04d417a6ce2380e483b0b0893b6a8556",
                "height": 1238,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Tirage Photographique",
            "cote_du_document": "F/17/3009/2",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "17,5 x 21",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "750d534b26e3b4ceaa9abf9cedba68326c18d391",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//7/15",
            "date_du_document": "797",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me de Charlemagne donn\u00e9 le 31 mars 797.",
            "description_du_document": "Charlemagne absout un comte nomm\u00e9 Theudald d'une accusation de l\u00e8se-majest\u00e9.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "diplome_charlemagne_ae_ii_42.jpg",
                "width": 1500,
                "id": "d24de30374636abbe015592bdb901ac9",
                "height": 975,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/II/42",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=charlemagne&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%28charlemagne%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "58,5 x 41,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0c9ebc48aa8bb8604fbcbaede51c1cb4d41f4966",
        "fields": {
            "date_du_document": "1809",
            "titre_du_document": "Lettre Jos\u00e9phine de Beauharnais",
            "description_du_document": "Lettre Jos\u00e9phine de Beauharnais portant d\u00e9claration de son consentement au divorce. Sans date [15 d\u00e9cembre 1809].",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_josephine_ae_i_11-12_6_4_page1.jpg",
                "width": 1637,
                "id": "9de977a9a8e7db430100b00b50c644ea",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/11-12/6/4",
            "page": "1 sur 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=DIVORCE&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=6&GRP=0&REQ=%28%28DIVORCE%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "19 x 13,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c5e9076ef89036add63345b28f1f3bbca6bd80c0",
        "fields": {
            "cote_origine": "W// 4",
            "date_du_document": "1799",
            "titre_du_document": "Copie conforme \u00e0 l'original de la Constitution du 22 frimaire an VIII",
            "description_du_document": "Copie conforme \u00e0 l'original de la Constitution du 22 frimaire an VIII (13 d\u00e9cembre 1799) et copie de la loi du 23 frimaire an VIII qui r\u00e8gle la mani\u00e8re dont la Constitution de l'an VIII sera pr\u00e9sent\u00e9e au peuple fran\u00e7ais. sign\u00e9e par Hugues Bernard Maret.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_an_viii_ae_i_29_4_page3.jpg",
                "width": 1554,
                "id": "13c92a418c6d0b6a5ec444bc1a6e7c94",
                "height": 2032,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/29/4",
            "page": "3",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03523.htm",
            "dimensions_du_document": "37 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "3179242c260ea276a97bee6886051f926481fb90",
        "fields": {
            "date_du_document": "1791",
            "titre_du_document": "Duplessi-Bertaux \u2013 Arriv\u00e9e de Louis XVI \u00e0 Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_duplessi_bertaux_ae_ii_3032.jpg",
                "width": 1065,
                "id": "77e38e2ecf596b6205c7b98fd779ce09",
                "height": 907,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3032",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=arriv%e9e&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=16&GRP=0&REQ=%28%28arriv%e9e%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "25 x 29,3 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "72a0ee3dfd81764ec4e093600b7f4898de8acf04",
        "fields": {
            "cote_origine": "T//189/6",
            "date_du_document": "15 f\u00e9vrier 1490",
            "titre_du_document": "Procuration d'Anne de Bretagne",
            "description_du_document": "Procuration d'Anne de Bretagne pour conclure un trait\u00e9 d'alliance \nAvec le roi d'Angleterre, donn\u00e9e \u00e0 Rennes, le 15 f\u00e9vrier 1490.\nSignature autographe. Sceau pendant de la duchesse Anne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "procuration_anne_de_bretagne_ae_ii_525.jpg",
                "width": 2454,
                "id": "72538fa309012d38ac0b5608d0117354",
                "height": 1446,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/525",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=anne&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=4&GRP=0&REQ=%28%28anne%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "25 x 59 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9f4a2576829ef4bebef3978358364b9ff1ae058c",
        "fields": {
            "cote_origine": "A// 1824",
            "date_du_document": "20 juin 1936",
            "titre_du_document": "Loi instituant un cong\u00e9 annuel r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "loi_instituant_un_conge_annuel_remunere_ae_ii_2993_page1.jpg",
                "width": 966,
                "id": "0dd31e32fc891bd6e8ed80992ae1f07f",
                "height": 1403,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2993",
            "page": "1 sur 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=cong%e9&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28cong%e9%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "31 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "69dfcf364209e38eb6a1cca11a84f9363703d97d",
        "fields": {
            "date_du_document": "25 septembre 1562",
            "titre_du_document": "Doublure de pourpoint",
            "description_du_document": "Doublure de pourpoint portant les instructions de \nColigny aux assi\u00e9g\u00e9s de Rouen, 25 septembre 1562",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "doublure_de_pourpoint_portant_les_instructions_de_coligny_ae_ii_667_a_et_c.jpg",
                "width": 4363,
                "id": "8ac5f74471a58805e1475d05d835dba2",
                "height": 2568,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Tissu",
            "cote_du_document": "AE\u00a0/ II /667(a) et ( c)",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "471cd0b2ca7cfabf9ddb9fbbf7410cfdcd366cf8",
        "fields": {
            "date_du_document": "7 septembre 1490",
            "titre_du_document": "Charte de Anne, duchesse de Bretagne",
            "description_du_document": "Anne, duchesse de Bretagne, promet de rembourser \u00e0 ses oncle et tante le roi et la reine de Castille et d\u2019Aragon les sommes qu'ils ont avanc\u00e9es pour la d\u00e9fense de la Bretagne contre le roi de France. Rennes, 7 septembre 1490 \nCharte scell\u00e9e.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "charte_anne_bretagne_ae-ii-1717.jpg",
                "width": 1884,
                "id": "f74f66ee50a49209155349d4dcbbd172",
                "height": 1944,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1717",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "707c1aee27f97417bafdc5fd313df0faa16f6fc2",
        "fields": {
            "date_du_document": "30 janvier 1943",
            "titre_du_document": "Loi du 30 janvier 1943 portant cr\u00e9ation de la \nMilice fran\u00e7aise",
            "description_du_document": "Loi du 30 janvier 1943 portant cr\u00e9ation de la Milice fran\u00e7aise,\nReconnue d'utilit\u00e9 publique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "loi_30_janvier_1943_a-1853.jpg",
                "width": 831,
                "id": "23aa64541659769419309e99840dd1e9",
                "height": 1103,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "A//1853",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1ba277ae8ebb66a16f54de2b66d17e2bae56ffb6",
        "fields": {
            "date_du_document": "20 mars 1942",
            "titre_du_document": "Convention de cr\u00e9ation de Radio Monte-Carlo",
            "description_du_document": "Convention de cr\u00e9ation de Radio Monte-Carlo, 20 mars 1942",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "convention_creaction_radio_monte_carlo_f-37-27.jpg",
                "width": 973,
                "id": "425cdb4efee94f960998d07342d949ba",
                "height": 1228,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/37/27",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8e106476a33f3d42f98031950efbdd1adc5641e8",
        "fields": {
            "date_du_document": "Ao\u00fbt 1226.",
            "titre_du_document": "Bernard, comte de Comminges, rend hommage-lige au roi de France, Louis VIII, contre les h\u00e9r\u00e9tiques \nEt Raymond, comte de Toulouse,",
            "description_du_document": "Bernard, comte de Comminges, rend hommage-lige au roi de France, Louis VIII, contre les h\u00e9r\u00e9tiques \nEt Raymond, comte de Toulouse,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "r-2-68.jpg",
                "width": 1977,
                "id": "09cbe1121d81bf5382b533fedb2fc079",
                "height": 2915,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "R/2/68",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "25b51633ffbbeb201106c84bc2b3650ecf3803a5",
        "fields": {
            "cote_origine": "S//5222/8/15",
            "date_du_document": "1158.",
            "titre_du_document": "Confirmation par l\u2019\u00e9v\u00eaque de Noyon, Baudoin, d\u2019une donation faite par Raoul de \nVermandois aux hospitaliers \u00e9tablis \u00e0 Eterpigny (Somme), 1158.",
            "description_du_document": "Confirmation par l\u2019\u00e9v\u00eaque de Noyon, Baudoin, d\u2019une donation faite par Raoul de \nVermandois aux hospitaliers \u00e9tablis \u00e0 Eterpigny (Somme), 1158.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-164.jpg",
                "width": 1121,
                "id": "684d9b2443a683df8390190b507943e2",
                "height": 2123,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/164",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20.5 x 26",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c405470beb81639f74484c3b7d764aa450299c02",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//24/a/3-2",
            "date_du_document": "1159.",
            "titre_du_document": "Confirmation d\u2019une vente de d\u00eeme au profit de l\u2019abbaye de Saint-Victor par le roi de France\nLouis VII",
            "description_du_document": "Confirmation d\u2019une vente de d\u00eeme au profit de l\u2019abbaye de Saint-Victor par le roi de France\nLouis VII",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-165.jpg",
                "width": 1134,
                "id": "32942e20e863c632370d5eaa5b9950cf",
                "height": 2292,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/165",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 20 \nLe sceau\u00a0: 9",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "46ae1a2cb933654ec3a75e09810dc694db96d646",
        "fields": {
            "cote_origine": "SS//2233/33",
            "date_du_document": "1183.",
            "titre_du_document": "Fondation d\u2019un village par Raoul, comte de Clermont,  et l\u2019abb\u00e9 de Saint-Denis.",
            "description_du_document": "Fondation d\u2019un village par Raoul, comte de Clermont,  et l\u2019abb\u00e9 de Saint-Denis.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-189.jpg",
                "width": 2581,
                "id": "d144491975aee16e64377777373157b0",
                "height": 1858,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/189",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "19 x 48.5 \nLe sceau\u00a0: 7",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "41202582f7b3adc7d0d153fac4700e34326fe341",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 septembre 1914",
            "titre_du_document": "Article de la mode pratique n\u00b0 36 \u00ab\u00a0Comment organiser une ambulance priv\u00e9e\u00a0? Et \nNous patrons d\u00e9coup\u00e9s\u00a0: \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s",
            "description_du_document": "Article de la mode pratique n\u00b0 36 \u00ab\u00a0Comment organiser une ambulance priv\u00e9e\u00a0? Et \nNous patrons d\u00e9coup\u00e9s\u00a0: \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s\u00a0\u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-3766bis-4(1).jpg",
                "width": 3342,
                "id": "668c45a75cac76da497b245f5558f6e0",
                "height": 4888,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AE/II/3766 bis/4",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "36 x 25,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e227975a02958a861f494ced353e151ff2feeb40",
        "fields": {
            "date_du_document": "16 vent\u00f4se an X\n[7 mars 1802]",
            "titre_du_document": "Brouillon d\u2019une lettre de Napol\u00e9on \u00e0\nJean\u2013Guillaume Locr\u00e9",
            "description_du_document": "Brouillon d\u2019une lettre de Napol\u00e9on \u00e0\nJean\u2013Guillaume Locr\u00e9, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil\nd\u2019\u00c9tat (1799\u20131815), lui demandant de r\u00e9partir\ntr\u00e8s discr\u00e8tement une somme de 100,000 francs\nentre cinq conseillers d\u2019\u00c9tat, Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-863.jpg",
                "width": 963,
                "id": "aa92113e1271084a7c797c28ff896119",
                "height": 1040,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/863",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "23 x 20 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d776e0f2b45ba9130ce9ead3550ed3844c528949",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 mars 1667",
            "titre_du_document": "\u00c9dit imprim\u00e9 portant cr\u00e9ation de la lieutenance\ng\u00e9n\u00e9rale de Police, donn\u00e9 \u00e0 Saint\u2013Germain\u2013en\u2013Laye\npar Louis XIV",
            "description_du_document": "\u00c9dit imprim\u00e9 portant cr\u00e9ation de la lieutenance\ng\u00e9n\u00e9rale de Police, donn\u00e9 \u00e0 Saint\u2013Germain\u2013en\u2013Laye\npar Louis XIV",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ad+390.jpg",
                "width": 881,
                "id": "0aae391a46f633db26fc68e20818642b",
                "height": 1118,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AD/+/390",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26 x 32 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "02e73a33ed90a410f27bbfe0e985e9f2d6e7b7de",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//6365/9",
            "date_du_document": "26 avril 1402.",
            "titre_du_document": "Concession d\u2019eau \u00e0 prendre sur la fontaine de l\u2019h\u00f4tel Saint-Paul faite par le roi de France Charles \nVI au profit du couvent des C\u00e9lestins",
            "description_du_document": "Concession d\u2019eau \u00e0 prendre sur la fontaine de l\u2019h\u00f4tel Saint-Paul faite par le roi de France Charles \nVI au profit du couvent des C\u00e9lestins",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-421.jpg",
                "width": 1765,
                "id": "12661c623d8239efaac99a3f608fdb52",
                "height": 2322,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/421",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "28.5 x 34 \nLe sceau\u00a0: 1.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "516c46feb06a810a686afe230f55722043da09a0",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//70/56",
            "date_du_document": "novembre 1469",
            "titre_du_document": "Louis XI, roi de France, r\u00e9dige des lettres de gr\u00e2ce en faveur de Bertrand de la Tour, comte de \nBoulogne et d'Auvergne.",
            "description_du_document": "Louis XI, roi de France, r\u00e9dige des lettres de gr\u00e2ce en faveur de Bertrand de la Tour, comte de \nBoulogne et d'Auvergne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-486.jpg",
                "width": 2518,
                "id": "48f2ece1eadde37c574f46d87b134e47",
                "height": 1419,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/486",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27.5 X 50.2 \nLe sceau\u00a0: 13",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c8affc544d2362d51a32355084ad3ae784e2ef46",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//393/13",
            "date_du_document": "6 au 14 avril 1468",
            "titre_du_document": "Proc\u00e8s-verbal des \u00e9tats-g\u00e9n\u00e9raux tenus \u00e0 Tours en pr\u00e9sence du roi Louis XI.",
            "description_du_document": "Proc\u00e8s-verbal des \u00e9tats-g\u00e9n\u00e9raux tenus \u00e0 Tours en pr\u00e9sence du roi Louis XI.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-483.jpg",
                "width": 1206,
                "id": "9b4959b5565044f5931b9108578fa94d",
                "height": 1488,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/483",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "36.5 x 33",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a4bc324582e760f8d278fd3cd8aea3c26354d5f4",
        "fields": {
            "date_du_document": "1793",
            "titre_du_document": "Constitution de 1793",
            "description_du_document": "\u00ab\u00a0Acte constitutionnel du peuple fran\u00e7ais\u00a0\u00bb, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du rapport de la Convention et de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen et, suivi du proc\u00e8s-verbal de l'inauguration de cette Constitution du 10 ao\u00fbt 1793.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_1793_ae_i_10_4_page4.jpg",
                "width": 1368,
                "id": "c1877fb30e2fb68f2e4e412280cfcbcd",
                "height": 1843,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Velin,Cuir",
            "cote_du_document": "AE/I/10/4",
            "page": "4 sur 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/02292.htm",
            "dimensions_du_document": "28,5 x 18,5 x 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "074e3f4c23617c3ee551101f69b5ccc1c0465de1",
        "fields": {
            "date_du_document": "10 octobre 1585",
            "titre_du_document": "Lettre autographe de Henri de Navarre",
            "description_du_document": "Lettre autographe de Henri de Navarre \u00e9crite \u00e0 \nMont-de-Marsan le 10 octobre 1585 et adress\u00e9e \u00e0 La Bourlie, lui ordonnant de se mettre \u00e0 la disposition du vicomte de Turenne qui l\u00e8ve une arm\u00e9e en Gascogne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_henri_de_navarre_ae_ii_727.jpg",
                "width": 1011,
                "id": "bc98a5503dd37768ccc34e5c7dff74ab",
                "height": 1386,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/727",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 19,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "cc82c85dd7282b724e0768310f751891416402dc",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//655/14",
            "date_du_document": "[1212-1213]",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 d'alliance entre Philippe Auguste, roi de France et \nLlywelyn le grand",
            "description_du_document": "Trait\u00e9 d'alliance entre Philippe Auguste, roi de France et Llywelyn le grand, Prince de Galles (conclu entre 1212 et 1213).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "traite_alliance_philippe_auguste_llywelyn_ae-iii-66.jpg",
                "width": 1155,
                "id": "7d229b29ce90880f7604431e593f769b",
                "height": 1308,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/III/66",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=galles&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28galles%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "21 x 11,5 cm ; \nLe sceau mesure 6 cm de diam\u00e8tre",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "fe2deeaf96bde99a1b5f67d88c0a33d4300341b7",
        "fields": {
            "date_du_document": "s.d.",
            "titre_du_document": "Exposition universelle de Paris de 1900.\n Vue \u00e0 vol d\u2019oiseau prise du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e principale",
            "description_du_document": "Exposition universelle de Paris de 1900. Vue \u00e0 vol d\u2019oiseau prise du \nc\u00f4t\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e principale. Plan g\u00e9n\u00e9ral. Gravure.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "exposition_universelle_1900_cp-f-12-4445-a.jpg",
                "width": 1016,
                "id": "129a58534e34d96662dc70810bf76f60",
                "height": 738,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Gravure",
            "cote_du_document": "CP/F/12/4445/A\nPi\u00e8ce 7",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "46 x 60 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "61b85cef95d08ccc1517d0dbb2f0bfcd7176be5b",
        "fields": {
            "date_du_document": "1850",
            "titre_du_document": "Testament de Louis Philippe",
            "description_du_document": "Testament de Louis Philippe d\u00e9pos\u00e9s le 4 septembre 1850",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_louis_philippe_mc-et-lxxi-320-res-77.jpg",
                "width": 929,
                "id": "67450d79d94df8175f82a47e6581ff76",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "MC/ET/LXXI/320/RS/77\nFolio 125 recto",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "82029f31198d71e7cd489094bdc9b84120952544",
        "fields": {
            "cote_origine": "C/I/3",
            "date_du_document": "1789",
            "titre_du_document": "Proc\u00e8s verbal de la prestation du serment du Jeu de Paume",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "proces_verbal_serment_jeu_de_paume_ae_i_5_page-signatures.jpg",
                "width": 1000,
                "id": "bb4265937912e7479afa2db0d7cf6282",
                "height": 794,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/5",
            "page": "Page de signatures",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=paume&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=12&GRP=0&REQ=%28%28paume%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "24 x 36 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7dc652d5a7ade3c285e8e2104d712aca49873acd",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//413 n\u00b025",
            "date_du_document": "13 novembre 1307",
            "titre_du_document": "Interrogatoire des Templiers",
            "description_du_document": "Interrogatoire des Templiers par les Commissaires royaux et inquisiteurs de la foi",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "interrogatoire_templiers_ae_ii_311_page2.jpg",
                "width": 945,
                "id": "d9776c59a9a5c125cd11cc7ad0e48e4d",
                "height": 1302,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Cahier De \npapier",
            "cote_du_document": "AE/II/311",
            "page": "2 sur 14",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=03818",
            "dimensions_du_document": "27 x 18,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1b1d08c012dfa3512e67f77af38b35ffa167c68b",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/A/2",
            "date_du_document": "1137.",
            "titre_du_document": "Le roi de France, Louis VII, exempte de redevances une maison et un four poss\u00e9d\u00e9s au lieu-dit le \nChampeau par une femme nomm\u00e9e Adela\u00efde La Gente.",
            "description_du_document": "Le roi de France, Louis VII, exempte de redevances une maison et un four poss\u00e9d\u00e9s au lieu-dit le \nChampeau par une femme nomm\u00e9e Adela\u00efde La Gente.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-147.jpg",
                "width": 1034,
                "id": "313bf9258905c47bed9d05784404a178",
                "height": 2490,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/147",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "40.5 x 18\nLe sceau\u00a0: 7",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c6f1c2c9f9a9497027e28c46f3437efbb632cc02",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/A/3/2",
            "date_du_document": "24 mai 1138.",
            "titre_du_document": "Renonciation par Adam, vicomte de Melun, \u00e0 des exactions qu\u2019il percevait sur\ndes terres et des h\u00f4tes de l\u2019abbaye Saint-Maur-des-Foss\u00e9s.",
            "description_du_document": "Renonciation par Adam, vicomte de Melun, \u00e0 des exactions qu\u2019il percevait sur\ndes terres et des h\u00f4tes de l\u2019abbaye Saint-Maur-des-Foss\u00e9s.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-148.jpg",
                "width": 1422,
                "id": "5dfae66f6867795206bf4f0114d5f50e",
                "height": 2222,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/148",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "37 x 24.5\nLe sceau\u00a0: 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "838f7e950cca4d1ecac9fc5ffc06c212eb9ccdbd",
        "fields": {
            "cote_origine": "P//463/3178",
            "date_du_document": "22 f\u00e9vrier 1334",
            "titre_du_document": "Anoblissement et octroi d\u2019armoiries par le duc Louis Ier de Bourbon. Ch\u00e2teau de Bourbon-l\u2019Archambault",
            "description_du_document": "Anoblissement et octroi d\u2019armoiries par le duc Louis Ier de Bourbon. Ch\u00e2teau de Bourbon-l\u2019Archambault",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-343.jpg",
                "width": 2283,
                "id": "f1c25bdc2c8aac13452cdbf47fa913e5",
                "height": 1837,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/343",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "37.5 x 47",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ab2fb6be9b8c966e7dd4d6ee873bb6a21f43aa45",
        "fields": {
            "date_du_document": "1er novembre 1912",
            "titre_du_document": "Extrait de l\u2019instruction sur le carnet B pour\nles \u00e9tats\u2013majors de corps d\u2019arm\u00e9e et la gendarmerie,",
            "description_du_document": "Extrait de l\u2019instruction sur le carnet B pour\nles \u00e9tats\u2013majors de corps d\u2019arm\u00e9e et la gendarmerie,\nr\u00e9dig\u00e9e conjointement par les minist\u00e8res de l\u2019Int\u00e9rieur\net de la Guerre",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "19940500-68.jpg",
                "width": 916,
                "id": "81353efe6f4204050097e81a5827e104",
                "height": 1204,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19940500/68 d.1328",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "28 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "857911c96a16626377e25b7758c23ef0ff179a41",
        "fields": {
            "date_du_document": "27 juillet 1763",
            "titre_du_document": "Lettre du Roi Louis XV au comte Charles\u2013\nFran\u00e7ois de Broglie",
            "description_du_document": "Lettre du Roi Louis XV au comte Charles\u2013\nFran\u00e7ois de Broglie qui apporte ses pr\u00e9conisations en\ncas d\u2019arrestation au sieur de la Rosi\u00e8re, agent secret\nen Angleterre",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "k-157-d ndeg 201-ndeg24.jpg",
                "width": 906,
                "id": "c585b841b5d62f584d797d18f614d0a5",
                "height": 1183,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "K/157//D n\u00b0 201, n\u00b024",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21 x 16 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "dbbe5e4e95c030d0586cdc65de1976833b1fa9d5",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1782]",
            "titre_du_document": "Placard de propagande, trouv\u00e9 aux Champs\u2013\n\u00c9lys\u00e9es, s\u2019\u00e9levant aux noms des droits de \u00abl\u2019humanit\u00e9\u00bb\ncontre l\u2019oppression et pour la libert\u00e9",
            "description_du_document": "Placard de propagande, trouv\u00e9 aux Champs\u2013\n\u00c9lys\u00e9es, s\u2019\u00e9levant aux noms des droits de \u00abl\u2019humanit\u00e9\u00bb\ncontre l\u2019oppression et pour la libert\u00e9",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "o-1-361-ndeg286.jpg",
                "width": 1248,
                "id": "5328ccc66f7a748cea01c5d9f1b7a435",
                "height": 761,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "O/1/361 n\u00b0286",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6da6d0db152e16387a1f95b029ba74b52c47c86b",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 messidor an V\n[22 juin 1797]",
            "titre_du_document": "Minute d\u2019arr\u00eat\u00e9 du Directoire ex\u00e9cutif\nrapportant un arr\u00eat\u00e9 du 27 niv\u00f4se an IV [17 janvier\n1796]",
            "description_du_document": "Minute d\u2019arr\u00eat\u00e9 du Directoire ex\u00e9cutif\nrapportant un arr\u00eat\u00e9 du 27 niv\u00f4se an IV [17 janvier\n1796] qui avait ordonn\u00e9 l\u2019ouverture dans les bureaux\nde poste des lettres venant des communes sous\nla domination des Chouans, Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iii-454 page2.jpg",
                "width": 989,
                "id": "a9ee9ab040fcba7a88af02e023f94216",
                "height": 1174,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/III/454",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "25 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4c593504bfc8c8dfb4c2b8f3c10458702360d93c",
        "fields": {
            "cote_origine": "SS//5189/b/41/10",
            "date_du_document": "Mars 1226",
            "titre_du_document": "Concession par Philippe Hurepel aux hospitaliers de Saint-Jean de J\u00e9rusalem de \n48 arpents de terre \u00e0 d\u00e9fricher pr\u00e8se de Saint-Souplets,",
            "description_du_document": "Concession par Philippe Hurepel aux hospitaliers de Saint-Jean de J\u00e9rusalem de \n48 arpents de terre \u00e0 d\u00e9fricher pr\u00e8se de Saint-Souplets,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-226.jpg",
                "width": 1167,
                "id": "e4f30090714e2d47f4533c93be3f6e77",
                "height": 2434,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/226",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "19 x 17\nLe sceau\u00a0: 8",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "77a73c635ada2c5a5cb2c5655dea268032c2d4b7",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//241/5",
            "date_du_document": "juin 1230",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration de forfaiture rendue par les barons fran\u00e7ais contre le Comte de\nBretagne Pierre Mauclerc.",
            "description_du_document": "D\u00e9claration de forfaiture rendue par les barons fran\u00e7ais contre le Comte de\nBretagne Pierre Mauclerc.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-231.jpg",
                "width": 2565,
                "id": "1d7225493df88baa8f777402c4dbc8f7",
                "height": 1638,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/231",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "19 x 32.5 \nLes sceaux\u00a0: de 5 \u00e0 9",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "de0505ea297b2331673f288444862c8a2b573741",
        "fields": {
            "date_du_document": "|1918]",
            "titre_du_document": "Comptes de la m\u00e9nag\u00e8re en 1914 et en 1918",
            "description_du_document": "Comptes de la m\u00e9nag\u00e8re en 1914 et en 1918",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab xixi-4012 classeur 3(2).jpg",
                "width": 1075,
                "id": "e5a35ed612058a55efcd667b02c188be",
                "height": 1715,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Carte Postale",
            "cote_du_document": "AB XIX/4012 classeur 3",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "14 x 9 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4819d30317fa1a9f4ad20bbe96b57d6c9eda6852",
        "fields": {
            "date_du_document": "26 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Lettre au recteur de l\u2019acad\u00e9mie de Paris",
            "description_du_document": "Lettre au recteur de l\u2019acad\u00e9mie de Paris, proposant trois m\u00e9decins\nAux chaires de clinique, dont les titulaires ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s au \nService de sant\u00e9 des arm\u00e9es,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-16-6505.jpg",
                "width": 2156,
                "id": "6acc02ab2c29debabb015ee0ff91c528",
                "height": 2733,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Contrecoll\u00e9 Sur Carton",
            "cote_du_document": "AJ/16/6505",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "544a2a9beb519e29c4cfc30eff24c73dc3b32698",
        "fields": {
            "date_du_document": "1920",
            "titre_du_document": "Plan d\u2019ensemble au 1/20000 de Paris et de son enceinte 1920",
            "description_du_document": "Plan d\u2019ensemble au 1/20000 de Paris et de son enceinte 1920",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-2-2712.jpg",
                "width": 7667,
                "id": "871c7fb70103a6efd9815f3dd30fe74f",
                "height": 7557,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Carte Imprim\u00e9e Avec Aquarelle",
            "cote_du_document": "F/2/2712",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "63 x 63,2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1f869e32ddc89900daf12e4224491063ca3cebf8",
        "fields": {
            "date_du_document": "6-28 ao\u00fbt 1859",
            "titre_du_document": "Henri Duveyrier. Carnet de voyage n\u00b05",
            "description_du_document": "Henri Duveyrier. Carnet de voyage n\u00b05",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "47ap-5 pages 92-93.jpg",
                "width": 1104,
                "id": "4c6c1dfe23cec04f04b693b0a29188a5",
                "height": 781,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "47AP/5, pages 92-93",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "62bcd715b5def564f5c1610315918dc441153462",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/177, pl.1109,p.1",
            "date_du_document": "15 d\u00e9cembre 1805",
            "titre_du_document": "D\u00e9cret cr\u00e9ant les Maisons d'\u00e9ducation de la L\u00e9gion d'honneur, 24 frimaire an XIV (15 d\u00e9cembre 1805).",
            "description_du_document": "D\u00e9cret cr\u00e9ant les Maisons d'\u00e9ducation de la L\u00e9gion d'honneur, \n24 frimaire an XIV (15 d\u00e9cembre 1805).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "decret_maisons_education_ae_ii_2300_page1.jpg",
                "width": 826,
                "id": "97163a0e4cf3ca2cace87780ae1ba4ff",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2300",
            "page": "1 \u00e0 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "694d42eb514d5a67140c17b9335b6163f6a3cf8e",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/177, pl.1109,p.1",
            "date_du_document": "15 d\u00e9cembre 1805",
            "titre_du_document": "D\u00e9cret cr\u00e9ant les Maisons d'\u00e9ducation de la L\u00e9gion d'honneur, 24 frimaire an XIV (15 d\u00e9cembre 1805).",
            "description_du_document": "D\u00e9cret cr\u00e9ant les Maisons d'\u00e9ducation de la L\u00e9gion d'honneur, \n24 frimaire an XIV (15 d\u00e9cembre 1805).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "decret_maisons_education_ae_ii_2300_page2.jpg",
                "width": 826,
                "id": "b35a0ddccb2ec6ee5f01e86d3d7c0d1c",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2300",
            "page": "1 \u00e0 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a4e19f88e653c2bd777bc403bc0d0b31eec05ff8",
        "fields": {
            "cote_origine": "F/90/5504",
            "date_du_document": "7 ao\u00fbt 1870",
            "titre_du_document": "T\u00e9l\u00e9gramme, demeur\u00e9 en partie chiffr\u00e9, de Napol\u00e9on III \u00e0 \nl\u2019imp\u00e9ratrice Eug\u00e9nie",
            "description_du_document": "T\u00e9l\u00e9gramme, demeur\u00e9 en partie chiffr\u00e9, de Napol\u00e9on III \u00e0 \nl\u2019imp\u00e9ratrice Eug\u00e9nie, exp\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019issue de la bataille de \nFroeschwiller, 7 ao\u00fbt 1870",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "tlgram_empereur.jpg",
                "width": 1254,
                "id": "3fb76e5058321d9f95e5908a7fc02623",
                "height": 800,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1958",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "15.5 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c5adaa1f1508cd63231e3ef148856847613b8469",
        "fields": {
            "cote_origine": "W/290/179",
            "date_du_document": "13-14 octobre 1793",
            "titre_du_document": "Acte de condamnation \u00e0 mort de Marie-Antoinette par le \nTribunal r\u00e9volutionnaire",
            "description_du_document": "Acte de condamnation \u00e0 mort de Marie-Antoinette par le \nTribunal r\u00e9volutionnaire\n13-14 octobre 1793",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "acte_condamnationma.jpg",
                "width": 907,
                "id": "3c5dcab2d4780d2491629d5cf40320d3",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/5/18/34",
            "page": "14 et 15",
            "dimensions_du_document": "30 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1f709ba99b4058ced933c3e512489ac3ee3e0b3b",
        "fields": {
            "date_du_document": "19 septembre 863",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me de Charles le Chauve",
            "description_du_document": "Confirmation par Charles le Chauve du partage des biens de \nl'abbaye de Saint-Denis entre l'abb\u00e9 et les religieux. \nFait \u00e0 Compi\u00e8gne le 19 septembre 863",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "diplome_charles_le_chauve_k_13_10_1.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "52053dd9098e47db82d450240fb40c48",
                "height": 1252,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//13/10/1",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "835ef64541d2bca98dbd8204f6051864e7b0f3be",
        "fields": {
            "cote_origine": "W//10",
            "date_du_document": "1852",
            "titre_du_document": "Constitution de 1852.",
            "description_du_document": "Minute originale sign\u00e9e de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, autrefois scell\u00e9e du sceau de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique en cire jaune, suivie d'une proclamation de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "consitution_1852_ae_i_29_page1.jpg",
                "width": 1227,
                "id": "684c307a05d29f562614b461dc7fd885",
                "height": 2253,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/29",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Constitution&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=39&GRP=0&REQ=%28%28Constitution%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23,5 x 34,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6b9341a6978bdcdfc938682e110a19a6ec73d922",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//646/15",
            "date_du_document": "21 mai 1420",
            "titre_du_document": "Ratification du Trait\u00e9 de Troyes",
            "description_du_document": "Ratification du Trait\u00e9 de Troyes conclu entre Henri V et Charles VI.\nActe r\u00e9dig\u00e9 en latin, dat\u00e9 du 21 mai 1420, \u00e0 la cath\u00e9drale \nSaint-Pierre de Troyes.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ratification_traite_troyes_ae_iii_254.jpg",
                "width": 2064,
                "id": "835230ef494db1f6308d055714c39cae",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/254",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Troyes&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=8&GRP=0&REQ=%28%28Troyes%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "54,5 x 70 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "becea1a2cd0c5c0fbe49a286db20074a47b4fb8b",
        "fields": {
            "cote_origine": "A//1121",
            "date_du_document": "1830",
            "titre_du_document": "Charte constitutionnelle du 14 ao\u00fbt 1830.",
            "description_du_document": "Charte constitutionnelle du 14 ao\u00fbt 1830. Signature de Louis Philippe et de ses ministres Dupont de l'Eure et Guizot. Grand sceau de cire jaune au profil du roi en buste.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "charte_constitutionnelle_1830_ae_i_10_11_page4.jpg",
                "width": 1430,
                "id": "a4b8b759ece023ce1b753e3bf044ea6f",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/10/11",
            "page": "4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/02894.htm",
            "dimensions_du_document": "37,5 x 23, 5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "63c26870c651cb4e8f332fbf0cd332db54f70aa8",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//18/5",
            "date_du_document": "1030.",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me du roi de France, Robert II le Pieux, par lequel il restitue \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s \ndes biens jusqu\u2019ici d\u00e9tenus injustement par le comte Dreu",
            "description_du_document": "Dipl\u00f4me du roi de France, Robert II le Pieux, par lequel il restitue \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s \ndes biens jusqu\u2019ici d\u00e9tenus injustement par le comte Dreu",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-96.jpg",
                "width": 1753,
                "id": "965edb09a037756d799d992d69fedb3e",
                "height": 2393,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/96",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "59X44",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6805687296922d65042bc7a3ad1829cde9acbee4",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 f\u00e9vrier 1855",
            "titre_du_document": "D\u00e9cret imp\u00e9rial n\u00b0 3615, autographe, cr\u00e9ant\nun service sp\u00e9cial de commissaires et d\u2019inspecteurs charg\u00e9\nde la surveillance des chemins de fer",
            "description_du_document": "D\u00e9cret imp\u00e9rial n\u00b0 3615, autographe, cr\u00e9ant\nun service sp\u00e9cial de commissaires et d\u2019inspecteurs charg\u00e9\nde la surveillance des chemins de fer\nCe service joue d\u2019abord un r\u00f4le de police administrative\n(surveillance des \u00e9trangers) et contre\u2013espionnage.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-1a-1648 page1.jpg",
                "width": 803,
                "id": "bb598f8cfbfefe56d1fedd058346bb92",
                "height": 1230,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/1a/1648",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "39 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0180d078931fe6d6688cace6282dc1455fb2b765",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//388/4",
            "date_du_document": "24 f\u00e9vrier 1318",
            "titre_du_document": "Ordonnance du roi de France, Philippe V le Long, sur la fabrication et l\u2019exportation des draps et \ntissus en Languedoc",
            "description_du_document": "Ordonnance du roi de France, Philippe V le Long, sur la fabrication et l\u2019exportation des draps et \ntissus en Languedoc",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-325.jpg",
                "width": 1788,
                "id": "ec084ce1daf66670c603d51791735166",
                "height": 2603,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/325",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "88 x 66.5 \nLe sceau :10.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "57925104aede3d52adb0f997b433c571ea74529d",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//310J43",
            "date_du_document": "F\u00e9vrier 1224.",
            "titre_du_document": "Amaury de Montfort c\u00e8de au roi de France, Louis VIII, et \u00e0 ses h\u00e9ritiers tous les droits accord\u00e9s \nPar l\u2019Eglise \u00e0 son p\u00e8re Simon sur le Toulousain et l\u2019Albigeois.",
            "description_du_document": "Amaury de Montfort c\u00e8de au roi de France, Louis VIII, et \u00e0 ses h\u00e9ritiers tous les droits accord\u00e9s \nPar l\u2019Eglise \u00e0 son p\u00e8re Simon sur le Toulousain et l\u2019Albigeois.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-220.jpg",
                "width": 913,
                "id": "a654e3dd977fa0d77610cd984e7ff368",
                "height": 1434,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/220",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "8.5 x 14.5\nLe sceau 3.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7296da2af27bdebdfbd6ded338fbfdf12a56aa41",
        "fields": {
            "cote_origine": "S//2/65",
            "date_du_document": "20 mai 1206.",
            "titre_du_document": "Reconnaissance d\u2019abandon d\u2019hypoth\u00e8que sign\u00e9e par Matathyas et Elia, juifs\nde Bray-sur-Seine",
            "description_du_document": "Reconnaissance d\u2019abandon d\u2019hypoth\u00e8que sign\u00e9e par Matathyas et Elia, juifs\nde Bray-sur-Seine",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-202.jpg",
                "width": 1338,
                "id": "7d72396a39f3ae3c2003a85f42ae7dd8",
                "height": 1566,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/202",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "18.5 x 23 \nLe sceau\u00a0: 4.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "41971e564c592b85ce60f88067ebd41a9bb82698",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//403 n\u00b07",
            "date_du_document": "Ao\u00fbt 1270",
            "titre_du_document": "Dernier codicille au testament du roi de France Louis IX",
            "description_du_document": "Dernier codicille au testament du roi de France Louis IX",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-272.jpg",
                "width": 1146,
                "id": "30fa329db61935607a11b16a0eb985ef",
                "height": 1086,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/272",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "10 x 19",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d4444abac2c32058ac71984e6cf5758e65f88f43",
        "fields": {
            "date_du_document": "1870-1871",
            "titre_du_document": "Table de chiffrement de la guerre\nfranco\u2013prussienne de 1870, \u00e9voquant une s\u00e9rie de\nmots class\u00e9s par ordre alphab\u00e9tique,",
            "description_du_document": "Table de chiffrement de la guerre\nfranco\u2013prussienne de 1870, \u00e9voquant une s\u00e9rie de\nmots class\u00e9s par ordre alphab\u00e9tique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-90-11676.jpg",
                "width": 1024,
                "id": "28263d40817f070c62ed04aaf08e4991",
                "height": 1248,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier\npetits Onglets En Parchemin",
            "cote_du_document": "F/90/11676",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7ff3204e0ec0552f43b8f9572d7c901a3d539a48",
        "fields": {
            "date_du_document": "1859",
            "titre_du_document": "Plan au sol avec l\u2019emprise des \u00ab\u00a0futurs d\u00e9p\u00f4ts Napol\u00e9on III\u00a0\u00bb, par Hubert Janniard",
            "description_du_document": "Plan au sol avec l\u2019emprise des \u00ab\u00a0futurs d\u00e9p\u00f4ts Napol\u00e9on III\u00a0\u00bb, par Hubert Janniard",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "cp-f-21-3505-d-16.jpg",
                "width": 1216,
                "id": "c5549928c3a8dd8f3a62963ddb8a42bd",
                "height": 792,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "CP/F/21/3505/D/16",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "af5ba36707ea99a24a37a19e114e87203f15ceb4",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//943 pi\u00e8ce2",
            "date_du_document": "1598",
            "titre_du_document": "\u00c9dit de Nantes.",
            "description_du_document": "Edit de Nantes du 13 avril 1598, fixant le statut des protestants en France, avec les mentions d'enregistrement au Parlement, \u00e0 la Chambre des comptes, \u00e0 la Cour des aides et au Ch\u00e2telet de Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "edit_de_nantes_ae_ii_763_page2.jpg",
                "width": 1378,
                "id": "c9f9ad6e15eb95cb2d56e00f152feb81",
                "height": 1702,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/II/763",
            "page": "24",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03951.htm",
            "dimensions_du_document": "33 x 27, 5 cm\n le sceau mesure 9 x 5, 5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c40f9595182a0c69b19114c3fe3877e4ec59664b",
        "fields": {
            "date_du_document": "1539",
            "titre_du_document": "Ordonnance de Villers Cotterets.",
            "description_du_document": "Publication de l'ordonnance de Villers-Cotter\u00eats stipulant que tous actes et exploits de justice seraient d\u00e9sormais r\u00e9dig\u00e9s en fran\u00e7ais.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ordonnance_villers_cotterets_ae_ii_1785_page56.jpg",
                "width": 890,
                "id": "54a85cf5ed43f563edd07f68d4d7d380",
                "height": 1165,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1785",
            "page": "56",
            "dimensions_du_document": "22 x 15 x 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6dfbb4487b3cc201c5bbbfc2c87afd98793cb1f8",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//943 pi\u00e8ce3",
            "date_du_document": "1685",
            "titre_du_document": "\u00c9dit de Fontainebleau.",
            "description_du_document": "Edit de Fontainebleau portant r\u00e9vocation de l'\u00e9dit de Nantes.\nOriginal scell\u00e9 du sceau royal en cire verte, sign\u00e9 de Louis XIV et de Le Tellier, chancelier de France.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "edit_de_fontainebleau_ae_ii_887_page1.jpg",
                "width": 744,
                "id": "4e18a006d2df577b933a4389500a84e1",
                "height": 1133,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/887",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=tellier&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=10&GRP=0&REQ=%28%28tellier%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "26 x 34 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2bb9f81ce049d645071d8462f67c2389d74d7da4",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/II/1435",
            "date_du_document": "1795",
            "titre_du_document": "Minute originale de la Constitution de l'an III, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e le \n5 fructidor an III (22 ao\u00fbt 1795).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "minute_constitution_an_iii_ae_i_10_12_page_de_titre.jpg",
                "width": 1440,
                "id": "3f8cd31bcd9072a4c46442bfb80c5519",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/10/12",
            "page": "Page de titre",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AN%20III&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=10&GRP=0&REQ=%28%28AN%20III%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "36,5 x 24 x 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "3951e2ed62e2c64f83720c33f384c20ab3cf5af5",
        "fields": {
            "date_du_document": "1662",
            "titre_du_document": "Contrat de mariage entre Moli\u00e8re et Armande B\u00e9jart, 23 \nJanvier 1662.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "contrat_mariage_moliere_et_xlii_152_page3.jpg",
                "width": 2808,
                "id": "2e533ce592c61a652b31dc89926d1471",
                "height": 4286,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XLII/152 (RES/386)",
            "page": "3 sur  4",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_042074",
            "dimensions_du_document": "32 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b2c4cf382fa86f610aebb4b34a560a2d38024b7a",
        "fields": {
            "date_du_document": "25 octobre 1300",
            "titre_du_document": "Lettre de Philippe Le Bel",
            "description_du_document": "Lettre de Philippe Le Bel par laquelle il d\u00e9clare qu\u2019en cas \nde son d\u00e9c\u00e8s, la r\u00e9gence du royaume et la tutelle de son fils \na\u00een\u00e9, sera d\u00e9volue \u00e0 la reine Jeanne ou si elle d\u00e9c\u00e8de \u00e0 son \nFr\u00e8re Charles de Valois.\n25 octobre 1300",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_philippe_le_bel_j_401_5.jpg",
                "width": 4656,
                "id": "09cb3d4dcd9661720edcb0a890c6b225",
                "height": 6465,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//401/5",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "56505caa28376d590aefcc042f17d9db003ef6a1",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1154-1160]",
            "titre_du_document": "Moulage de la matrice du sceau de Constance de Castille, reine de\nFrance",
            "description_du_document": "Moulage de la matrice du sceau de Constance de Castille, reine de\nFrance, seconde femme du roi Louis VII le Jeune.\nL\u00e9gende en latin : \"SIGILLUM REGINE CONSTANCIE\" traduction : sceau de la reine Constance.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "moulage_sceau_constance_castille_sc_d151.jpg",
                "width": 348,
                "id": "894254f685a84712de5fd6608fae8f1d",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre Pris \nsur Cire Originale",
            "cote_du_document": "SC/D151",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=castille&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28castille%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "Hauteur 79 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d67119baab8c6c8444ed57c136c82cbabc1b05c5",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//651 n\u00b018 bis",
            "date_du_document": "17 juillet 1546",
            "titre_du_document": "Ratification par Henri VIII du trait\u00e9 d'Ardres",
            "description_du_document": "Sign\u00e9 le 7 juin \nRatification par Henri VIII, roi d'Angleterre du trait\u00e9 d'Ardresavec Fran\u00e7ois Ier",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ratification_par_henri_viii_du_traite_d'ardres_ae_iii_33.jpg",
                "width": 1432,
                "id": "695fe1a0e22cf8139402b9093a95dd5f",
                "height": 1924,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/33",
            "page": "1 sur 18",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03598.htm",
            "dimensions_du_document": "35,5 x 26,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ddae4732b0d054ec5beb8f1df55aaacceabdf929",
        "fields": {
            "date_du_document": "30 avril 1736",
            "titre_du_document": "Lettre du cardinal de Fleury \u00e0 la reine Marie Leszczynska",
            "description_du_document": "Le vieux cardinal de Fleury donne des nouvelles de Versailles \u00e0 la \nreine Marie Leszczynska qui se tient \u00e9loign\u00e9e de la Cour. \nCelle-ci lui r\u00e9pond dans la marge, 30 avril 1736",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_fleury_a_leszczynska_ae_ii_2497b.jpg",
                "width": 808,
                "id": "c5835f42bccff9da7fd521971cc6b3cc",
                "height": 1016,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2497 b",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20.5 x 16cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5dee1c42a7902e73384e048d3e786e9b5aa7a1f4",
        "fields": {
            "date_du_document": "13 ao\u00fbt 1906",
            "titre_du_document": "Testament de Gustave Eiffel",
            "description_du_document": "Testament de Gustave Eiffel  datant du 13 ao\u00fbt 1906 \u00e0 Vevey (Suisse)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "te35c6~1.jpg",
                "width": 1016,
                "id": "ef302ea4c574ad8f238bb7822d4ed21c",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XLVIII/non cote (RS/1166)",
            "page": "3 sur 32",
            "dimensions_du_document": "30.5 x 20 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7f9042a3096d4e82f6356dbe474331bbdf22ac13",
        "fields": {
            "cote_origine": "KK/1355/89",
            "date_du_document": "23 juillet 1622",
            "titre_du_document": "Lettre autographe de Marie de M\u00e9dicis adress\u00e9e \u00e0 Louis \nXIII",
            "description_du_document": "Lettre autographe de Marie de M\u00e9dicis \u00e9crite \u00e0 Pougues le 23 juillet 1622 et adress\u00e9e \u00e0 Louis XIII, faisant allusion \u00e0 la conversion au catholicisme du duc de Lesdigui\u00e8res et sollicitant l'attribution de la charge de conn\u00e9table de France pour celui-ci.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "le1fcd~1.jpg",
                "width": 2175,
                "id": "55a5bf26287efe897fe7a98dc2d9dd2f",
                "height": 1403,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/799",
            "page": "2 sur 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=M%e9dicis&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=7&GRP=0&REQ=%28%28M%e9dicis%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "21 x 33 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d933818202dcff02f44c61a7455c3ba322184ae5",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//246/126",
            "date_du_document": "Ao\u00fbt 1532",
            "titre_du_document": "Lettres patentes d\u2019ao\u00fbt 1532",
            "description_du_document": "Lettres patentes confirmant le dauphin Fran\u00e7ois, fils de Fran\u00e7ois Ier, comme duc \nde Bretagne et proclamant la r\u00e9union perp\u00e9tuelle du duch\u00e9 de Bretagne \u00e0 la \nCouronne de France. Acte donn\u00e9 \u00e0 Nantes en ao\u00fbt 1532",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettres_patentes_1532_ae_ii_587.jpg",
                "width": 1562,
                "id": "567596710d377afc4bdaec6f6402ec23",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/587",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=1532&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%281532%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "57 x 56 \n Le sceau mesure 11 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "91eb3a18464edbda4a25056fdaf653c401abd715",
        "fields": {
            "date_du_document": "28 f\u00e9vrier 693",
            "titre_du_document": "Jugement du roi Clovis III",
            "description_du_document": "Jugement par lequel le roi Clovis III remet un orphelin nomm\u00e9 Ingramnus en possession de la terre de Bayencourt en Beauvaisis dont s'\u00e9tait empar\u00e9 un certain Amalbercthus. \nValenciennes",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "jugement_clovis_iii_k-3-7.jpg",
                "width": 640,
                "id": "9cdf2c943f149694c133aff5f5069938",
                "height": 1242,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//3/7",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "08775ef87ec153d64bb00b848f8a6ce368eb9ef5",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//948/40",
            "date_du_document": "17 mars 1359",
            "titre_du_document": "Charles, r\u00e9gent du royaume demande \u00e0 Jean de Duison de faire abattre\nToutes les forteresses qui pourraient nuire au royaume et \u00e0 la ville de Paris, notamment celle de Bolon",
            "description_du_document": "Charles, r\u00e9gent du royaume demande \u00e0 Jean de Duison de faire abattre\nToutes les forteresses qui pourraient nuire au royaume et \u00e0 la ville de Paris, notamment celle de Bolon",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-376.jpg",
                "width": 1602,
                "id": "f0f5555d5d06f9338a8a0724d9d07d8a",
                "height": 708,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/376",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "10 x 31 \nLe sceau\u00a0: 7",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a216c8a3d47ad937ac16f1291177e8f85d7a754e",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//427/15",
            "date_du_document": "8 novembre 1223.",
            "titre_du_document": "Edit du roi de France, Louis VIII, interdisant l\u2019usure aux juifs et annulant certaines cr\u00e9ances.",
            "description_du_document": "Edit du roi de France, Louis VIII, interdisant l\u2019usure aux juifs et annulant certaines cr\u00e9ances.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-217.jpg",
                "width": 2470,
                "id": "af229f8b2a33c4be16a6088b9cc48566",
                "height": 1335,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/217",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "12.5 x 39.5 \nLes sceaux\u00a0: de 2 \u00e0 7.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b6703134edc85e1d899385e9b8238a512a05a1b0",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//468/6",
            "date_du_document": "f\u00e9vrier 1322.",
            "titre_du_document": "Ordonnance du roi de France, Charles IV le Bel, r\u00e9glementant le commerce de l\u2019\u00e9picerie \u00e0 Paris.",
            "description_du_document": "Ordonnance du roi de France, Charles IV le Bel, r\u00e9glementant le commerce de l\u2019\u00e9picerie \u00e0 Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-331.jpg",
                "width": 2698,
                "id": "ee7243b0328343488dc137ba10b74d09",
                "height": 3427,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/331",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "43 x 53 \nLe sceau\u00a0: 10.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "60a3d1df28393891524d5099646440d5020bd8c1",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//413 n\u00b025",
            "date_du_document": "13 novembre 1307",
            "titre_du_document": "Interrogatoire des Templiers de la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Carcassonne",
            "description_du_document": "Interrogatoire des Templiers de la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Carcassonne",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-311.jpg",
                "width": 895,
                "id": "5e1d3e49a5763a827a859856b0b78690",
                "height": 1282,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/311",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 18.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "eb3b6dd44db9b90d29137f6db310721334013840",
        "fields": {
            "date_du_document": "1er messidor an XIII [19 juin 1805]",
            "titre_du_document": "Minute d\u2019une lettre de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Joseph\nFouch\u00e9",
            "description_du_document": "Minute d\u2019une lettre de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Joseph\nFouch\u00e9, ministre de la Police g\u00e9n\u00e9rale (1799\u20131802,\n1804\u20131810), lui enjoignant de r\u00e9diger un rapport\ncontre l\u2019espion Andr\u00e9 L\u00e0a et ses complices, Mantoue,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-867 page1.jpg",
                "width": 783,
                "id": "c0007e461c5f97a7793883ab70b327cb",
                "height": 1228,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/867 feuillet 11",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "32 x 26 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ed86af13fc1577d8e1985086e5a5cce54bcfc18f",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge",
            "description_du_document": "Loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge, adopt\u00e9e par le S\u00e9nat et la Chambre des d\u00e9put\u00e9s.\nParis,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "a-1683.jpg",
                "width": 2752,
                "id": "8af3ff7ab6ef1b90ced926ceb4246f86",
                "height": 4032,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Encre",
            "cote_du_document": "A//1683",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "34 x 23.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8215431bf3d0513e5aaf6531b4795b0e49bd572d",
        "fields": {
            "date_du_document": "1758",
            "titre_du_document": "Repr\u00e9sentations des positions des escadres\ndes navires fran\u00e7ais et anglais devant Pondich\u00e9ry\n(sud\u2013est de l\u2019Inde)",
            "description_du_document": "Repr\u00e9sentations des positions des escadres\ndes navires fran\u00e7ais et anglais devant Pondich\u00e9ry\n(sud\u2013est de l\u2019Inde), accompagnant le \u00abJournal de\nla premi\u00e8re exp\u00e9dition [du comte d\u2019Ach\u00e9] jusqu\u2019au\nretour de l\u2019escadre \u00e0 l\u2019\u00eele de France\u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "mar-b-4-77 fol 277.jpg",
                "width": 1257,
                "id": "924564860cc6256b61e75926c859ab1c",
                "height": 678,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "MAR/B/4/77 fol 277",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31,5 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1ec035f6cba33c9f55c76ac3d6a075949aac2b22",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//55/36",
            "date_du_document": "1er d\u00e9cembre 1405",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 d\u2019alliance entre la Reine Isabeau de Bavi\u00e8re, Jean duc de Berry et Louis duc \nd\u2019Orl\u00e9ans",
            "description_du_document": "Trait\u00e9 d\u2019alliance entre la Reine Isabeau de Bavi\u00e8re, Jean duc de Berry et Louis duc \nd\u2019Orl\u00e9ans",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-426.jpg",
                "width": 1978,
                "id": "63f5088ae5d2fb1781993d1b9637ce50",
                "height": 1872,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/426",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "23 x 37\nLes sceaux\u00a0: de 8 \u00e0 9",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f0673beeedf8f4933c8124f16a9608605c516b43",
        "fields": {
            "date_du_document": "10 septembre 1807",
            "titre_du_document": "Couverture d\u2019un dossier du bureau particulier\ndu minist\u00e8re de la Police au nom de Schulmeister,",
            "description_du_document": "Couverture d\u2019un dossier du bureau particulier\ndu minist\u00e8re de la Police au nom de Schulmeister,\nt\u00e9moignant de son r\u00f4le \u00abd\u2019agent secret\u00bb aupr\u00e8s\ndu ministre de la Police",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-6503 dossier 844.jpg",
                "width": 998,
                "id": "ab743c9297f42fe0d2606bfc1549dbef",
                "height": 1206,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/7/6503 dossier 844",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "99a36d24e10c2061075a98e27a2eed28494da0a3",
        "fields": {
            "date_du_document": "7 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Lettre des fr\u00e8res Blotto, constructeurs de v\u00e9hicules \u00e0 Paris",
            "description_du_document": "Lettre des fr\u00e8res Blotto, constructeurs de v\u00e9hicules \u00e0 Paris\n \u00c0 Maurice Couyba, ministre du Travail.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-22-542.jpg",
                "width": 2426,
                "id": "f2d52ef4c2662e4c91e041e6dbade719",
                "height": 3146,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Dactylographi\u00e9\ncarte Postale",
            "cote_du_document": "F/22/542",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm \n9 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "46120bd01d6027b1da258a9c8883a49ca416d6f6",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/III/101 et\nJ//419/4/3562",
            "date_du_document": "Novembre 1246",
            "titre_du_document": "Ordre de Fr\u00e9d\u00e9ric II",
            "description_du_document": "Ordre de Fr\u00e9d\u00e9ric II, empereur d\u2019Allemagne, \u00e0 ses officiers \ndu royaume de Sicile de fournir \u00e0 Louis IX, pendant tout le \ntemps qu\u2019il sera en Terre sainte, les armes, chevaux et \nvivres qui lui seront n\u00e9cessaires, donn\u00e9 \u00e0 Lucera en \nNovembre 1246.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ordre_frederic_ii_ae_i_1_4.jpg",
                "width": 1395,
                "id": "8f0612383845c13b48e02a29a3b52959",
                "height": 2167,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/1/4",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=FREDERIC%20II&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=5&GRP=0&REQ=%28%28FREDERIC%20II%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "27 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a251ee0931dc3c78af5a07b4469d3bb2b648bc23",
        "fields": {
            "cote_origine": "W//9",
            "date_du_document": "1848",
            "titre_du_document": "Constitution de 1848.",
            "description_du_document": "Exp\u00e9dition manuscrite sign\u00e9e du pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale et du ministre de la Justice, scell\u00e9e du sceau de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique en cire jaune.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_1848_ae_i_29_page1.jpg",
                "width": 558,
                "id": "d8d950e3a698e6723e9b9e8f1cfb86d3",
                "height": 1095,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/29",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Constitution&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=59&GRP=0&REQ=%28%28Constitution%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "25 x 39 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5ea52a85547246fb77c2dd12a218af08d7141ce6",
        "fields": {
            "cote_origine": "A//1610",
            "date_du_document": "1905",
            "titre_du_document": "Loi du 9 d\u00e9cembre 1905",
            "description_du_document": "Loi du 9 d\u00e9cembre 1905 concernant la s\u00e9paration des Eglises et de l'Etat....d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et adopt\u00e9e par le S\u00e9nat et par la Chambre des d\u00e9put\u00e9s.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "loi_separation_eglises_etat_ae_ii_2991_page1.jpg",
                "width": 1264,
                "id": "e065d8a8773568b1686b284356627944",
                "height": 1652,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2991",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/04816.htm",
            "dimensions_du_document": "34, 3 x 26, 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6a7a2d76f1c7f017957323a48141b2ede1063827",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//419 n\u00b02",
            "date_du_document": "8 septembre 1234",
            "titre_du_document": "Donation de Frederic II",
            "description_du_document": "Donation de Frederic II, empereur et roi des Romains, \u00e0 Ryamond VII, comte de Toulouse, du Contat vanaissin et de Diverses autres terres",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "donation_frederic_ii_ae_i_1_ndeg1.jpg",
                "width": 3190,
                "id": "d9eedbb2f392cc270ac6731ae29622fc",
                "height": 4342,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/1 n\u00b01",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "37 x 34 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "17fef1a8441be810b54f1239b953f22ff95435d9",
        "fields": {
            "date_du_document": "1762-1769",
            "titre_du_document": "Journal de Louis XVI.",
            "description_du_document": "Manuscrit autographe de 101 pages, r\u00e9dig\u00e9 par le futur Louis XVI vers 1762-1769.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "journal_louis_xvi_ae_i_4ndeg1bis_page3.jpg",
                "width": 1644,
                "id": "e5a032e56efb99ce5ac1292c15862fb8",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/4 n\u00b01bis",
            "page": "3",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/02196.htm",
            "dimensions_du_document": "28 x 18 x 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9acfa1df9d112e983aa2b8c0e0c9120e20742653",
        "fields": {
            "date_du_document": "2 juin 1388",
            "titre_du_document": "Acte qui d\u00e9clare le don par Charles VI \u00e0 son fr\u00e8re Louis",
            "description_du_document": "Acte qui d\u00e9clare le don par Charles VI \u00e0 son fr\u00e8re Louis, duc de \nTouraine et comte de Valois de l\u2019h\u00f4tel de Nesle le 1er ou le 2 juin \n1388.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "acte_qui_declare_le_don_par_charles_vi_a_son_frere_k_532_b_ndeg17.jpg",
                "width": 3789,
                "id": "5d2d88a01b34baaaccd9cbd9d3265b95",
                "height": 4864,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K532/B n\u00b017",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26,5 \u00d7 43 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bbf15c7295c5dbb04a09df19500ff5da238f4288",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/1622, dr 2, p.7",
            "date_du_document": "20 f\u00e9vrier 1809",
            "titre_du_document": "Capitulation de Saragosse",
            "description_du_document": "Capitulation de Saragosse du 20 f\u00e9vrier 1809, sign\u00e9e du\n Mar\u00e9chal Lannes",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "capitulation_saragosse_ae_ii_1544_page3.jpg",
                "width": 977,
                "id": "41b7441544bbae351d48ac5f63c22cb2",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1544",
            "page": "3 sur 4",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9d9c6343aa3659fad80b595a18d96635558e7b8e",
        "fields": {
            "date_du_document": "1643",
            "titre_du_document": "Moulage du contre-sceau du grand sceau de Louis XIV, roi de \nFrance.",
            "description_du_document": "Moulage du contre-sceau du grand sceau de Louis XIV, roi de \nFrance.\nSceau an\u00e9pigraphe.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "moulage_contre_sceau_louis_xiv_sc_d116bis.jpg",
                "width": 522,
                "id": "4fe090e7f49cf7018a26a31b34a01456",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre Pris \nsur Cire Originale",
            "cote_du_document": "SC/D116bis",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=louis%20XIV&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28louis%20XIV%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "Diam\u00e8tre 60 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b16f49e1687d3890b74e6cf586dc21d28b27ae31",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//21/1",
            "date_du_document": "1108.",
            "titre_du_document": "Le roi de France, Louis VI le Gros, autorise les serfs du chapitre cath\u00e9dral de Notre-Dame de Paris \u00e0 t\u00e9moigner en\n Justice contre des hommes libres",
            "description_du_document": "Le roi de France, Louis VI le Gros, autorise les serfs du chapitre cath\u00e9dral de Notre-Dame de Paris \u00e0 t\u00e9moigner en\n Justice contre des hommes libres",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-123.jpg",
                "width": 1645,
                "id": "f5aec04af0ab1be6d0dbf7880c7fad68",
                "height": 2242,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/123",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "55.5 x 40.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f7d4c3389b2dae0c91ae697d1c1e498c94eecfab",
        "fields": {
            "cote_origine": "LL\u00a0//79",
            "titre_du_document": "Livre des serments de la cath\u00e9drale de Paris.",
            "description_du_document": "Livre des serments de la cath\u00e9drale de Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-275.jpg",
                "width": 966,
                "id": "37010dfa70de17515b7d5cb536089c6a",
                "height": 1619,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Registre De \nparchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/275",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "35.5 x 25 x 5.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "80ab6abc28bc343e7ce80f75c82f7ac9c83a9a5e",
        "fields": {
            "cote_origine": "JJ//57",
            "date_du_document": "vers 1320",
            "titre_du_document": "Registre des ordonnances de l'h\u00f4tel du roi",
            "description_du_document": "Registre des ordonnances de l'h\u00f4tel du roi",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-327.jpg",
                "width": 1062,
                "id": "3d81acd7889f2a1f950fc837d63b08cc",
                "height": 1536,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/327",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32.5 x 24.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5ed42ec521b0c223e38573d2a3f60ac1f77112e4",
        "fields": {
            "cote_origine": "X/1a/9317/26",
            "date_du_document": "8\u00a0juin\u00a01463",
            "titre_du_document": "Lettre de la reine Marie d\u2019Anjou, veuve de Charles\u00a0VII, au Parlement de Paris, pour \nprier la cour de h\u00e2ter l\u2019exp\u00e9dition d\u2019un proc\u00e8s",
            "description_du_document": "Lettre de la reine Marie d\u2019Anjou, veuve de Charles\u00a0VII, au Parlement de Paris, pour \nprier la cour de h\u00e2ter l\u2019exp\u00e9dition d\u2019un proc\u00e8s",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-466.jpg",
                "width": 966,
                "id": "efd12ebb386eac8c127517c00f03c7ba",
                "height": 956,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/466",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20 x 20",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4e06f7d14d4465c2d2778ce8a68a70a487683ff9",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 novembre 1944",
            "titre_du_document": "Arr\u00eat\u00e9 dactylographi\u00e9 du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur\npr\u00e9cisant l\u2019organisation de la Direction de la\nsurveillance du territoire (DST), cr\u00e9\u00e9e par ordonnance\nle 16 novembre",
            "description_du_document": "Arr\u00eat\u00e9 dactylographi\u00e9 du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur\npr\u00e9cisant l\u2019organisation de la Direction de la\nsurveillance du territoire (DST), cr\u00e9\u00e9e par ordonnance\nle 16 novembre",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-1a-3263 arret ndeg8017-sn-st.jpg",
                "width": 922,
                "id": "ab29cb475c7de6bad00adfa2c53bc225",
                "height": 1207,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/1a/3263 arr\u00eat n\u00b08017/ SN/ST",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "29 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5fbe445d5d7549b28bf3774348b60d345e8cc322",
        "fields": {
            "date_du_document": "1810",
            "titre_du_document": "\u00c9tat de situation au 1er d\u00e9cembre 1810,\ndes cr\u00e9dits ouverts au ministre de la Police g\u00e9n\u00e9rale,",
            "description_du_document": "\u00c9tat de situation au 1er d\u00e9cembre 1810,\ndes cr\u00e9dits ouverts au ministre de la Police g\u00e9n\u00e9rale,\npour d\u00e9penses secr\u00e8tes durant les sept derniers mois\nde l\u2019ann\u00e9e 1810, joint au budget sp\u00e9culatif de\nla caisse de la Police g\u00e9n\u00e9rale",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-1357.jpg",
                "width": 770,
                "id": "2ac2a5fb8662425ec561ad2f6350a9db",
                "height": 1241,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/1357 feuillet 24",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "51 x 42 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4da495052ce5c394254c2764ecf66e189225416f",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 juin 1912",
            "titre_du_document": "Projet de loi pour les op\u00e9rations de d\u00e9limitation de la fronti\u00e8re entre l'AEF et le Cameroun,",
            "description_du_document": "Projet de loi pour les op\u00e9rations de d\u00e9limitation de la fronti\u00e8re entre l'AEF et le Cameroun, accord franco-allemand du 4 novembre 1911",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "a-1663.jpg",
                "width": 812,
                "id": "e9c3c8bb994633bba821978d1a82e2bb",
                "height": 1136,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "A//1663",
            "page": "1 sur2",
            "dimensions_du_document": "21 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4e2f104e8d247301b3d51a95f36475618727f161",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/II/1384",
            "date_du_document": "1793",
            "titre_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 Madame Elisabeth",
            "description_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 Madame Elisabeth, \u00e9crite \u00e0 la Conciergerie le 16 octobre 1793, quelques heures avant son ex\u00e9cution.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_marie_antoinette_ae_i_7-8ndeg3_ page1.jpg",
                "width": 1358,
                "id": "e67cf12d2ef6960ade132b0cc172d9de",
                "height": 1605,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/7-8 n\u00b03",
            "page": "1 sur 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Elisabeth&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=12&GRP=0&REQ=%28%28Elisabeth%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23, 5 x 19 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "762e37211a849e7092ea964214cfd9301c5061d5",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/II/1239",
            "date_du_document": "1791",
            "titre_du_document": "Constitution fran\u00e7aise de 1791",
            "description_du_document": "Constitution fran\u00e7aise de 1791 : d\u00e9cret de l'Assembl\u00e9e nationale du 3 septembre 1791, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_1791_ae_i_10_1_page1.jpg",
                "width": 1369,
                "id": "beed6dd480d701511f49feede4415e13",
                "height": 1826,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/10/1",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/02260.htm",
            "dimensions_du_document": "32,5 x 22 x 3 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ea0b424cbc6ceb82a994e268870dabcbb6f542b3",
        "fields": {
            "cote_origine": "F/10/476",
            "date_du_document": "20 juin 1767",
            "titre_du_document": "Proc\u00e9s verbal d\u2019examen du corps de la \u201cb\u00eate du Gevaudan\u201d",
            "description_du_document": "Proc\u00e9s verbal d\u2019examen du corps de la \u201cb\u00eate du Gevaudan\u201d adress\u00e9\n\u00c0 l\u2019intendant du roi le 20 juin 1767",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "procs_2.jpg",
                "width": 899,
                "id": "becd3c33edeb16ab13da33489a86b86c",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2927",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "45 x 30.7 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0f162a5d9dc20f53f509c6dfa3d761087d39c8a4",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/177, pl.1109,p.1",
            "date_du_document": "15 d\u00e9cembre 1805",
            "titre_du_document": "D\u00e9cret cr\u00e9ant les Maisons d'\u00e9ducation de la L\u00e9gion d'honneur, 24 frimaire an XIV (15 d\u00e9cembre 1805).",
            "description_du_document": "D\u00e9cret cr\u00e9ant les Maisons d'\u00e9ducation de la L\u00e9gion d'honneur, \n24 frimaire an XIV (15 d\u00e9cembre 1805).",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "decret_maisons_education_ae_ii_2300_page3.jpg",
                "width": 826,
                "id": "aaed72e1256da8694b1da360aa215f52",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2300",
            "page": "1 \u00e0 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2d1497f43aee622040bcf2bc249ceced1ac380db",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//403/2",
            "date_du_document": "Juin 1225",
            "titre_du_document": "Testament du roi Louis VIII",
            "description_du_document": "Testament du roi Louis VIII, donn\u00e9 en juin 1225, en latin.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_roi_louis_viii_ae_ii_223.jpg",
                "width": 1222,
                "id": "3dc62ca3ab8f8dba91c13348a2da523e",
                "height": 1919,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/223",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Louis%20VIII&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=6&GRP=0&REQ=%28%28Louis%20VIII%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "239x23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "37e89c6f3acafe8fef35bddddf73e3b281be9842",
        "fields": {
            "cote_origine": "K/20/5",
            "date_du_document": "14 avril 1069",
            "titre_du_document": "Donation par Guillaume le Conqu\u00e9rant",
            "description_du_document": "Donation par Guillaume le Conqu\u00e9rant \u00e0 l'abbaye de Saint-Denis de l'\u00e9glise de Derhest, dans le comt\u00e9 de Gloucester.\nActe en latin, dat\u00e9 du 14 avril 1069.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "donation_guillaume_le_conquerant_ae_iii_61.jpg",
                "width": 1528,
                "id": "64b839d95fd55889b5ddff2992585966",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/61",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=14%20avril&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%2814%20avril%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "43 x 58,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b4801ff8933730871043b9a31680918146970284",
        "fields": {
            "cote_origine": "K //899, n\u00b0 10",
            "date_du_document": "1665",
            "titre_du_document": "M\u00e9moire sur les travaux de Versailles, par Jean Baptiste Colbert",
            "description_du_document": "M\u00e9moire sur les travaux de Versailles, adress\u00e9 \u00e0 Louis XIV en 1665 \npar Jean Baptiste Colbert, contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral, o\u00f9 celui-ci exprime \nson hostilit\u00e9 \u00e0 tout projet de quelque ampleur.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "memoire_colbert_ae_ii_857_page2.jpg",
                "width": 1192,
                "id": "a8af9d99fd9816403b2443e8564510af",
                "height": 1594,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/857",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "31.5 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2cde79984628a8d357d241bf8a1bf68eef7e763f",
        "fields": {
            "cote_origine": "K// 3, n\u00b0 9",
            "date_du_document": "23 d\u00e9cembre 695",
            "titre_du_document": "Jugement de Childebert III",
            "description_du_document": "Jugement de Childebert III qui accorde \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Denis \nla terre de Hodenc-l\u2019\u00c9v\u00eaque dans l\u2019Oise. 23 d\u00e9cembre 695.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "jugement_childebert_iii_ae_ii_20.jpg",
                "width": 831,
                "id": "d3f94ef4365896c2527a71a1bf96b615",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/20",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26 x 48 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c3e134d8ad551b3fecb19305c828f8adcfa0d8f8",
        "fields": {
            "cote_origine": "120/AP/37/fol.137",
            "date_du_document": "s.d",
            "titre_du_document": "Note autographe de Sully sur l'assainissement de la monnaie",
            "description_du_document": "Note autographe de Sully sur l'assainissement de la monnaie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "note_sully_ae_ii_2509_page2.jpg",
                "width": 842,
                "id": "4b3aecdced2945d03cd54bee97c43962",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2509",
            "page": "2 sur 2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "490c4f711439429aa5a2b500bffb16af1f38bf9c",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//680 n\u00b0 67",
            "date_du_document": "14 d\u00e9cembre 1557",
            "titre_du_document": "Procuration des pr\u00e9lats d\u2019Ecosse \u00e0 l\u2019archev\u00eaque \nDe Glasgow",
            "description_du_document": "Procuration donn\u00e9e par les pr\u00e9lats, grands et communaut\u00e9 d\u2019\u00c9cosse \u00e0 l\u2019archev\u00eaque de Glasgow pour traiter du mariage de Marie Stuart avec Fran\u00e7ois, Dauphin de France, 14 d\u00e9cembre 1557",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "procuration_prelats_ecosse_archeveque_glasgow_ae-iii-76.jpg",
                "width": 2603,
                "id": "bbf157bdbc6c278953c068c1984c99b7",
                "height": 1315,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/III/76",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "24 x 56 cm (18 sceaux)",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2b1f6ab6ff75189d5c233480b1bb44602c5a07e4",
        "fields": {
            "date_du_document": "d\u00e9cembre 1929 et mai 1933",
            "titre_du_document": "Listes des versements aux Archives, par le\nminist\u00e8re de la Justice, des scell\u00e9s de l\u2019affaire Dreyfus",
            "description_du_document": "Listes des versements aux Archives, par le\nminist\u00e8re de la Justice, des scell\u00e9s de l\u2019affaire Dreyfus",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab-v-d-9.jpg",
                "width": 2371,
                "id": "b289c5d11d2d990353e8e9f627b03606",
                "height": 3872,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AB/V/d/9\u00a0, 2 pi\u00e8ces",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "29 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2508b6f26553d182717dd403cdc856633422bb46",
        "fields": {
            "date_du_document": "20 mai 1812",
            "titre_du_document": "Exemplaire des Bulletins quotidiens de\nla Police g\u00e9n\u00e9rale",
            "description_du_document": "Exemplaire des Bulletins quotidiens de\nla Police g\u00e9n\u00e9rale, \u00e9tablis gr\u00e2ce aux renseignements des\nservices centraux du minist\u00e8re, des arrondissements\net des commissaires g\u00e9n\u00e9raux",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-1522 feuillet10.jpg",
                "width": 826,
                "id": "9040655992972b7b9428664886455ca3",
                "height": 1144,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/1522 feuillets 10",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "38 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "22e8bbe79f7d9391d5273ac2bae3a4a88d619b69",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//35/15",
            "date_du_document": "f\u00e9vrier 1286",
            "titre_du_document": "Donation faite par le roi de France Philippe IV Le Bel aux chapelains et marguilliers de la \nSainte-Chapelle du palais \u00e0 Paris",
            "description_du_document": "Donation faite par le roi de France Philippe IV Le Bel aux chapelains et marguilliers de la \nSainte-Chapelle du palais \u00e0 Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-293.jpg",
                "width": 1779,
                "id": "e6ce614324e313652f91c1da25369c04",
                "height": 2640,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/293",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "34 x 35 \nLe sceau\u00a0: 11",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9abd09623a489ffee1d84f6095c897207d0dc389",
        "fields": {
            "date_du_document": "1er octobre 1950.",
            "titre_du_document": "Bande dessin\u00e9e intitul\u00e9e \u00c9chec contre la Gestapo.",
            "description_du_document": "Bande dessin\u00e9e intitul\u00e9e \u00c9chec contre la Gestapo.\n2e bureau contre Gestapo, n\u00b0 6,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-3901.jpg",
                "width": 1109,
                "id": "09ae4871323ebc6cd365cb773452391c",
                "height": 782,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3901",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "15 x 20 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "96dbc3b650687cf02f5e38dbc9bdbe6bce84467c",
        "fields": {
            "date_du_document": "1900",
            "titre_du_document": "Le go\u00fbter, huile sur toile de Hugues de Beaumont",
            "description_du_document": "Le go\u00fbter, huile sur toile de Hugues de Beaumont, salon de 1900",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-21-7667.jpg",
                "width": 1892,
                "id": "d36bab5f475fff6c0506e9d5dcc8f78e",
                "height": 1534,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Clich\u00e9 Photographique",
            "cote_du_document": "F/21/7667",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "22,2 x 27,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5d902ac4aab33098bc92c37071962d18b3b5fc9e",
        "fields": {
            "cote_origine": "X/1a/1481 fol. 12r.",
            "date_du_document": "1428-1436",
            "titre_du_document": "Registre du parlement de Paris.",
            "description_du_document": "Registre des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil du Parlement de Paris (Parlement civil) dat\u00e9es du 12 novembre 1428 au 18 avril 1436.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "registre_parlement_paris_ae_ii_447_page24.jpg",
                "width": 1346,
                "id": "ff429cc287e587937991c3efe7348a21",
                "height": 1555,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/447",
            "page": "24",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03870.htm",
            "dimensions_du_document": "35 x 31 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "15af16431a6b3dc731b59883f341c878cfc55fc9",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/1622, dr 2, p.7",
            "date_du_document": "20 f\u00e9vrier 1809",
            "titre_du_document": "Capitulation de Saragosse",
            "description_du_document": "Capitulation de Saragosse du 20 f\u00e9vrier 1809, sign\u00e9e du\n Mar\u00e9chal Lannes",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "capitulation_saragosse_ae_ii_1544_page4.jpg",
                "width": 989,
                "id": "dac90558444acd6956acd78fa984126f",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1544",
            "page": "4 sur 4",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "10ac902f3fb993cf2d2dcd1250b070697481125b",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//1050/52",
            "date_du_document": "Mars 1303",
            "titre_du_document": "Lettre autographe de Guillaume de Nogaret \u00e0 Etienne de Suisy",
            "description_du_document": "Lettre autographe de Guillaume de Nogaret \u00e0 Etienne de Suisy, donn\u00e9e \u00e0 Sens en mars\n 1303. Parchemin non scell\u00e9.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_guillaume_de_nogaret_ae_ii_1713.jpg",
                "width": 3072,
                "id": "2f2ac59b7a58e6734f660809b43d5874",
                "height": 1971,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1713",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=guillaume&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=32&GRP=0&REQ=%28%28guillaume%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "13 X 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "83593f6f8643f15fd0b75b5263347ec8f3ffe4f1",
        "fields": {
            "cote_origine": "F/10/476",
            "date_du_document": "20 juin 1767",
            "titre_du_document": "Proc\u00e9s verbal d\u2019examen du corps de la \u201cb\u00eate du Gevaudan\u201d",
            "description_du_document": "Proc\u00e9s verbal d\u2019examen du corps de la \u201cb\u00eate du Gevaudan\u201d adress\u00e9\n\u00c0 l\u2019intendant du roi le 20 juin 1767",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "procs_1.jpg",
                "width": 901,
                "id": "a9a209401f4296a16b57838af43de372",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2927",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "45 x 30.7 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7a8da5aeec17bf00a153587fc37e091646073c8f",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//\u00a01 n\u00b07(1)",
            "date_du_document": "juin ou juillet 625",
            "titre_du_document": "Confirmation par Clotaire II",
            "description_du_document": "Confirmation par Clotaire II d'une Donation faite \u00e0 l'abbaye de Saint-Denis par un certain Dagobert",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "confirmation_ clotaire_ii_ae_ii_1.jpg",
                "width": 2848,
                "id": "0075bd5cc4a6eb7c709ad554fcaa32f8",
                "height": 1259,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papyrus",
            "cote_du_document": "AE/II/1",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Clotaire%20II&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%28Clotaire%20II%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "32,5 x 76,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bda0ab9f3f9dacc639a80c6b955fdc57ab8c462b",
        "fields": {
            "date_du_document": "1809",
            "titre_du_document": "Lettre Jos\u00e9phine de Beauharnais",
            "description_du_document": "Lettre Jos\u00e9phine de Beauharnais portant d\u00e9claration de son consentement au divorce. Sans date [15 d\u00e9cembre 1809].",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_josephine_ae_i_11-12_6_4_page2.jpg",
                "width": 1606,
                "id": "0d82de17db1812cdc46bc629d44e0034",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/11-12/6/4",
            "page": "2 sur 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=DIVORCE&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=6&GRP=0&REQ=%28%28DIVORCE%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "19 x 13,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9b143192a687cc5cea5994d4747b6f2a5fab182a",
        "fields": {
            "date_du_document": "25\u201330 janvier 1899",
            "titre_du_document": "Communication secr\u00e8te du minist\u00e8re des\nAffaires \u00e9trang\u00e8res, saisie par la Cour de cassation, qui\nd\u00e9taille de 1893 \u00e0 1897 les \u00e9tapes de l\u2019affaire Dreyfus,\nd\u2019apr\u00e8s les informations du diplomate Maurice\nPal\u00e9ologue",
            "description_du_document": "Communication secr\u00e8te du minist\u00e8re des\nAffaires \u00e9trang\u00e8res, saisie par la Cour de cassation, qui\nd\u00e9taille de 1893 \u00e0 1897 les \u00e9tapes de l\u2019affaire Dreyfus,\nd\u2019apr\u00e8s les informations du diplomate Maurice\nPal\u00e9ologue",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "53ap1.jpg",
                "width": 904,
                "id": "356e3cb049926dea6f3d68c245d9ba75",
                "height": 1206,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "53AP/1  2 feuillets",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "29 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0319533392c4abb11df6f2eba73ceeb80994a16a",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 janvier 1812",
            "titre_du_document": "Lettre de Henri Clarke, duc de Feltre,\nministre de la Guerre (1806\u20131814)",
            "description_du_document": "Lettre de Henri Clarke, duc de Feltre,\nministre de la Guerre (1806\u20131814), \u00e0 l\u2019empereur\nNapol\u00e9on I er \u00e9voquant la r\u00e9ception par son secr\u00e9taire\ng\u00e9n\u00e9ral de trois courriers \u00e9mis par la Secr\u00e9tairie d\u2019\u00c9tat,\ndont les cachets ont \u00e9t\u00e9 viol\u00e9s durant la transmission,\nParis",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-1098 page1.jpg",
                "width": 778,
                "id": "5f4e68a66351f84f6df87f64bf67abb4",
                "height": 1218,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/1098 feuillet 174",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "32 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "48715410dacec58b6af4f58eb60d0c7285468f84",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Imprimerie Lalot, Journal de Seine-et-Marne, encart publicitaire",
            "description_du_document": "Imprimerie Lalot, Journal de Seine-et-Marne, encart publicitaire",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-28-66-dossier-1900a.jpg",
                "width": 1902,
                "id": "e11ef5c824238d0f9bc0a2dc33bd0ad1",
                "height": 1328,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Photographie",
            "cote_du_document": "AJ/28/66 dossier 1900A",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "19 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c1417042247a50b817dfedefab5a06e666c762f1",
        "fields": {
            "date_du_document": "26 d\u00e9cembre 1893",
            "titre_du_document": "Acte de d\u00e9mission des accompagnateurs de Jules Dutreuil de Rhins",
            "description_du_document": "Acte de d\u00e9mission des accompagnateurs de Jules Dutreuil de Rhins",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-2959-c-2.jpg",
                "width": 1245,
                "id": "e5e2c7ebf6ae94501383bd50fca21db6",
                "height": 980,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/17/2959/C/2, \nDossier F",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21,5\u00a0\u00d7\u00a026,5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b96382088c4687653f1b9dbf50517cebb3748f72",
        "fields": {
            "date_du_document": "7 janvier 1915-1er juillet 1933",
            "titre_du_document": "Dossier de naturalisation de Fr\u00e9deric Louis Sauser, dit Blaise Cendrars",
            "description_du_document": "Dossier de naturalisation de Fr\u00e9deric Louis Sauser, dit Blaise Cendrars, en \nApplication de la loi sur la naturalisation des \u00e9trangers, vot\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1914,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "bb-11-6160.jpg",
                "width": 882,
                "id": "4090a0b808b5bab89dc5633c91087751",
                "height": 1126,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "BB//11/6160 dossiers 13067X14 et 2192X1914",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "33 x 23,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8281a310f8dd511f9f1ab0457f9ccfdaffbb4526",
        "fields": {
            "date_du_document": "16 thermidor an XIII/4 ao\u00fbt 1805",
            "titre_du_document": "Minute de lettre de Napol\u00e9on Ier au prince Eug\u00e8ne, Boulogne",
            "description_du_document": "Minute de lettre de Napol\u00e9on Ier au prince Eug\u00e8ne, Boulogne",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-86.jpg",
                "width": 333,
                "id": "be811365d90cb2721a321ec3e0d00c6b",
                "height": 507,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/86",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "57fa523bcef4e12fa3cce4f89aa558d725c0b382",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/184, pl.1179, p.64",
            "date_du_document": "7 d\u00e9cembre 1805",
            "titre_du_document": "D\u00e9cret de Napol\u00e9on du 7 d\u00e9cembre 1805",
            "description_du_document": "Ordre du jour de la Grande Arm\u00e9e, au camp d\u2019Austerlitz, \nle 16 frimaire an XIV (7 d\u00e9cembre 1805). Napol\u00e9on d\u00e9cr\u00e8te que les veuves des officiers et soldats toucheront une pension et que les enfants des g\u00e9n\u00e9raux, officiers et soldats fran\u00e7ais morts \u00e0 \nAusterlitz seront adopt\u00e9s.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "decret_napoleon_ae_ii_2303.jpg",
                "width": 1226,
                "id": "b133ecb6f7f61a5d946abff341d1ae00",
                "height": 1782,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2303",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "36.5 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8a7cb1e59945adaeca8a5ef92905c30580311de1",
        "fields": {
            "date_du_document": "9 mars 1869",
            "titre_du_document": "Testament olographe d'Hector Berlioz",
            "description_du_document": "Testament olographe d'Hector Berlioz datant du 9 mars 1869",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_berlioz_et_xvi_1303_rs_643.jpg",
                "width": 2500,
                "id": "0b2f4a2502356f63144c99c24e432db4",
                "height": 3421,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XVI/1303 (RS/643)",
            "page": "1",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_041479",
            "dimensions_du_document": "30 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "49f3f084e3b05f76a50bff6ba74ac65de33d98ad",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//135 bis",
            "date_du_document": "1714",
            "titre_du_document": "Testament de Louis XIV.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_louis_xiv_ae_i_25ndeg1_page15.jpg",
                "width": 1380,
                "id": "41dbd1667bfa7c03f2a15f76b7fb6e2c",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/25 n\u00b01",
            "page": "15",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03537.htm",
            "dimensions_du_document": "32, 5 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8ccb0b024276e76c03a70267b9adf01ed4fee0e9",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//630/22",
            "date_du_document": "16 octobre 1263",
            "titre_du_document": "Lettre de Henri III",
            "description_du_document": "Lettre par laquelle Henri III, roi d'Angleterre, prend le roi de France, Louis IX, pour arbitrer son diff\u00e9rend avec ses barons, \u00e9crite \u00e0 Windsor le 16 octobre 1263.\nDocument original sur parchemin scell\u00e9 de 25 fragments de sceau sur queue de Parchemin.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_henri_iii_ae-iii-64.jpg",
                "width": 2430,
                "id": "7c583247d1962061218a122821015d5f",
                "height": 1571,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/III/64",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Henri%20III&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=4&GRP=0&REQ=%28%28Henri%20III%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "40 x 25 cm; \nLes sceaux mesurent de 0,5 \u00e0 4,5 cm de diam\u00e8tre",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1a52a71a622278be1d83a854318e824e70fa24d9",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/II/1357\u00a0; AE/VI a/106",
            "date_du_document": "1793",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, pilonn\u00e9 par le Mouton national en 1793",
            "description_du_document": "Ce texte grav\u00e9 sur une plaque d'airain, fut rang\u00e9 dans un coffre de bois de c\u00e8dre encastr\u00e9 en juillet 1792 dans une des pierres de la colonne de la Libert\u00e9, qui devait \u00eatre \u00e9lev\u00e9e sur les ruines de la Bastille; il fut pilonn\u00e9 par le mouton national le 5 mai 1793, \nconform\u00e9ment au d\u00e9cret du 25 avril 1793, le texte \u00e9tant rendu obsol\u00e8te par le changement de r\u00e9gime survenu en septembre 1792 et l'\u00e9laboration concomitante d'une Nouvelle constitution et d'une d\u00e9claration r\u00e9vis\u00e9e.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ddhc_pilonnee_ae_i_9_3.jpg",
                "width": 2728,
                "id": "385a3c4d69cde47fea9169e6e6cbcb0c",
                "height": 2265,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "M\u00e9tal",
            "cote_du_document": "AE/I/9/3",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fI%2f9%2f3&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=4&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fI%2f9%2f3%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "33 x 47 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "469ee74f75d5f2c0d44f453fcc5b0e30f8795c41",
        "fields": {
            "date_du_document": "2 juin 1299",
            "titre_du_document": "Lettre de Philippe IV le Bel",
            "description_du_document": "Lettres de Philippe IV, dit Le Bel, roi de France, par lesquelles il reconna\u00eet devoir \u00e0 son fr\u00e8re Charles de Valois 20000l.t. pour les juifs de tous ses cont\u00e9s qu\u2019il a vendu",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_philipp_iv_le_bel_j-427-15.jpg",
                "width": 1104,
                "id": "5813b6b750764b5af1cd1ebc0f1ac1c7",
                "height": 1155,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//427/15",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d0e550b826abf3c654e9ff90c623a025b36b903d",
        "fields": {
            "date_du_document": "23 mars 1702",
            "titre_du_document": "Testament de S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban",
            "description_du_document": "Testament de S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban, r\u00e9dig\u00e9 le 23 mars 1702",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_vauban_mc-et-ix-568-res-615_page_21.jpg",
                "width": 851,
                "id": "7e3957814838a63e2ee3ca810733c713",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "MC/ET/IX/568 ; RS/615",
            "page": "Page 21",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2d19ee2257c8d84c44808cbe942ca9110a68cf15",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//154 n\u00b05",
            "date_du_document": "Juillet 1364",
            "titre_du_document": "Charte de Charles V",
            "description_du_document": "Charte de Charles V faisant d\u00e9fense d\u00a0'ali\u00e9ner l'h\u00f4tel Saint-Paul",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "charte_charles_v_ae_ii_383.jpg",
                "width": 1963,
                "id": "13105476c45d83c37f144889966583b5",
                "height": 1596,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/383",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Saint-Paul&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28Saint-Paul%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "42 x 51,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7668a531b6be15a4a524f9f4cb38f98aac91d000",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//3/14",
            "date_du_document": "8 avril 709.",
            "titre_du_document": "Childebert III, roi des Francs, ordonne que Leudefridus c\u00e8de au clerc Audoinus \ndeux manses situ\u00e9s dans le pagus Tellaus. Cr\u00e9cy-en-Ponthieu,",
            "description_du_document": "Childebert III, roi des Francs, ordonne que Leudefridus c\u00e8de au clerc Audoinus \ndeux manses situ\u00e9s dans le pagus Tellaus. Cr\u00e9cy-en-Ponthieu,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-25.jpg",
                "width": 872,
                "id": "21bd98d4108e3abcdfea8b4f829f4e54",
                "height": 1270,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/25",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "40 x 60\nle sceau: 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7ed97dd122147e78bc61b335d7aa04a93059a290",
        "fields": {
            "date_du_document": "28 avril\u20139 mai 1744",
            "titre_du_document": "Lettre de Jean\u2013Baptiste D\u00e9cury de Saint\u2013Sauveur,\nconsul \u00e0 Saint\u2013P\u00e9tersbourg aupr\u00e8s de la tsarine\n\u00c9lisabeth I \u00e8re",
            "description_du_document": "Lettre de Jean\u2013Baptiste D\u00e9cury de Saint\u2013Sauveur,\nconsul \u00e0 Saint\u2013P\u00e9tersbourg aupr\u00e8s de la tsarine\n\u00c9lisabeth I \u00e8re , au comte Jean\u2013Fr\u00e9d\u00e9ric Ph\u00e9lypeaux de\nMaurepas, secr\u00e9taire de la Marine, faisant suite au renvoi\ndu consul M. de La Ch\u00e9tardie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-b-i-986-fol-34-35-vdeg ndeg5.jpg",
                "width": 1230,
                "id": "bace7f8bc51be6b3b2722a49aaa5f82b",
                "height": 961,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/B/I/986. Fol 34-35 v\u00b0, n\u00b05",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26 x 32 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "abce3d40f572ebbdb2e60dcd09814321b2efaad5",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//24/a/10/4",
            "date_du_document": "1165",
            "titre_du_document": "Galeran comte de Meulan donne au prieur\u00e9 Notre-Dame de Gournay (Seine et Oise) \nun muid de sel \u00e0 prendre \u00e0 Meulan et cinq mille harengs \u00e0 prendre \u00e0 Pont-Audemer.",
            "description_du_document": "Galeran comte de Meulan donne au prieur\u00e9 Notre-Dame de Gournay (Seine et Oise) \nun muid de sel \u00e0 prendre \u00e0 Meulan et cinq mille harengs \u00e0 prendre \u00e0 Pont-Audemer.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-168.jpg",
                "width": 1377,
                "id": "f60b35ff2f6ce1e01b390a7e9b0523c3",
                "height": 2562,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/168",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "25 x 33 \nLes sceaux\u00a0: 6 et 7.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b25a69731cdd7c5b514b4e3b723ab02f599bb748",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//727/51",
            "date_du_document": "septembre 1270.",
            "titre_du_document": "Le roi de France Philippe III le Hardi augmente un legs fait par son p\u00e8re. \nDevant Carthage,",
            "description_du_document": "Le roi de France Philippe III le Hardi augmente un legs fait par son p\u00e8re. \nDevant Carthage,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-277.jpg",
                "width": 1673,
                "id": "fce369f76ae8e606f69ac5ccc0fda279",
                "height": 1968,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/277",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20 x 30 \nLe sceau\u00a0: 8.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8c05bd5caed7d604e6d136460c181de8e05391a4",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 messidor an V\n[22 juin 1797]",
            "titre_du_document": "Minute d\u2019arr\u00eat\u00e9 du Directoire ex\u00e9cutif\nrapportant un arr\u00eat\u00e9 du 27 niv\u00f4se an IV [17 janvier\n1796]",
            "description_du_document": "Minute d\u2019arr\u00eat\u00e9 du Directoire ex\u00e9cutif\nrapportant un arr\u00eat\u00e9 du 27 niv\u00f4se an IV [17 janvier\n1796] qui avait ordonn\u00e9 l\u2019ouverture dans les bureaux\nde poste des lettres venant des communes sous\nla domination des Chouans, Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iii-454 page1.jpg",
                "width": 1010,
                "id": "b966538ede99a1da1a4b58db0af5d81a",
                "height": 1163,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/III/454",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "25 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "05bb8edeffbd922c2da6cae61cc9819f269ce6d5",
        "fields": {
            "date_du_document": "6 mars 1808",
            "titre_du_document": "Minute d\u2019un d\u00e9cret de Napol\u00e9on Ier, Paris",
            "description_du_document": "Minute d\u2019un d\u00e9cret de Napol\u00e9on Ier, Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv.jpg",
                "width": 980,
                "id": "0f1b2e234d668347242cc34337f8a125",
                "height": 1210,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a1a0b2998094e235e6eb3776daba770bc6423c94",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Exemplaire d\u2019une carte en franchise de la Correspondance des \nArm\u00e9es de la R\u00e9publique",
            "description_du_document": "Exemplaire d\u2019une carte en franchise de la Correspondance des \nArm\u00e9es de la R\u00e9publique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab-xix-4012-classeur3.jpg",
                "width": 3428,
                "id": "2e5f52f52f2542ed633f6e9eb5a3721c",
                "height": 2196,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AB/XIX/4012",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "9 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "997bf29ffc2d27f68961c21fb9ff2b8a10f4d5a1",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//5/9",
            "date_du_document": "768",
            "titre_du_document": "Donation de P\u00e9pin le Bref \u00e0 l'abbaye de Saint-Denis en 768.",
            "description_du_document": "Le roi P\u00e9pin le Bref donne \u00e0 l'abbaye de Saint-Denis la for\u00eat d'Iveline (pr\u00e8s de Rambouillet) et toutes ses d\u00e9pendances, serfs et gardes forestiers, sauf ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 aux abbayes et \u00e9glises de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, de Saint-Beno\u00eet-sur-Loire, de Notre-Dame de Chartres, d'Argenteuil et de Saint-Pierre de Poitiers.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "donation_pepin_le_bref_ae_ii_33.jpg",
                "width": 950,
                "id": "cb4b2d9d6b045acd8194b9eeaa79db35",
                "height": 768,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/33",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=P%e9pin%20le%20bref&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28P%e9pin%20le%20bref%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "63 x 50 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "84729278bedbde68ea09766a26612c399a0166ad",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//1168",
            "date_du_document": "1256-1257",
            "titre_du_document": "Tablettes de cire par Jean Sarrazin",
            "description_du_document": "Tablettes de cire par Jean Sarrazin, chambellan de Louis IX. 1256-1257\nComptes de l'h\u00f4tel du roi pour les ann\u00e9es 1256-1257, \u00e9tablis sur 14 tablettes de cire par Jean Sarrazin, chambellan de Louis IX.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "tablette_jean_sarazin_ae_ii_258.jpg",
                "width": 4944,
                "id": "9c73277762433a5da8e2f32ca88b7051",
                "height": 2129,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Cire,Bois \u00c9rable",
            "cote_du_document": "AE/II/258",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=comptes&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%28comptes%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "20, 4 x 47, 5 x 1, 5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "87f10baee39500db0f0c937328e14ccb803a1a56",
        "fields": {
            "date_du_document": "1787",
            "titre_du_document": "Gravure en couleur de Claude Niquet d'apr\u00e8s Veny et Girardet, repr\u00e9sentant l'Assembl\u00e9e des Notables, r\u00e9unie par le roi  \u00e0 compter du 22 f\u00e9vrier 1787.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_niquet_ae_ii_3015.jpg",
                "width": 3072,
                "id": "ffd64e19254e14363aa6f7774a0c8158",
                "height": 1959,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3015",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=22%20f%e9vrier&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%2822%20f%e9vrier%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "29,2 X 46,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4c898d37a13af282213b43f9bc0ef2216c86c990",
        "fields": {
            "cote_origine": "W Const. 15",
            "date_du_document": "1875",
            "titre_du_document": "Constitution de 1875",
            "description_du_document": "Constitution de 1875 : loi constitutionnelle des 22 juin, 7 juillet et 16 \nJuillet 1875 relative aux rapports des pouvoirs publics.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "consitution_de_1875_ae_i_29_ndeg15.jpg",
                "width": 2603,
                "id": "832796e09b594b576ef9e9d4086319e6",
                "height": 1955,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/29 n\u00b015",
            "page": "1 sur 5",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/AF/Pages/AF-100074.htm",
            "dimensions_du_document": "34 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "76515e4050112a5ab72b8d8660883768f229ae9b",
        "fields": {
            "date_du_document": "1364",
            "titre_du_document": "Moulage d'un fragment du sceau de Philippe II le Hardi, duc de Bourgogne.",
            "description_du_document": "Moulage d'un fragment du sceau de Philippe II le Hardi, duc de \nBourgogne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "moulage_sceau_philippe_ii_le_hardi_sc_b73.jpg",
                "width": 495,
                "id": "5ab0d4fa336a2216efb45ee0f75bbb3d",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre Pris \nsur Cire Originale",
            "cote_du_document": "SC/B73",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=philippe%20II&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=33&GRP=0&REQ=%28%28philippe%20II%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "Diam\u00e8tre 25 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "71741f8403c3c9d6604b84482383a87d76977952",
        "fields": {
            "date_du_document": "11 f\u00e9vrier 1874",
            "titre_du_document": "Testament de Sophie Rostopchine",
            "description_du_document": "Testament de Sophie Rostopchine, comtesse de S\u00e9gur.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_sophie_rostopchine_mc-et-cxvii-1361.jpg",
                "width": 779,
                "id": "af0de2aa3fc4a6c3cf30ebbac5514473",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "MC/ET/CXVII/1361\nFolio 5",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "22 x 32 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ba6921b73ae497747f03169a93ee7c0e4000c8df",
        "fields": {
            "date_du_document": "18 mai 1789",
            "titre_du_document": "Cahier des dol\u00e9ances, demandes et repr\u00e9sentations \nDe l\u2019ordre du Tiers-\u00c9tat de l\u2019Isle de Corse,",
            "description_du_document": "Cahier des dol\u00e9ances, demandes et repr\u00e9sentations de l\u2019ordre du Tiers-\u00c9tat de l\u2019Isle de Corse, Arr\u00eat\u00e9 par l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de cet ordre. Convoqu\u00e9e \u00e0 Bastia le 18 mai 1789",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "cahier_doleances_corse_b-a-34_page1.jpg",
                "width": 2156,
                "id": "86fb79b81cb84fb59455ec55ed720747",
                "height": 2859,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "B/a/34 dossier 8 pi\u00e8ce 4",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "22 cm x 17 cm.",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bb3537106a31ba392bf2c58b93efc69f8613d32b",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//879/7",
            "date_du_document": "[v. 1038-1050].",
            "titre_du_document": "Serment de fid\u00e9lit\u00e9 pr\u00eat\u00e9 par Roger Ier, comte de Foix, \u00e0 son oncle Peire, \u00e9v\u00eaque de G\u00e9rone, de le laisser en possession d'une partie \nDe la cit\u00e9 de Carcassonne",
            "description_du_document": "Serment de fid\u00e9lit\u00e9 pr\u00eat\u00e9 par Roger Ier, comte de Foix, \u00e0 son oncle Peire, \u00e9v\u00eaque de G\u00e9rone, de le laisser en possession d'une partie \nDe la cit\u00e9 de Carcassonne",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-105.jpg",
                "width": 755,
                "id": "80b6d4045500d41f378385c3b8d76806",
                "height": 1826,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/105",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "37 x 15",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c1f9d3c72e1931c5de038057d93a9c981866e1fc",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 ao\u00fbt 1299.",
            "titre_du_document": "Ordonnance du roi de France, Philippe IV le Bel,",
            "description_du_document": "Ordonnance du roi de France, Philippe IV le Bel,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "k-948-17.jpg",
                "width": 1928,
                "id": "335bd126666450a604c08d1b526f1a08",
                "height": 1342,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//948/17",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bbc10e17e1ba5d2cc976abbf2614b1c7d794d2a9",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//890/18",
            "date_du_document": "1216.",
            "titre_du_document": "Hommage de Simon de Montfort au roi de France Philippe II Auguste pour ses domaines \nm\u00e9ridionaux\u00a0: duch\u00e9 de Narbonne, comt\u00e9 de Toulouse, vicomt\u00e9s de B\u00e9ziers et \nCarcassonne.",
            "description_du_document": "Hommage de Simon de Montfort au roi de France Philippe II Auguste pour ses domaines \nm\u00e9ridionaux\u00a0: duch\u00e9 de Narbonne, comt\u00e9 de Toulouse, vicomt\u00e9s de B\u00e9ziers et \nCarcassonne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-209.jpg",
                "width": 1117,
                "id": "221c845bda852320be5869931d8f6994",
                "height": 1804,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/209",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21.5 x 19 \nLes sceaux\u00a0: de 1.5 \u00e0 7.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "07eab686a7df2ab5d71dfb4966f9e34a980e75bf",
        "fields": {
            "date_du_document": "3 mai 1828",
            "titre_du_document": "Proc\u00e8s\u2013verbaux de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s.\nSession de 1828",
            "description_du_document": "Proc\u00e8s\u2013verbaux de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s.\nSession de 1828. Discussion suite \u00e0 une p\u00e9tition\ncontre les abus qui existent dans l\u2019administration de\nla Poste concernant le secret des lettres. D\u00e9bat sur\nl\u2019existence d\u2019un cabinet noir et sur le non\u2013respect\ndu secret des correspondances",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "c-i-x-236.jpg",
                "width": 761,
                "id": "53fca6060af6aca7dbf78f4a3a4c3e3c",
                "height": 1200,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "C/I/*/236",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "39 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "628d0da1a866009871ff3ad826fe288ac833926a",
        "fields": {
            "date_du_document": "27 novembre 1812",
            "titre_du_document": "Minute de lettre de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Maret, duc de Bassano, Studzanka",
            "description_du_document": "Minute de lettre de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Maret, duc de Bassano, Studzanka",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-896-fol-31.jpg",
                "width": 321,
                "id": "c9976927262b1478ba73ddd7baf85ae9",
                "height": 490,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/896, fol. 31",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f5e4748835420ea27fbbf12f826a21e7954eeecf",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//963 n\u00b07",
            "date_du_document": "25 avril 141",
            "titre_du_document": "Manifeste de Jean Sans Peur, duc de Bourgogne pour appeler les sujets du roi\n\u00e0 se joindre \u00e0 lui contre les ennemis de la chose publique.",
            "description_du_document": "Manifeste de Jean Sans Peur, duc de Bourgogne pour appeler les sujets du roi\n\u00e0 se joindre \u00e0 lui contre les ennemis de la chose publique.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-435.jpg",
                "width": 3458,
                "id": "300cd77edf42ee3ba788e0ab84ea31a1",
                "height": 2556,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/435",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "49 x 69.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8ab94d664ab0ad48ed12031f33143e00820c707f",
        "fields": {
            "date_du_document": "2 novembre 1941",
            "titre_du_document": "Sch\u00e9mas d\u00e9taillant, dans un rapport \u00e0\nl\u2019en\u2013t\u00eate du Service de renseignements (SR),",
            "description_du_document": "Sch\u00e9mas d\u00e9taillant, dans un rapport \u00e0\nl\u2019en\u2013t\u00eate du Service de renseignements (SR),\nla structure du r\u00e9seau Ronald et le projet, port\u00e9\npar son chef Roger Warin, d\u2019une organisation\ncombinant en les cloisonnant renseignement et\naction, Londres",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ag-3(2)-36 d1-piece5.jpg",
                "width": 1473,
                "id": "d120cafcff68e4127cdb09d3bb1fbd36",
                "height": 2368,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AG/3(2)/36 d.1 pce 5",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "33 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "140b46f9c1c90ca60eba1ea0c05150828773ff25",
        "fields": {
            "date_du_document": "1772",
            "titre_du_document": "Coupe de l\u2019\u00e9l\u00e9vation de l\u2019h\u00f4tel\nde la Guerre, des Affaires \u00e9trang\u00e8res et\nde la Marine",
            "description_du_document": "Coupe de l\u2019\u00e9l\u00e9vation de l\u2019h\u00f4tel\nde la Guerre, des Affaires \u00e9trang\u00e8res et\nde la Marine",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "1-jj-9 d.7 planche xxiv.jpg",
                "width": 1232,
                "id": "a37aa514f0ab1ff2e5becd99d365b884",
                "height": 840,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "1/JJ/9 d.7 planche XXIV",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "36,5 x 50,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ccf243788a69ba08bdf891065f6bd6f605fd712d",
        "fields": {
            "cote_origine": "S//543",
            "date_du_document": "1474",
            "titre_du_document": "Censier du chapitre Notre-Dame \u00e0 Bic\u00eatre",
            "description_du_document": "Censier du chapitre Notre-Dame \u00e0 Bic\u00eatre",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-493.jpg",
                "width": 1318,
                "id": "3579e836478deff25876bdd84d8f1b46",
                "height": 1748,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/493",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "40 x 29.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "874dc65d20b27f7f5ab1783c053c9e6e784bdec6",
        "fields": {
            "date_du_document": "7 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Lettre des fr\u00e8res Blotto, constructeurs de v\u00e9hicules \u00e0 Paris",
            "description_du_document": "Lettre des fr\u00e8res Blotto, constructeurs de v\u00e9hicules \u00e0 Paris\n \u00c0 Maurice Couyba, ministre du Travail.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-22-542.jpg",
                "width": 2426,
                "id": "f2d52ef4c2662e4c91e041e6dbade719",
                "height": 3146,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Dactylographi\u00e9\ncarte Postale",
            "cote_du_document": "F/22/542",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm \n9 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "827aee0baf9ab4e3e1e03582d545baf1061b499d",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//18 n\u00b01",
            "date_du_document": "20 juin 988",
            "titre_du_document": "Donation par Hugues Capet",
            "description_du_document": "Donation par Hugues Capet du domaine de Maison-Alfort \u00e0 l'abbaye de Saint-Maur-des-Foss\u00e9s",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "donation_hugues_capet_ae_ii_84.jpg",
                "width": 3044,
                "id": "90f09a75b923d85b70def366e21cd8ea",
                "height": 1848,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/84",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=capet&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28capet%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "32,5 x 70 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "673806d6b6f0332df8f15d7c0b9716ca798748d2",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//494/2",
            "date_du_document": "15 avril 1499",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 de paix \u00e9tabli entre Louis XII, Roi de France, et Agostino Barbarigo,",
            "description_du_document": "Trait\u00e9 de paix \u00e9tabli entre Louis XII, roi de France, et Agostino Barbarigo, Doge de Venise. Acte r\u00e9dig\u00e9 en langue latine, \u00e0 Blois, le 15 avril 1499.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "traite_paix_louis_xii_agostino_barbarigo_ae-iii-20.jpg",
                "width": 2396,
                "id": "b1f9c08e740f32f3aa475388a1bf1916",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/20",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=venise&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=5&GRP=0&REQ=%28%28venise%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "54 x 50 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8a55ee042f857a5f2fc8afdf199d3f73830e4f21",
        "fields": {
            "date_du_document": "12 juin 1804",
            "titre_du_document": "T\u00e9l\u00e9gramme du G\u00e9n\u00e9ral Soult \u00e0 l\u2019Empereur Napol\u00e9on Bonaparte l\u2019informant que l\u2019escadre anglaise est toujours devant Boulogne.",
            "description_du_document": "T\u00e9l\u00e9gramme du G\u00e9n\u00e9ral Soult \u00e0 l\u2019Empereur Napol\u00e9on Bonaparte \nl\u2019informant que l\u2019escadre anglaise est toujours devant Boulogne. \nPar t\u00e9l\u00e9graphe Chappe, 12 juin 1804",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "telegramme_soult_a_napoleon_ae_ii_2302.jpg",
                "width": 923,
                "id": "145ecabc5eab10855f324e782eb34107",
                "height": 1170,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE II 2302",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "24 x 18.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1e0cdb526e521ce870c78b47829ae9c620f27a7a",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//937/II/ No7",
            "date_du_document": "30 juillet 1402",
            "titre_du_document": "Lettre de Tamerlan \u00e0 Charles VI",
            "description_du_document": "Lettre de Tamerlan \u00e0 Charles VI, roi de France, pour l'engager \u00e0 envoyer des marchands en Orient. Original en langue persane dat\u00e9 du 30 juillet 1402.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_tamerlan_ae-iii-204.jpg",
                "width": 812,
                "id": "28ec8aa8d482cbf842b8d00b9e6c75e8",
                "height": 1831,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/III/204",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=charles%20VI&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=4&GRP=0&REQ=%28%28charles%20VI%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "47 x 20 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "fbe2581c0c21147cea94f0aaeb4225fe121f2964",
        "fields": {
            "date_du_document": "11 juillet 1940",
            "titre_du_document": "Acte constitutionnel num\u00e9ro 2",
            "description_du_document": "Acte constitutionnel num\u00e9ro 2 portant la signature du mar\u00e9chal \nP\u00e9tain, 11 juillet 1940",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "acte_constitutionnel_ndeg_2_a-1847_page2.jpg",
                "width": 822,
                "id": "b462d2d84b99bfda468edfc251015eab",
                "height": 960,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "A//1847",
            "page": "Page 2 sur 2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "8a1f30cc8c87cfaf7925aaba9a37754e416ba4d2",
        "fields": {
            "date_du_document": "Novembre 1828",
            "titre_du_document": "Dessin d'une girafe \u00e2g\u00e9e de 2 ans convoy\u00e9e d'Alexandrie \u00e0 Marseille par Geoffroy Saint-Hilaire pour\n \u00catre offerte au roi par le pacha d'Egypte,",
            "description_du_document": "Dessin d'une girafe \u00e2g\u00e9e de 2 ans convoy\u00e9e d'Alexandrie \u00e0 Marseille par Geoffroy Saint-Hilaire pour\n \u00catre offerte au roi par le pacha d'Egypte,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-3980-7bis.jpg",
                "width": 1672,
                "id": "efcfc36ceb7cd3fb27a803fed62059a4",
                "height": 2739,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/17/3980/7/bis",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "40 X 25",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "3761f75e37fd12c3b77ca05e081b7f7da4148e48",
        "fields": {
            "date_du_document": "[vers 1849]",
            "titre_du_document": "Plan synoptique de l\u2019armoire de fer des Archives nationales\nindiquant, carton par carton, le contenu des pi\u00e8ces: proc\u00e8s\nde Louis XVI, trait\u00e9s et mariages, dipl\u00f4mes, lettres de Marie\u2013Antoinette",
            "description_du_document": "Plan synoptique de l\u2019armoire de fer des Archives nationales\nindiquant, carton par carton, le contenu des pi\u00e8ces: proc\u00e8s\nde Louis XVI, trait\u00e9s et mariages, dipl\u00f4mes, lettres de Marie\u2013Antoinette",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "abxii-3.jpg",
                "width": 1200,
                "id": "0b23c26a22d86c01dbdfc5a1b062a54a",
                "height": 810,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ABXII/3",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "30 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5db9bf4f81a058dfb1b54a29999b5b9eed973d84",
        "fields": {
            "date_du_document": "13 f\u00e9vrier 1541",
            "titre_du_document": "Fran\u00e7ois Ier ordonne de retrouver le trait\u00e9 pass\u00e9 entre\nle roi Jean II le Bon et les Anglais (Londres, 1359)",
            "description_du_document": "Fran\u00e7ois Ier ordonne de retrouver le trait\u00e9 pass\u00e9 entre\nle roi Jean II le Bon et les Anglais (Londres, 1359)\nainsi que tous les autres documents concernant les\nd\u00e9limitations des terres anglaises dans le Boulonnais et\nle comt\u00e9 de Guines, Cl\u00e9ry",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "j-476-21-5.jpg",
                "width": 884,
                "id": "fc16870c875067b36e61098b80184f12",
                "height": 1262,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "J/476/21/5",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "28,5 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c423d0054bb83343c0aa4756579f8b2842467158",
        "fields": {
            "date_du_document": "21 juin 1925",
            "titre_du_document": "Caricature de Paul Painlev\u00e9, pr\u00e9sident\ndu Conseil, par laquelle il est accus\u00e9 de fabriquer de\nfaux papiers diplomatique",
            "description_du_document": "Caricature de Paul Painlev\u00e9, pr\u00e9sident\ndu Conseil, par laquelle il est accus\u00e9 de fabriquer de\nfaux papiers diplomatique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "313ap-20 page2.jpg",
                "width": 1025,
                "id": "090d99c18c85994ba06a0a03d271061c",
                "height": 913,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "313AP/20",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "19 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d760ef4ef4c6a63320c789754bd6be7984208031",
        "fields": {
            "date_du_document": "16 septembre 1914",
            "titre_du_document": "Lettre de la manufacture de papiers et imprimerie Dupuy et Cie, usine\nBel-Air d\u2019Angoul\u00eame, au ministre du Commerce et de l\u2019Industrie",
            "description_du_document": "Lettre de la manufacture de papiers et imprimerie Dupuy et Cie, usine\nBel-Air d\u2019Angoul\u00eame, au ministre du Commerce et de l\u2019Industrie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-12-7725.jpg",
                "width": 2491,
                "id": "c42c78117a3a3d3aa1afeb3654d9dda0",
                "height": 3179,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Dactylographi\u00e9",
            "cote_du_document": "F/12/7725",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "88bc34c34a646a91abe24fde81a1b2f13a38a8b2",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1914]",
            "titre_du_document": "Formulaire de d\u00e9claration de d\u00e9g\u00e2ts et pertes subis par Adrien Pierre Carde",
            "description_du_document": "Formulaire de d\u00e9claration de d\u00e9g\u00e2ts et pertes subis par Adrien Pierre Carde, \u00e9picier, rue \nAlexandre Dumas \u00e0 Viller-Cotter\u00eats (Aisne), ville occup\u00e9e du 1er au 11 septembre\n1914",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-4-48.jpg",
                "width": 1261,
                "id": "03f3a84ae2375f13cc79cb12e13ea350",
                "height": 1622,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "AJ/4/48",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c4cb747ac4ecdb3968e359a8b1b3fcd5abcdefae",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1900-1913]",
            "titre_du_document": "Voiture d\u00e9capotable devant le ch\u00e2teau de M\u00e9aulte (Somme)",
            "description_du_document": "Voiture d\u00e9capotable devant le ch\u00e2teau de M\u00e9aulte (Somme)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj28-206a-dossier-7949.jpg",
                "width": 1286,
                "id": "fc1cb2586a6051fb3d301c8c2b9dfb09",
                "height": 1006,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Tirage Photographique",
            "cote_du_document": "AJ28/206a dossier 7949",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "12 x 15 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5695c727b48d22b706c7c49c548728bbe5baccad",
        "fields": {
            "date_du_document": "1845",
            "titre_du_document": "\u00c9chantillons d\u2019articles de soieries collect\u00e9s sur le march\u00e9 de Batavia en 1845, \nAnnex\u00e9s au rapport n\u00b0\u00a05 de Isidore Hedde\u00a0: \u00ab\u00a0industrie laini\u00e8re\u00a0\u00bb",
            "description_du_document": "\u00c9chantillons d\u2019articles de soieries collect\u00e9s sur le march\u00e9 de Batavia en 1845, \nAnnex\u00e9s au rapport n\u00b0\u00a05 de Isidore Hedde\u00a0: \u00ab\u00a0industrie laini\u00e8re\u00a0\u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-12-2589.jpg",
                "width": 814,
                "id": "6f694696dbcefc65548f6838f1b2e7ea",
                "height": 1242,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/12/2589",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26\u00a0\u00d7\u00a014\u00a0\u00d7\u00a02",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2aba50d3116424b52509f333672ca831dfcaca2b",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//612/48",
            "date_du_document": "5 janvier 1378",
            "titre_du_document": "\u00c9mancipation par Charles IV, empereur germanique, du dauphin De France Charles",
            "description_du_document": "\u00c9mancipation par Charles IV, empereur germanique, du dauphin de France Charles  (futur Charles VI) son neveu, \u00e2g\u00e9 de dix ans, donn\u00e9e le 5 janvier 1378.\nActe en latin sur parchemin scell\u00e9 d'une bulle d'or sur lacs de soie jaune.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "emancipation_charles_iv_ae-iii-104_sceau.jpg",
                "width": 822,
                "id": "0d1c51181f7d10eeb3ad324fee26b06e",
                "height": 1918,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/104",
            "page": "Page 1\u00a0: sceau",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=5%20JANVIER&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%285%20JANVIER%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "34 x 54 cm;",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "aec30c5c88d0119aa719141560a002cfb328c299",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 mars 1757",
            "titre_du_document": "Gravure repr\u00e9sentant Louis XV tenant le sceau \nEn personne pour la premi\u00e8re fois le 4 mars \n1757.",
            "description_du_document": "Gravure repr\u00e9sentant Louis XV tenant le sceau en personne pour la premi\u00e8re fois le 4 mars 1757. Cette vignette a \u00e9t\u00e9 faite pour servir d'ornement au quatri\u00e8me T\u00f4me du trait\u00e9 Pratique des B\u00e9n\u00e9dictins\"",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_louis_xv_tenant_le_sceau_ae-ii-2753.jpg",
                "width": 2020,
                "id": "f3ea694842d7de4605632ec565def4bf",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/2753",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=4%20MARS&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%284%20MARS%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "22 x 21,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "436d9d7943892153ddda3fd1d49f994f905ff583",
        "fields": {
            "date_du_document": "1896",
            "titre_du_document": "Chanson \u00ab\u00a0chant des verriers de la verrerie ouvri\u00e8re \nPar l\u2019Ami G\u00e9rault\u00a0\u00bb",
            "description_du_document": "Chanson \u00ab\u00a0chant des verriers de la verrerie ouvri\u00e8re par l\u2019Ami G\u00e9rault\u00a0\u00bb 1896. Chanson destin\u00e9e \u00e0 lever des fonds pour soutenir la gr\u00e8ve des ouvriers de Carmaux dans laquelle Jean Jaur\u00e8s joua un r\u00f4le d\u00e9terminant.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "chanson_verriers_14as-132.jpg",
                "width": 872,
                "id": "895fa576d9ab95ca844a3cec08427f4c",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "14AS/132",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f5e82dbf61be7eca3efdac34896635c8f5ad2a37",
        "fields": {
            "cote_origine": "J/504/9",
            "date_du_document": "13 mars 1508",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 d'alliance conclu entre Louis XII, roi de France et la\n R\u00e9publique de Florence",
            "description_du_document": "Trait\u00e9 d'alliance conclu entre Louis XII, roi de France et la\n R\u00e9publique de Florence le 13 mars 1508 \u00e0 Bourges",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "traite_alliance_louisxii_florence_aze_iii_23.jpg",
                "width": 1315,
                "id": "5f9e4b1a93c35deeb58ba91486c4eb15",
                "height": 1816,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/23",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=florence&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%28florence%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "24,5 x 35 cm \nLe sceau mesure 6,5 x 5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "dac9752184d89f2730ae42f83f32527a00551eb4",
        "fields": {
            "cote_origine": "KK//1355",
            "date_du_document": "21 mars 1618",
            "titre_du_document": "Lettre de Louis XIII",
            "description_du_document": "Lettre de Louis XIII \u00e0 sa m\u00e8re, Marie de M\u00e9dicis",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_louis_xiii_a_marie_de_medicis_ae_ii_789.jpg",
                "width": 986,
                "id": "cdd80b627c1084948b98c5e2a15b8b82",
                "height": 1351,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/789",
            "page": "1 et 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=21%20mars&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%2821%20mars%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "29 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f7fdedee8c2a0198cd644cac3837e09cd39e35c5",
        "fields": {
            "cote_origine": "F/7/4436A, pl.4, n\u00b0130",
            "date_du_document": "26 juillet 1794",
            "titre_du_document": "Discours de Robespierre du 26 juillet 1794",
            "description_du_document": "Le dernier discours de Robespierre. Discours du 8 thermidor an II \n(26 juillet 1794), fragment.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "dernie~1.jpg",
                "width": 1131,
                "id": "c216fd89282f7100244fa5383e47984a",
                "height": 1500,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "683AP/1/dossier 12",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/ROB/PG/FRAN116_124.htm",
            "dimensions_du_document": "25.5 x 19.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5cb00c48642cf90008fb3b944a92b88017fe4f62",
        "fields": {
            "date_du_document": "8 janvier 1887",
            "titre_du_document": "Convention sign\u00e9e sur les modalit\u00e9s de construction \nEt d\u2019exploitation de la Tour de 300 m\u00e8tres.",
            "description_du_document": "Convention sign\u00e9e le 8 janvier 1887 entre \u00c9douard Lockroy, \nministre du Commerce et de l\u2019Industrie, Eug\u00e8ne Poubelle, \nPr\u00e9fet de la Seine et Gustave Eiffel, ing\u00e9nieur-constructeur, \npr\u00e9cise l\u2019emplacement, ainsi que les modalit\u00e9s de construction \nEt d\u2019exploitation de la Tour de 300 m\u00e8tres.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "convention_pour_la_construction_de_la_tour_eiffel_f_12_3770.jpg",
                "width": 3484,
                "id": "3a6fdad806c2b28502a09296bcecaeb1",
                "height": 4896,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/12/3770",
            "page": "1 sur 8",
            "dimensions_du_document": "21 x 29,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "59fed39cca6a15fef194438badfc75087781caf8",
        "fields": {
            "cote_origine": "K\u00a0//163/0/9 et AE/II/1241",
            "date_du_document": "8 septembre 1791",
            "titre_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 son fr\u00e8re l'empereur L\u00e9opold II",
            "description_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 son fr\u00e8re l'empereur L\u00e9opold II en date du 8 septembre 1791.\nAutographe sur papier.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "le7cec~1.jpg",
                "width": 1644,
                "id": "4ca168295291c2d5c398ff56ac578916",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/6/1",
            "page": "1 sur 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=L%e9opold%20II&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS%2dMAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=4&GRP=0&REQ=%28%28L%e9opold%20II%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "27 X 18.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0da1b8966f73c1aac6cc09720228b9099886da25",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//20/6/13",
            "date_du_document": "1089-1095].",
            "titre_du_document": "Foulques, comte-\u00e9v\u00eaque de Beauvais, confirme l\u2019affranchissement de deux serves de l\u2019abbaye de Saint-Denis pour le don\n Qu'elles ont faite d'une maison",
            "description_du_document": "Foulques, comte-\u00e9v\u00eaque de Beauvais, confirme l\u2019affranchissement de deux serves de l\u2019abbaye de Saint-Denis pour le don\n Qu'elles ont faite d'une maison",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-115.jpg",
                "width": 1955,
                "id": "79b6ca01f19aa3a5e7d70f4b32d3ab7d",
                "height": 2603,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/115",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "51.5 X 37 \nLes sceaux\u00a0: 7.5 x 8.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f84d39a02eadb93e44a23f8bacdd03d852931a4e",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/A/2/3",
            "date_du_document": "1137.",
            "titre_du_document": "Guillaume, ch\u00e2telain de Saint-Omer, et son fils Oston, renouvellent entre les\nmains du patriarche de J\u00e9rusalem la donation des \u00e9glises de Slype et Leffinge faite aux chevaliers du Temple.",
            "description_du_document": "Guillaume, ch\u00e2telain de Saint-Omer, et son fils Oston, renouvellent entre les\nmains du patriarche de J\u00e9rusalem la donation des \u00e9glises de Slype et Leffinge faite aux chevaliers du Temple.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-146.jpg",
                "width": 1088,
                "id": "b6e7835497183b981a13de68128e9543",
                "height": 1696,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin\nbulle De Plomb",
            "cote_du_document": "AE/II/146",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "24 x 18.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "026ad1170e8c62c4041b0ab73b172dd754320abe",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//22/5",
            "date_du_document": "1127.",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me du roi de France, Louis\u00a0VI, et de la reine Ad\u00e9la\u00efde par lequel ils confirment les privil\u00e8ges accord\u00e9s aux \nchanoines du chapitre cath\u00e9dral de Paris et jurent de prot\u00e9ger les chanoines.",
            "description_du_document": "Dipl\u00f4me du roi de France, Louis\u00a0VI, et de la reine Ad\u00e9la\u00efde par lequel ils confirment les privil\u00e8ges accord\u00e9s aux \nchanoines du chapitre cath\u00e9dral de Paris et jurent de prot\u00e9ger les chanoines.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-141.jpg",
                "width": 1727,
                "id": "f1b6a75cf4f5eb32019e74fe5df0baf4",
                "height": 2521,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/141",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "66 x 45",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1cb3069e6e64984e203a17474548f797389e9e59",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//532/3",
            "date_du_document": "24 octobre 1214.",
            "titre_du_document": "Garanties donn\u00e9es au roi de France Philippe II Auguste par la comtesse de Flandre \nApr\u00e8s la bataille de Bouvines",
            "description_du_document": "Garanties donn\u00e9es au roi de France Philippe II Auguste par la comtesse de Flandre \nApr\u00e8s la bataille de Bouvines",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-208.jpg",
                "width": 792,
                "id": "ec5c49a5837244b63fe8c08d6475a2ca",
                "height": 1767,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/208",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "12.5 x 13 \nLe sceau 3.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "568360c68ae09936727c878df9f4b0eba0edf8ca",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/A/11",
            "date_du_document": "1144-1145.",
            "titre_du_document": "Edit du roi de France, Louis VII, banissant du royaume les juifs relaps sous peine de mutilation ou de mort.",
            "description_du_document": "Edit du roi de France, Louis VII, banissant du royaume les juifs relaps sous peine de mutilation ou de mort.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-154.jpg",
                "width": 1043,
                "id": "131b41dd0a8ab64b274c1cc52b9c72e2",
                "height": 2492,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/154",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "22.5 x 18",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "23f904622ba7578bbea85d3c560ed0b30406082c",
        "fields": {
            "date_du_document": "18 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Lettre du directeur de la Manufacture lyonnaise de p\u00e2tes alimentaires\nFerrand Renaud et Cie",
            "description_du_document": "Lettre du directeur de la Manufacture lyonnaise de p\u00e2tes alimentaires\nFerrand Renaud et Cie, au directeur de la Commission permanente\nDes valeurs de douane du minist\u00e8re du Commerce et de l\u2019Industrie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-12-8015.jpg",
                "width": 2508,
                "id": "b53eedd9c16bd958042f353069a04b8c",
                "height": 3163,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "F/12/8015",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27,5 x 21,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "099bf9da1f0aa6baf06a1ce1c12235da70601f55",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Loi r\u00e9primant les indiscr\u00e9tions de la presse en temps de guerre",
            "description_du_document": "Loi relative \u00e0 l\u2019admission des Alsaciens Lorrains dans l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "a-1683 ter.jpg",
                "width": 3032,
                "id": "61aa2f1761d7163b5d645baf37bb1d0e",
                "height": 3992,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "A//1683 Ter",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "34 x 26 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ff70a402a0a76f8a88fd4a0ed93b135920900e1b",
        "fields": {
            "date_du_document": "28 flor\u00e9al an XII / 18 mai 1804",
            "titre_du_document": "S\u00e9natus-consulte organique conf\u00e9rant \u00e0 Napol\u00e9on Ier la dignit\u00e9 imp\u00e9riale",
            "description_du_document": "S\u00e9natus-consulte organique conf\u00e9rant \u00e0 Napol\u00e9on Ier la dignit\u00e9 imp\u00e9riale",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-i-29-5.jpg",
                "width": 741,
                "id": "4a58652b19ba7aa723713c833dde8abc",
                "height": 1102,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/I/29/5",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "affc6473570de7c93848b9f322e7c376ab8d39fa",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//71/40",
            "date_du_document": "f\u00e9vrier 1475",
            "titre_du_document": "Louis XI, roi de France, accorde des lettres de naturalit\u00e9 en faveur des premiers \nimprimeurs \u00e9tablis \u00e0 Paris.",
            "description_du_document": "Louis XI, roi de France, accorde des lettres de naturalit\u00e9 en faveur des premiers \nimprimeurs \u00e9tablis \u00e0 Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-494.jpg",
                "width": 2552,
                "id": "d559b7b488df49ae00e5b1ea8bebd981",
                "height": 1858,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/494",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "39 x 52",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "942bdbc598f76cb47254a525b5ac0e2fe90b57c2",
        "fields": {
            "date_du_document": "ann\u00e9e 1897",
            "titre_du_document": "Enseignement sp\u00e9cial pour les voyageurs au Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle\u00a0: programme des cours",
            "description_du_document": "Enseignement sp\u00e9cial pour les voyageurs au Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle\u00a0: programme des cours",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-15-540(page2).jpg",
                "width": 984,
                "id": "afa5ca19d5ed80e896abf9b9cc97daf0",
                "height": 1218,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AJ/15/540",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "10,5\u00a0\u00d7\u00a013",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "072f5184427f01d406b8d182e4d5788466c5aa37",
        "fields": {
            "date_du_document": "1662",
            "titre_du_document": "Contrat de mariage entre Moli\u00e8re et Armande B\u00e9jart, 23 \nJanvier 1662.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "contrat_mariage_moliere_et_xlii_152_page2.jpg",
                "width": 2808,
                "id": "f78988f200626729e9ccd15c49fa436c",
                "height": 4286,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XLII/152 (RES/386)",
            "page": "2 sur 4",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_042074",
            "dimensions_du_document": "32 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e66a393bf8da9d010581fac9ae46195457d7b220",
        "fields": {
            "cote_origine": "J\u00a0//937/II/3",
            "date_du_document": "24 octobre 1282",
            "titre_du_document": "Lettre de Abou-Yousouf, souverain du Maroc, \u00e0 Philippe III, roi de France.",
            "description_du_document": "Lettre de Abou-Yousouf, souverain du Maroc, \u00e0 Philippe III, roi de France, pour l'engager \n\u00e0 prendre les armes en faveur d'Alphonse X, roi de Castille et de Le\u00f3n, attaqu\u00e9 par son \nFils Don Sanche. Document r\u00e9dig\u00e9 en arabe, dat\u00e9 du 24 octobre 1282.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_abou-yousouf_ae_iii_200.jpg",
                "width": 1631,
                "id": "23450359398d565403d00b62bd69861a",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/200",
            "page": "1 et 2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Philippe%20III&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=3&GRP=0&REQ=%28%28Philippe%20III%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "48 X 29.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c0fc492822f100483bcf15b75c05ac7c9d3dc943",
        "fields": {
            "cote_origine": "W//277/82/14",
            "date_du_document": "16 juillet 1793",
            "titre_du_document": "Lettre d'adieu autographe de Charlotte Corday",
            "description_du_document": "Lettre d'adieu autographe de Charlotte Corday \u00e0 son p\u00e8re, du \n16 juillet 1793, paraph\u00e9 le 17 juillet par le tribunal criminel \nR\u00e9volutionnaire.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_adieu_charlotte_corday_ae_ii_1368.jpg",
                "width": 1690,
                "id": "9b8be9d45e38682672e8dec633701f30",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1368",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=16%20juillet&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=5&GRP=0&REQ=%28%2816%20juillet%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23 x 19 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0672705104ac4409eedda8fea1aa00bbcc2f99aa",
        "fields": {
            "cote_origine": "C//35/298(6)/9",
            "date_du_document": "Juillet 1789",
            "titre_du_document": "Liste des prisonniers enferm\u00e9s \u00e0 la Bastille du 1er au 14 juillet \n1789.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "liste_prisonniers_enfermes_bastille_ae_ii_1166_c.jpg",
                "width": 1350,
                "id": "8561af0620a5a2ba818617826af818f5",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1166/c",
            "page": "1 \u00e0 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=BASTILLE&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=3&GRP=0&REQ=%28%28BASTILLE%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "31,5 x 20 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "26b96f56b3aa209967c046dcd3744390ea5f18c8",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//930/2  et AE/II/852/a",
            "date_du_document": "7novembre 1659",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es",
            "description_du_document": "Trait\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es conclu entre la France et l'Espagne. Ce trait\u00e9\nMet fin \u00e0 la guerre entre l'Espagne et la France qui durait depuis 24 \nAns.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "traite_des_pyrenees_ae_iii_45_a.jpg",
                "width": 1432,
                "id": "49b3dde9bf6f58d587c38186c585038c",
                "height": 2020,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/III/45/a",
            "page": "1 sur 90",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/06386.htm",
            "dimensions_du_document": "25 x  36 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c3c8eb47e283be46d685ab994f1d80bf4fa08b14",
        "fields": {
            "date_du_document": "s.d.",
            "titre_du_document": "Plan de la Tour du Temple servant de prison \u00e0 \nLouis XVI et de sa famille",
            "description_du_document": "Plan de la Tour du Temple servant de prison \u00e0 Louis XVI et de sa famille depuis le 13 ao\u00fbt 1792 jusqu\u2019au 19 d\u00e9cembre 1795",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "plan_tour_du_temple_440ap-1- 3-42.jpg",
                "width": 2000,
                "id": "028bd0cf11bf5c7c0f8f70cbb22183bd",
                "height": 1266,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "440AP/1, Dossier 3, \nPi\u00e8ce 42",
            "page": "1",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_050236",
            "dimensions_du_document": "22 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "fec638def9e74e40e4dccfefb472ad1accb68507",
        "fields": {
            "date_du_document": "12 mars 1814",
            "titre_du_document": "Lettre confidentielle de Napol\u00e9on Ier\n\u00e0 un collaborateur [sans doute Claude Fran\u00e7ois\nde M\u00e9neval],",
            "description_du_document": "Lettre confidentielle de Napol\u00e9on Ier\n\u00e0 un collaborateur [sans doute Claude Fran\u00e7ois\nde M\u00e9neval], r\u00e9dig\u00e9e au sein du cabinet secret",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "400ap-139.jpg",
                "width": 830,
                "id": "c38237011637a9a9dbc9070cc0a7a0c6",
                "height": 1216,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "400AP/139",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "34 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "67598acdf1b0bedcdda854c4ede3d4eaa5dc6949",
        "fields": {
            "date_du_document": "21 juin 1925",
            "titre_du_document": "Caricature de Paul Painlev\u00e9, pr\u00e9sident\ndu Conseil, par laquelle il est accus\u00e9 de fabriquer de\nfaux papiers diplomatique",
            "description_du_document": "Caricature de Paul Painlev\u00e9, pr\u00e9sident\ndu Conseil, par laquelle il est accus\u00e9 de fabriquer de\nfaux papiers diplomatique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "313ap-20 page1.jpg",
                "width": 948,
                "id": "c244b5e7e9ac759f12b134166dd8359b",
                "height": 973,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "313AP/20",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "19 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "939f8fc5fe772f224296ac70fa62ed3655388295",
        "fields": {
            "date_du_document": "1854",
            "titre_du_document": "Partition musicale du\ncompositeur Maurice de Raoulx avec une invention\nde code sous forme de notes de musique",
            "description_du_document": "Partition musicale du\ncompositeur Maurice de Raoulx avec une invention\nde code sous forme de notes de musique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "19860703-610 page2.jpg",
                "width": 864,
                "id": "3f37a2595ee6dcfa152f481d6d3060f0",
                "height": 1208,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19860703/610",
            "page": "2 sur 3",
            "dimensions_du_document": "40 x 35 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "902f7de12368f54af1899c875ca91c81231bd5b5",
        "fields": {
            "date_du_document": "[d\u00e9cembre 1945]",
            "titre_du_document": "D\u00e9cret non publi\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1945",
            "description_du_document": "D\u00e9cret non publi\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1945\nportant cr\u00e9ation du Service de documentation\next\u00e9rieure et de contre\u2013espionnage (SDECE), version\npr\u00e9paratoire annot\u00e9e par le pr\u00e9sident du Conseil\nCharles De Gaulle",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-60-2555.jpg",
                "width": 762,
                "id": "e637034bd12b98844b1c1789b95d060a",
                "height": 1214,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/60/2555",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "30 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "61dd9c2eb35f2e1f33480a92b84bf9752de7a225",
        "fields": {
            "cote_origine": "SS//2165/14",
            "date_du_document": "1185",
            "titre_du_document": "Maurice de Sully, \u00e9v\u00eaque de Paris confirme une vente de pr\u00e9s situ\u00e9 pr\u00e8s de",
            "description_du_document": "Maurice de Sully, \u00e9v\u00eaque de Paris confirme une vente de pr\u00e9s situ\u00e9 pr\u00e8s de",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-191.jpg",
                "width": 1273,
                "id": "cd71bc9148f05394a8cef51da9b2ba72",
                "height": 1936,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/191",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "13.5 x 21.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "abdddc1681a71155a81c7abc80b7da76c9ef4deb",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "D\u00e9p\u00eache officielle, \u00e9voquant entre autres le d\u00e9part du baron \nVon Schoen, ambassadeur de l'Allemagne en Franc",
            "description_du_document": "D\u00e9p\u00eache officielle, \u00e9voquant entre autres le d\u00e9part du baron \nVon Schoen, ambassadeur de l'Allemagne en France, adress\u00e9 \npar Marcel Delanney, pr\u00e9fet de la Seine (1911-1918), au maire de\n Pierrefitte.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-90-11157.jpg",
                "width": 2036,
                "id": "841ba8e6d10c313789f5056387374c52",
                "height": 3075,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Dactylographi\u00e9",
            "cote_du_document": "F/90/11157",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7ab5daad239a9d745e389edc1fa35a7d89be0b56",
        "fields": {
            "date_du_document": "12 mars 1902.",
            "titre_du_document": "Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle. Nouveau b\u00e2timent des animaux f\u00e9roces. \n\u00c9l\u00e9vation, par Blavette, architecte du Mus\u00e9um, 12 mars 1902.",
            "description_du_document": "Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle. Nouveau b\u00e2timent des animaux f\u00e9roces. \n\u00c9l\u00e9vation, par Blavette, architecte du Mus\u00e9um,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "va-196-53.jpg",
                "width": 1155,
                "id": "cd8c737683811e567644cbd3c5404609",
                "height": 889,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Encre Et Aquarelle",
            "cote_du_document": "VA 196/53",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "60\u00a0\u00d7\u00a070",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6a0703e3b3dd2cb9d6c5cb8789623137fc7720ba",
        "fields": {
            "date_du_document": "16 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Circulaire du minist\u00e8re de la Guerre",
            "description_du_document": "Circulaire du minist\u00e8re de la Guerre, diffus\u00e9e par le comit\u00e9 des forges de France, \nRelative aux paiements d\u2019avances \u00e0 consentir aux titulaires des march\u00e9s pass\u00e9s avec le \nD\u00e9partement de la Guerre. Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "190-aq-16(2).jpg",
                "width": 1549,
                "id": "972173f902a075a621c31c1978de103c",
                "height": 1956,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "190/AQ/16",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "21 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "75d32eb67d7e74f86d2eb04633a2a43552a16fc4",
        "fields": {
            "date_du_document": "9 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Rapport journalier de David Dustresme, pr\u00e9fet de Seine-et-Marne",
            "description_du_document": "Rapport journalier de David Dustresme, pr\u00e9fet de Seine-et-Marne (1914-1919)\nAu ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, sur la prise de Mulhouse du 8 ao\u00fbt 1914",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-12939.jpg",
                "width": 1307,
                "id": "826318791b80b63b7dcd06d02934f06f",
                "height": 1972,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Manuscrit",
            "cote_du_document": "F/7/12939",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "31 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "63c73b298214b93144b7f7afe7a559810a790727",
        "fields": {
            "date_du_document": "1307",
            "titre_du_document": "Proc\u00e8s-verbal d\u2019interrogatoire de treize templiers du bailliage de Caen",
            "description_du_document": "Proc\u00e8s-verbal d\u2019interrogatoire de treize templiers du bailliage de\nCaen par quatre dominicains du couvent de Caen commis par \nGuillaume de Paris, inquisiteur de France et deux commissaires \nRoyaux, Hugues du Ch\u00e2tel et Enguerrand de Villers.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "proces_verbal_templiers_j_413_ndeg20.jpg",
                "width": 921,
                "id": "0a7db4cedf90056b0d96aee31fff026b",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//413, n\u00b0 20",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=templiers&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=5&GRP=0&REQ=%28%28templiers%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "57 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6e6668f6aa63a9ca09bf662fd3dd1daa50e742f5",
        "fields": {
            "date_du_document": "1745-1780",
            "titre_du_document": "Atlas de Trudaine pour la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Paris. D\u00e9partement de Versailles.",
            "description_du_document": "Atlas de Trudaine pour la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Paris. D\u00e9partement de \nVersailles.\nPortion de route \u00e0 partir du ch\u00e2teau de \"Versailles\" jusqu'\u00e0 \n\"Viroflay\" d'un c\u00f4t\u00e9, et \u00e0 l'\u00e9tang de \"Villacoublay\" d'un autre c\u00f4t\u00e9, \nAvec croisement du \"chemin de Guiancourt par Buc\" et \nembranchement \u00e0 l' H\u00f4tel-Dieu du \"chemin de Bi\u00e8vre par \nMonteclain\".",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "atlas_1.jpg",
                "width": 2000,
                "id": "b3da466a9873359589163265587c49cd",
                "height": 1343,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier \u00c0 \ndessin",
            "cote_du_document": "CP/F/14/8448 n\u00b023",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=ZZ000244",
            "dimensions_du_document": "88.5 x 59.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7c56f6441783ca143a9ff4351df7ced5d3cecf4c",
        "fields": {
            "date_du_document": "3 ao\u00fbt 1662",
            "titre_du_document": "Testament de Blaise Pascal",
            "description_du_document": "Testament de Blaise Pascal",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_blaise_pascal_mc-et-xviii-32-res-431.jpg",
                "width": 798,
                "id": "99812554ef03cafccfb0bc0fad35ba43",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "MC/ET/XVIII/32 ; RS/431",
            "page": "1",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_041487",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bcf8afd305103ded5f18fed7b804a03f96e6724a",
        "fields": {
            "date_du_document": "1948-1951",
            "titre_du_document": "Exp\u00e9ditions polaires fran\u00e7aises. Exp\u00e9ditions au Groenland en 1948-1951\nCarte des trajets",
            "description_du_document": "Exp\u00e9ditions polaires fran\u00e7aises. Exp\u00e9ditions au Groenland en 1948-1951\nCarte des trajets",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "20110210-113.jpg",
                "width": 945,
                "id": "cdc8d2bb34701fd04b0fefb4ae00ec62",
                "height": 1206,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "20110210/113",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21\u00a0\u00d7\u00a027",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0383bd97120f87ea6b195445a5ea659f2e3dfc47",
        "fields": {
            "date_du_document": "[vers 1882]",
            "titre_du_document": "Album de photographies r\u00e9alis\u00e9es au Japon, colori\u00e9es \u00e0 la main",
            "description_du_document": "Album de photographies r\u00e9alis\u00e9es au Japon, colori\u00e9es \u00e0 la main",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-2986-1-b.jpg",
                "width": 1241,
                "id": "82b40a054e1068ddd428cff06bdd09fa",
                "height": 731,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/17/2986/1/B,\n Dossier Maget",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "42\u00a0\u00d7\u00a033\u00a0\u00d7\u00a04",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2acfabfb46ef4a9df200290665eb8c147e8fd556",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//682/1",
            "date_du_document": "4 f\u00e9vrier-31 mars 1322",
            "titre_du_document": "Proc\u00e9dures intent\u00e9es par le roi de France, Charles IV le Bel, devant les commissaires apostoliques \npour faire annuler son mariage avec Blanche de Bourgogne.",
            "description_du_document": "Proc\u00e9dures intent\u00e9es par le roi de France, Charles IV le Bel, devant les commissaires apostoliques \npour faire annuler son mariage avec Blanche de Bourgogne.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-329.jpg",
                "width": 1472,
                "id": "c7aabdd31d7bb4bd1c9ada789fb7f84e",
                "height": 2445,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/329",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "228 x 42\nLes sceaux\u00a0: de 1.5 \u00e0 5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5cdd4d0304035fdf290c5b14bdf238ea535525b2",
        "fields": {
            "cote_origine": "P//1366/1",
            "date_du_document": "6 avril 1347",
            "titre_du_document": "Codicille au testament d\u2019Edouard Ier de Beaujeu Mar\u00e9chal de France,",
            "description_du_document": "Codicille au testament d\u2019Edouard Ier de Beaujeu Mar\u00e9chal de France,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-360.jpg",
                "width": 2603,
                "id": "858318315b0b39e9b3fdf2a2033b08f9",
                "height": 1820,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/360",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "30 x 46.9 \nLes sceaux\u00a0: 2 \u00e0 2.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f13b128d925e8eb95e135109a64a29e046468678",
        "fields": {
            "date_du_document": "28 octobre 1944",
            "titre_du_document": "Lettre dactylographi\u00e9e par Herv\u00e9 Alphand,\nsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 \u00e9conomique",
            "description_du_document": "Lettre dactylographi\u00e9e par Herv\u00e9 Alphand,\nsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 \u00e9conomique, insistant sur\nle secret absolu \u00e0 maintenir autour des textes transmis\npar le Comit\u00e9",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "110aj-gprf-8.jpg",
                "width": 1427,
                "id": "c9bee8862a766781f18e2266c0a68f42",
                "height": 1804,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "110AJ/GPRF/8",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "29 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "aecc119e11e352a4e798ce61e311f29e352da440",
        "fields": {
            "cote_origine": "MM//406",
            "date_du_document": "1346-1541)",
            "titre_du_document": "Livre des statuts du coll\u00e8ge de Hubant \u00e0 Paris",
            "description_du_document": "Livre des statuts du coll\u00e8ge de Hubant \u00e0 Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-408.jpg",
                "width": 870,
                "id": "6d8147beba5b909d8832e37432c8b1cf",
                "height": 1083,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Registre De  Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/408",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26.5 x 18.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "74b60a95cda3c8b9ae12d1a6ca8acb827c2e0be0",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//365/7",
            "date_du_document": "septembre 1260.",
            "titre_du_document": "Enum\u00e9ration des a\u00fbmones qui doivent \u00eatre distribu\u00e9es chaque ann\u00e9e par les\nrois de France pendant le car\u00eame.",
            "description_du_document": "Enum\u00e9ration des a\u00fbmones qui doivent \u00eatre distribu\u00e9es chaque ann\u00e9e par les\nrois de France pendant le car\u00eame.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-261.jpg",
                "width": 2248,
                "id": "6cd24d70eaf7e76371c986780a282594",
                "height": 3618,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/261",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "45 x 44 \nLe sceau\u00a0: 10.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b31cd27bf29990ec6beb1d68f82aa011b300e035",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//36/a/4",
            "date_du_document": "Juillet 1286",
            "titre_du_document": "Le roi de France, Philippe IV le Bel ach\u00e8te le comt\u00e9 de Chartes \u00e0 sa tante Jeanne de Ch\u00e2tillon.",
            "description_du_document": "Le roi de France, Philippe IV le Bel ach\u00e8te le comt\u00e9 de Chartes \u00e0 sa tante Jeanne de Ch\u00e2tillon.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-294.jpg",
                "width": 1726,
                "id": "2ca45c1499d534c801cc40a0992d6b9f",
                "height": 2603,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/294",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "37.5 x 34.5 \nLe sceau\u00a0: 10.5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f405aa0d52c23b29a7989a02774d77d1c9622bf4",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//22/4/5",
            "date_du_document": "Vers le 21 mai 1111].",
            "titre_du_document": "Statut accord\u00e9 aux habitants de Compi\u00e8gne, r\u00e9sidence royale, par le roi de France, Louis VI.",
            "description_du_document": "Statut accord\u00e9 aux habitants de Compi\u00e8gne, r\u00e9sidence royale, par le roi de France, Louis VI.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-140.jpg",
                "width": 1926,
                "id": "75ee62f4889adefaa68fc22e42ca187b",
                "height": 2435,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/140",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "72 x 57",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4c20730cf13b7c1a7d5d4b5b762dcb7541f4f51c",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 avril 1947",
            "titre_du_document": "R\u00e8glement int\u00e9rieur des travaux du\ngouvernement, prescrivant le secret des d\u00e9lib\u00e9rations \u00absur\nl\u2019honneur\u00bb, 22 avril 1947",
            "description_du_document": "R\u00e8glement int\u00e9rieur des travaux du\ngouvernement, prescrivant le secret des d\u00e9lib\u00e9rations \u00absur\nl\u2019honneur\u00bb, 22 avril 1947. Notes documentaires et \u00e9tudes,\nn\u00b0 605, s\u00e9rie fran\u00e7aise, CXXXI",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "19790872-43.jpg",
                "width": 1459,
                "id": "09a8851d9880570329d91d7affc0f977",
                "height": 2114,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19790872/43",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "30 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "878ecf53b076051afce56179496a45e76cf9a75b",
        "fields": {
            "date_du_document": "1er messidor an XIII [19 juin 1805]",
            "titre_du_document": "Minute d\u2019une lettre de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Joseph\nFouch\u00e9",
            "description_du_document": "Minute d\u2019une lettre de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Joseph\nFouch\u00e9, ministre de la Police g\u00e9n\u00e9rale (1799\u20131802,\n1804\u20131810), lui enjoignant de r\u00e9diger un rapport\ncontre l\u2019espion Andr\u00e9 L\u00e0a et ses complices, Mantoue,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "af-iv-867 page2.jpg",
                "width": 779,
                "id": "d8592e9e6e1b742fbf120290c217aad3",
                "height": 1230,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AF/IV/867 feuillet 11",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "32 x 26 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ae1a0657a5f89d392bcbf5ce7f6245f6b5325586",
        "fields": {
            "date_du_document": "1859",
            "titre_du_document": "Plan et vues des domaines imp\u00e9riaux de Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, Longwood Old House, par Eug\u00e8ne-Fran\u00e7ois Masselin, capitaine du G\u00e9nie",
            "description_du_document": "Plan et vues des domaines imp\u00e9riaux de Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, Longwood Old House, par Eug\u00e8ne-Fran\u00e7ois Masselin, capitaine du G\u00e9nie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "va32-25.jpg",
                "width": 508,
                "id": "81351c497e440c2371da3e9c5ca54f56",
                "height": 339,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "VA32/25",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a2a16e8a2832dd3744b84e5be36ab455cab17094",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Carte d\u2019identit\u00e9 d\u2019officier de l\u2019arm\u00e9e d\u2019active du sous-lieutenant Gaston Gradis",
            "description_du_document": "Carte d\u2019identit\u00e9 d\u2019officier de l\u2019arm\u00e9e d\u2019active du sous-lieutenant Gaston Gradis, \u00e9l\u00e8ve\nDe l\u2019\u00e9cole militaire de l\u2019artillerie.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "181aq-118-dossier435(1).jpg",
                "width": 1693,
                "id": "b500231e23fb4c775421f32072c86132",
                "height": 1369,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "181AQ/118 dossier 435",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "10,5 X 7 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "89b19156241603bc55ba8bd4611f5e3ee345f382",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "Rapport de Pierre Landrodi\u00e9, pr\u00e9fet de Chrente-inf\u00e9rieure",
            "description_du_document": "Rapport de Pierre Landrodi\u00e9, pr\u00e9fet de Chrente-inf\u00e9rieure (1909-1918)\n\u00c0 Louis Malvy, ministre de l\u2019Int\u00e9rieur (1914-1917)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-12937.jpg",
                "width": 1794,
                "id": "0c4b11bdcef1419f5ece86850856cd2e",
                "height": 2601,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/7/12937",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "83bc959784f206b60fa092dc6c4ad1b09e969077",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//532/2",
            "date_du_document": "1196",
            "titre_du_document": "Hommage du comte de Flandre au roi de France Philippe Auguste",
            "description_du_document": "Hommage du comte de Flandre au roi de France Philippe Auguste, rendu \u00e0 Compi\u00e8gne, devant l'archev\u00eaque de Reims Guillaume aux Blanches Mains, en 1196.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "hommage_philippe_auguste_ae_ii_2357.jpg",
                "width": 1500,
                "id": "edb67a31148ede358eb626cee188f6ff",
                "height": 1929,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cire",
            "cote_du_document": "AE/II/2357",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=philippe%20auguste&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=18&GRP=0&REQ=%28%28philippe%20auguste%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "17 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bded37580b1a5b51448c4e6fa03ffcfc484ee1f6",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//403/1",
            "date_du_document": "1222",
            "titre_du_document": "Testament olographe de Philippe-Auguste",
            "description_du_document": "Testament olographe de Philippe-Auguste donn\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, septembre 1222.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_philippe_auguste_ae_ii_214.jpg",
                "width": 1306,
                "id": "6ec71804fa65ad983c7fbb46129a5733",
                "height": 1596,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/214",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=philippe%20auguste&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=17&GRP=0&REQ=%28%28philippe%20auguste%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "33 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6f66ec6d7439ca68eabed010812f3f6b4b8b8db5",
        "fields": {
            "date_du_document": "1200-1500",
            "titre_du_document": "Armorial dit \"Le Breton\"",
            "description_du_document": "Armorial dit \"Le Breton\" du nom du propri\u00e9taire l'ayant fait relier \u00e0 ses armes \"Hector Le Breton, sieur de la Doinneterie\" h\u00e9raut d'armes de France au titre de Montjoie (1615-1642). Il a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 en deux temps : une premi\u00e8re partie a \u00e9t\u00e9 peinte \u00e0 la fin du XIIIe si\u00e8cle ou au d\u00e9but du XIVe si\u00e8cle, une seconde a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans la seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle. Il repr\u00e9sente environ un millier de blasons peints.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "armorial_le_breton_ae_i_25_ndeg26_page5.jpg",
                "width": 1147,
                "id": "197196e954653dd196ddd298067da607",
                "height": 1781,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Cuir",
            "cote_du_document": "AE/I/25 n \u00b026",
            "page": "5",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=AF-03082",
            "dimensions_du_document": "26, 4 x 16, 8 x 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ad32c986b1d22697bcc1f4dd00688613eb41ef72",
        "fields": {
            "date_du_document": "1662",
            "titre_du_document": "Contrat de mariage entre Moli\u00e8re et Armande B\u00e9jart, 23 \nJanvier 1662.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "contrat_mariage_moliere_et_xlii_152_page1.jpg",
                "width": 2808,
                "id": "c49b9fdda088fb63dd8fa101ada1d6f3",
                "height": 4286,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/XLII/152 (RES/386)",
            "page": "1 sur 4",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_042074",
            "dimensions_du_document": "32 x 22 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2686ac0568ea06fd454b7b36f7dce16da27eacc1",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/1033, dr2, pi\u00e8ce1",
            "date_du_document": "1804",
            "titre_du_document": "Constitution de l'an XII",
            "description_du_document": "Constitution de l'an XII : senatus-consulte du 28 flor\u00e9al an XII conf\u00e9rant le titre d'empereur h\u00e9r\u00e9ditaire des Fran\u00e7ais \u00e0 Napol\u00e9on Bonaparte.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_an_xii_ae_ii_1512_page1.jpg",
                "width": 741,
                "id": "fe440be035c419ec723f3273b8c2eef8",
                "height": 1102,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1512",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fII%2f1512&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fII%2f1512%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23,5 x 36 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ec93f928db4efd691518303907094a6d74a070b7",
        "fields": {
            "cote_origine": "W//19",
            "date_du_document": "1958",
            "titre_du_document": "Constitution de la Ve R\u00e9publique (4 octobre 1958)",
            "description_du_document": "Constitution de la Ve R\u00e9publique (4 octobre 1958) \nOriginal imprim\u00e9 avec sceau de la R\u00e9publique en cire jaune pendant sur un ruban tricolore.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_1958_ae_i_29_bis_ndeg19_page_signatures.jpg",
                "width": 1218,
                "id": "53c96ef7b6f84063d9b35f4f0949b434",
                "height": 1244,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Cuir,Cire",
            "cote_du_document": "AE/I/29 bis n\u00b0 19",
            "page": "page de \nSignatures",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=AF-03544",
            "dimensions_du_document": "33, 5 x 26, 5 x 2 cm\nle sceau mesure 12 cm de diam\u00e8tre",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9a127c107c10aef84051654f54c6d73ba998ffc8",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//403/1",
            "date_du_document": "1222",
            "titre_du_document": "Testament de Philippe Auguste",
            "description_du_document": "Testament de Philippe-Auguste donn\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, septembre 1222.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_philippe_auguste_ae_ii_214.jpg",
                "width": 1306,
                "id": "6ec71804fa65ad983c7fbb46129a5733",
                "height": 1596,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/214",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Philippe%20Auguste&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=17&GRP=0&REQ=%28%28Philippe%20Auguste%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "33X25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7cc8ca6705aac22632b39bd6b6e7ec882ce51c63",
        "fields": {
            "cote_origine": "K //21, n\u00b0 3",
            "date_du_document": "1111",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me de Louis VI de 1111",
            "description_du_document": "Dipl\u00f4me en latin de 1111 par lequel le roi Louis VI, apr\u00e8s avoir fait\nprisonnier le seigneur du Puiset, fait raser son ch\u00e2teau et\nabolit les coutumes oppressives \u00e9tablies par ce seigneur\nsur les terres de l\u2019abbaye de Saint-Denis.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "diplome_de_louis_vi_ae_ii_1608.jpg",
                "width": 1411,
                "id": "dec55b48f52e506eb5bcb6411f59426a",
                "height": 4005,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1608",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "25 x 83 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "23318c8c8d4434de9468406d5966b9b5eb4fcb64",
        "fields": {
            "date_du_document": "19 juin 1789",
            "titre_du_document": "Gravure Serment du Jeu de Paume \u00e0 Versailles le 19 juin 1789",
            "description_du_document": "Gravure \u00e0 l'eau-forte par Helman d'apr\u00e8s C. Monnet, \n\u00ab\u00a0Serment du Jeu de Paume \u00e0 Versailles\u00a0\u00bb le 19 juin 1789",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_serment_jeu_de_paume_ae_ii_3691.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "dae13e2fde17908f6e3c3dc6e7e7e3ed",
                "height": 980,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Gravure",
            "cote_du_document": "AE/II/3691",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "44 x 60 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a9b8fb6c5ac3309e9be61bfdd11d8d87f8c9fd6b",
        "fields": {
            "date_du_document": "14 avril 1855",
            "titre_du_document": "Testament olographe de Napol\u00e9on III",
            "description_du_document": "Testament olographe de Napol\u00e9on III",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_napoleon_iii_et-lxviii1253-res-819_page3.jpg",
                "width": 948,
                "id": "02504257bddad30ef90506b85af970c1",
                "height": 1146,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/LXVIII/1253/RS819",
            "page": "Page 3",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bce22d14822faa3c887de4200598221ff7d1602f",
        "fields": {
            "date_du_document": "24 f\u00e9vrier 1926",
            "titre_du_document": "Lettre manuscrite de Marcel Pagnol",
            "description_du_document": "Lettre manuscrite de Marcel Pagnol au proviseur du Lyc\u00e9e Condorcet pour lui demander de s\u2019absenter pour surveiller les r\u00e9p\u00e9titions de sa derni\u00e8re pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_marcel_pagnol_aj-16-6106_page1.jpg",
                "width": 828,
                "id": "88f8610f7bd37735b4ba8c32a4d0376e",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AJ/16/6106",
            "page": "Page 1 sur  2",
            "dimensions_du_document": "21 X 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4e3505d003163975d6bc1b4bd6a2abb24e18c7ab",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//27/b/27",
            "date_du_document": "1209.",
            "titre_du_document": "Donation \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s par le roi de France Philippe II Auguste \nd\u2019une poterne des murs de Paris",
            "description_du_document": "Donation \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s par le roi de France Philippe II Auguste \nd\u2019une poterne des murs de Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-205.jpg",
                "width": 1096,
                "id": "f1839af46038103abd1a4d099f45dc65",
                "height": 2176,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/205",
            "page": "f",
            "dimensions_du_document": "19 x 18 \nLe sceau: 9",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "96c748ea2fc24fa10cb77bb032ac28616f14d033",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//376",
            "date_du_document": "1243-1248",
            "titre_du_document": "Comptes de recettes et de d\u00e9penses du fr\u00e8re du roi, Alphonse de Poitiers.",
            "description_du_document": "Comptes de recettes et de d\u00e9penses du fr\u00e8re du roi, Alphonse de Poitiers.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-247.jpg",
                "width": 700,
                "id": "3c2c2ab0a47e1ab8293a94e66ba3c4e7",
                "height": 908,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/247",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "18.5 x 14.5 x 5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "65b6726533b4abe60adf55582561d7b5f15f946b",
        "fields": {
            "date_du_document": "17 d\u00e9cembre 1914",
            "titre_du_document": "Dossier de naturalisation de Guillaume\nKostrowitzky",
            "description_du_document": "Dossier de naturalisation de Guillaume Kostrowitzky, dit Apollinaire (Rome 1880-Paris 1918)\nEn application de la m\u00eame loi.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "bb-11-6064.jpg",
                "width": 879,
                "id": "997137318ddeec8df87cb72eba0e2ecf",
                "height": 1104,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,",
            "cote_du_document": "BB/11/6064 dossiers 13067X14",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "277036b907a56d9636e4e1f63b061e6b0daeffab",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Contour ext\u00e9rieur de l\u2019emballage d\u2019un Bouillon KOK",
            "description_du_document": "Contour ext\u00e9rieur de l\u2019emballage d\u2019un Bouillon\nW\u00fbrfel \u00e0 5 Pfennig de la soci\u00e9t\u00e9 Maggi [1914]",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab-xix-4009-classeur 2.jpg",
                "width": 1644,
                "id": "808cd67cc14ace575e262f51875ffa85",
                "height": 1146,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AB XIX 4009, classeur 2",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "1.3 x 6.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d418b0ef72b9eaaa6f7115af110d05809ad9b69b",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 juin 1912",
            "titre_du_document": "Projet de loi pour les op\u00e9rations de d\u00e9limitation de la fronti\u00e8re entre l'AEF et le Cameroun,",
            "description_du_document": "Projet de loi pour les op\u00e9rations de d\u00e9limitation de la fronti\u00e8re entre l'AEF et le Cameroun, accord franco-allemand du 4 novembre 1911",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "a-1663(2).jpg",
                "width": 856,
                "id": "2ac4310d514a381697f48b43434e9237",
                "height": 1132,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "A//1663",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "21 x 29 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9e54eb414dfdfe75674ee6a88b5e2a9d7bfff0da",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 mars 1891",
            "titre_du_document": "Lettre de candidature de Paul Gauguin aupr\u00e8s de la Direction des Beaux-arts en vue\n d\u2019obtenir une mission artistique \u00e0 Tahiti",
            "description_du_document": "Lettre de candidature de Paul Gauguin aupr\u00e8s de la Direction des Beaux-arts en vue\n d\u2019obtenir une mission artistique \u00e0 Tahiti",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-21-2286.jpg",
                "width": 836,
                "id": "694284a8795ef45cbbe6f797e9f2ece4",
                "height": 1202,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/21/2286",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "21\u00a0\u00d7\u00a027",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e3214d32a0692b8dddd488b76b0e01e2a8394ea2",
        "fields": {
            "date_du_document": "1914",
            "titre_du_document": "Bon communal d\u2019un franc",
            "description_du_document": "Bon communal d\u2019un franc de la ville de Guesnain (Nord)\nEmission 1914, n\u00b01898",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "78 aj-1.jpg",
                "width": 2428,
                "id": "72cd9fcbb571f1b01fc52fbed20b2c42",
                "height": 2032,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,",
            "cote_du_document": "78 AJ/1",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "8 x 10 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b04cae5cf2530eb76292edc83d4278215d143c8c",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//612/48",
            "date_du_document": "5 janvier 1378",
            "titre_du_document": "\u00c9mancipation par Charles IV, empereur germanique, du dauphin De France Charles",
            "description_du_document": "\u00c9mancipation par Charles IV, empereur germanique, du dauphin de France Charles (futur Charles VI) son neveu, \u00e2g\u00e9 de dix ans, donn\u00e9e le 5 janvier 1378.\nActe en latin sur parchemin scell\u00e9 d'une bulle d'or sur lacs de soie jaune.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "emancipation_charles_iv_ae-iii-104.jpg",
                "width": 2602,
                "id": "f1775b763a10f632b00176250268a69c",
                "height": 1691,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/104",
            "page": "Page 1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=5%20JANVIER&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%285%20JANVIER%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "34 x 54 cm;",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2de3eeb9fc3267f829c31ad03bdb4a48b5acd55d",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//673/1",
            "date_du_document": "22 septembre 1544",
            "titre_du_document": "Ratification par Charles Quint du trait\u00e9 de Cr\u00e9py en Laonnois,",
            "description_du_document": "Ratification par Charles Quint du trait\u00e9 de Cr\u00e9py en Laonnois, \nConclu avec Fran\u00e7ois Ier. Acte r\u00e9dig\u00e9 en fran\u00e7ais, dat\u00e9 du 22 septembre 1544, \nAu Cateau-Cambr\u00e9sis.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ratification_traite_crepy_en_laonnois_ae-iii-248_page_1_sur_25.jpg",
                "width": 1520,
                "id": "f4ccb3dd377fbebcbafdc5a2bbc7b6fc",
                "height": 1996,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/III/248",
            "page": "Page 1/25",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03623.htm",
            "dimensions_du_document": "37 x 26 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6b6934a4fe69f4c9e29c393831753b55555e32dd",
        "fields": {
            "cote_origine": "K/8 n\u00b03/3",
            "date_du_document": "20 juin 816",
            "titre_du_document": "Exemption accord\u00e9e par Louis-le-Pieux \u00e0 l'abbaye de \nSaint-Maur-des-Foss\u00e9s",
            "description_du_document": "Exemption accord\u00e9e par Louis-le-Pieux \u00e0 l'abbaye de \nSaint-Maur-des-Foss\u00e9s de tous les droits de p\u00e9age et de circulation datant du 20 juin 816",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "exemption_louis_le_pieux_ae_ii_47.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "0f5cb6de65e852e83ac65a7ead67ac49",
                "height": 772,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/47",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "36 x 64 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4899b09d79f0acd3a745c495b93fc02f591ebbb9",
        "fields": {
            "date_du_document": "27 avril 1881",
            "titre_du_document": "Testament d'Emile de Girardin",
            "description_du_document": "Testament olographe d\u2019Emile de Girardin, en son vivant, 27 avril 1881",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_girardin_et_cix_1321_rs_920.jpg",
                "width": 1647,
                "id": "890a6109078e158789a3cc43e440f92f",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/CIX/1321 (RS/920)",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31 x 21.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "91a9897b6d45d92be026a51d862d6a0ee2ff5210",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/1622, dr 2, p.7",
            "date_du_document": "20 f\u00e9vrier 1809",
            "titre_du_document": "Capitulation de Saragosse",
            "description_du_document": "Capitulation de Saragosse du 20 f\u00e9vrier 1809, sign\u00e9e du\n Mar\u00e9chal Lannes",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "capitulation_saragosse_ae_ii_1544_page2.jpg",
                "width": 976,
                "id": "f871fac55c7433c0d3f01a90848d4545",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1544",
            "page": "2 sur 4",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e830332297311d923543aeb98edcebac8772d107",
        "fields": {
            "cote_origine": "C/182/103/7",
            "date_du_document": "20 janvier 1793",
            "titre_du_document": "Lettre autographe sign\u00e9e de Louis XVI",
            "description_du_document": "Lettre autographe sign\u00e9e de Louis XVI, \u00e0 la Tour du Temple, r\u00e9clamant de la Convention un d\u00e9lai afin de pouvoir se pr\u00e9parer \u00e0 para\u00eetre devant Dieu et communiquer librement avec sa famille, r\u00e9dig\u00e9e le 20 janvier 1793.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_louisxvi_1793.jpg",
                "width": 1631,
                "id": "6584f0aebfe9b8821041f0e63f1e8840",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1338",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=temple&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=5&GRP=0&REQ=%28%28temple%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "21.5x17 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "178d9edab257eb5645204917d5796f5c572b71c4",
        "fields": {
            "cote_origine": "F/7/4436/A, pl.4, n\u00b0130",
            "date_du_document": "28 juillet 1794",
            "titre_du_document": "Les derni\u00e8res notes r\u00e9dig\u00e9es par Robespierre, saisies chez lui le jour de son ex\u00e9cution",
            "description_du_document": "Les derni\u00e8res notes r\u00e9dig\u00e9es par Robespierre, saisies chez lui le \njour de son ex\u00e9cution, le 10 thermidor de l\u2019an II (28 juillet 1794)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "dernie~2.jpg",
                "width": 806,
                "id": "152066a8e3400c1f94c96bf05a39658d",
                "height": 1160,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1419 pi\u00e8ce a et f",
            "page": "34 sur 34",
            "dimensions_du_document": "19.5 x 15.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bd5ddb1d360da66dff23710664367cc887bd7409",
        "fields": {
            "date_du_document": "1782",
            "titre_du_document": "Gazette des atours de Marie-Antoinette",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gazette_atours_marie_antoinette_ae_i_6_ ndeg2_page4.jpg",
                "width": 1255,
                "id": "1242882242db3df89550e50c9aca101b",
                "height": 1832,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Tissu",
            "cote_du_document": "AE/I/6 n\u00b02",
            "page": "4 sur 43",
            "dimensions_du_document": "36,5 x 24 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bb470ebc38b6ecec7717fdd5573dd0dd2633fe0d",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 mai 1270.",
            "titre_du_document": "Lettre des cardinaux au roi de France Louis IX \u00e0 propos de l'union des \n\u00c9glises latine et grecque.",
            "description_du_document": "Lettre des cardinaux au roi de France Louis IX \u00e0 propos de l'union des \n\u00c9glises latine et grecque.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "j-420-5.jpg",
                "width": 1881,
                "id": "5cf2607b5d25bb22a88c390033dcd08b",
                "height": 1793,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//420/5",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "745b0eb6c9d77a60df760d151531a63708528d5f",
        "fields": {
            "date_du_document": "14 juillet 1839",
            "titre_du_document": "Gr\u00e2ce accord\u00e9e par le roi Louis-Philippe \u00e0 Armand Barb\u00e8s pour lui faire remise de la peine de mort",
            "description_du_document": "Gr\u00e2ce accord\u00e9e par le roi Louis-Philippe \u00e0 Armand Barb\u00e8s pour lui faire remise de la peine de mort",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "cc-750.jpg",
                "width": 1896,
                "id": "b67f511b7dcddd2f54874dbbdcdbfa13",
                "height": 1404,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "CC//750",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4a6e8a17fab2a577ca375dea1e471a56a5fae83f",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//213/8",
            "date_du_document": "1er juin 1204",
            "titre_du_document": "Capitulation de Rouen. Rouen",
            "description_du_document": "Capitulation de Rouen. Rouen",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-199.jpg",
                "width": 1222,
                "id": "ef04f8a2ce752083b2f8b3c9f3000353",
                "height": 2786,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/199",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "42 x 23\nLe sceau\u00a0: 4",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9666c3de96321f959984415f8003f2a118aaf47a",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//1721/46 bis",
            "date_du_document": "8 mars 1438",
            "titre_du_document": "Liste des seigneurs autoris\u00e9s \u00e0 porter son ordre.",
            "description_du_document": "Liste des seigneurs autoris\u00e9s \u00e0 porter son ordre.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-452.jpg",
                "width": 469,
                "id": "781742b836d0a006bda5d065a67d2413",
                "height": 1571,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/452",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 9",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "9feba8558df995586eb632b550d5b3ac19769865",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//1021/87",
            "date_du_document": "1er mai 1465,",
            "titre_du_document": "Lettre de Jean Balue, alors \u00e9v\u00eaque d'Evreux, au chancelier, et annon\u00e7ant le d\u00e9part de l'ambassade \nDestin\u00e9e aux Li\u00e9gois.",
            "description_du_document": "Lettre de Jean Balue, alors \u00e9v\u00eaque d'Evreux, au chancelier, et annon\u00e7ant le d\u00e9part de l'ambassade \nDestin\u00e9e aux Li\u00e9gois.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-474.jpg",
                "width": 1094,
                "id": "9bf6dd7213c033e225ebf69392a64b50",
                "height": 1503,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/474",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31 x 22",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f0fafb3c02d39961d2f5fbfb89d7c6e6ddde64ca",
        "fields": {
            "date_du_document": "3 f\u00e9vrier 1947",
            "titre_du_document": "Double d\u2019une note du 3 f\u00e9vrier 1947 de\nJean Rivi\u00e8re",
            "description_du_document": "Double d\u2019une note du 3 f\u00e9vrier 1947 de\nJean Rivi\u00e8re, responsable du 5 e bureau du CNRS,\nau commandant Oernichen, chef du bureau\nscientifique de l\u2019Arm\u00e9e, concernant des \u00e9changes de\ndocumentation scientifique avec le bureau scientifique\nde l\u2019ambassade de France \u00e0 Londres",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "19800284-126.jpg",
                "width": 932,
                "id": "584c6a94f3138393dccd1a28dfea2dfd",
                "height": 1181,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19800284/126",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "27 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b03b91322f11ef5f2ba2983ee8b4a0117da3c908",
        "fields": {
            "date_du_document": "22 septembre 1849",
            "titre_du_document": "Plan des travaux de l\u2019architecte\ndu d\u00e9partement de la Guerre, Andr\u00e9\u2013Marie Reni\u00e9,",
            "description_du_document": "Plan des travaux de l\u2019architecte\ndu d\u00e9partement de la Guerre, Andr\u00e9\u2013Marie Reni\u00e9,\ncharg\u00e9 de restaurer et de finir les h\u00f4tels et bureaux\ndu minist\u00e8re de la Guerre",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "cp-f-21-3555 art 1.jpg",
                "width": 1176,
                "id": "693fd57b692a999c09e63c5c31fc5a21",
                "height": 764,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "CP/F/21/3555 art 1",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "50,5 x 77 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bc2ff95f4307cc0e5104b33f163ac5f54be2b9a9",
        "fields": {
            "date_du_document": "1854",
            "titre_du_document": "Partition musicale du\ncompositeur Maurice de Raoulx avec une invention\nde code sous forme de notes de musique",
            "description_du_document": "Partition musicale du\ncompositeur Maurice de Raoulx avec une invention\nde code sous forme de notes de musique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "19860703-610 page1.jpg",
                "width": 809,
                "id": "1c9500cd3f8b3b30604fc6551a825041",
                "height": 1208,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19860703/610",
            "page": "1 sur 3",
            "dimensions_du_document": "40 x 35 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7aac8af54f0fe4ebe624ea61352d833092f5c66e",
        "fields": {
            "date_du_document": "29 avril 1876",
            "titre_du_document": "Plan de tumulus et du monument d\u2019Epinay-sur-Seine",
            "description_du_document": "Plan de tumulus et du monument d\u2019Epinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis)\nPar Fleury architecte,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-9-1414.jpg",
                "width": 6784,
                "id": "807c6526ec8be9f59d6ba19822f71877",
                "height": 5280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Dessin Au Crayon Et Texte\n\u00e0 L\u2019encre Sur Papier",
            "cote_du_document": "F/9/1414",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "46 x 57,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2971086dd2a89c43b72e3d4d60683ac183655cb5",
        "fields": {
            "date_du_document": "1908",
            "titre_du_document": "Fouilles d\u2019Al\u00e9sia\ntirages photographiques,",
            "description_du_document": "Fouilles d\u2019Al\u00e9sia\ntirages photographiques,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-17263-1.jpg",
                "width": 1127,
                "id": "3a049ee9e67a790e09508e073ba24f76",
                "height": 968,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/17/17263/1",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "8\u00a0\u00d7\u00a011",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "30d4318c955d6c9367ba59915ff21d02afd4211c",
        "fields": {
            "cote_origine": "W//6",
            "date_du_document": "1814",
            "titre_du_document": "Charte constitutionnelle du 4 juin 1814.",
            "description_du_document": "Minute originale sign\u00e9e par Louis XVIII et scell\u00e9e de son sceau de cire verte ; signature du ministre de l'Int\u00e9rieur, l'abb\u00e9 de Montesquiou-Fezensac, et visa du chancelier.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "charte_constitutionnelle_1814_ae_i_29_page1.jpg",
                "width": 1244,
                "id": "67cfd755eb175c741ae826e3639f9527",
                "height": 2211,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/29",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fI%2f29&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=12&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fI%2f29%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "24,5 x 35,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5ccd11d958b72fe21f198aabb4cee043c40eb3f7",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//210/1",
            "date_du_document": "1080",
            "titre_du_document": "Acte de Henri Ier de Beauclerc",
            "description_du_document": "Henri Ier Beauclerc, duc de Normandie et roi d'Angleterre, confirme les d\u00e9crets du concile de Lillebonne tenu en 1080, qui \u00e9tablissent en Normandie la tr\u00eave de Dieu, interdisent aux clercs d'avoir une femme et r\u00e8glent les rapports entre Le pouvoir civil et le pouvoir eccl\u00e9siastique.\nDocument en latin.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "acte_henri_beauclerc_ae-ii-122.jpg",
                "width": 376,
                "id": "f8a763f646cbe75d984304c2177c4915",
                "height": 768,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/122",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=BEAUCLERC&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28BEAUCLERC%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "35 x 63 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "6524484781e1b1815b77a7414644fff7d1aa6f61",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/III/59/235/1",
            "date_du_document": "17 octobre 1797",
            "titre_du_document": "Trait\u00e9 de Campo-Formio",
            "description_du_document": "Trait\u00e9 de Campo-Formio entre la R\u00e9publique fran\u00e7aise,\nrepr\u00e9sent\u00e9e par Napol\u00e9on Bonaparte, et l'Autriche, repr\u00e9sent\u00e9e par \nMartius Mastrilli, Louis de Cobenzl, Maximilien de Mervelot et \nIgnace de Degelmann. Acte r\u00e9dig\u00e9 en fran\u00e7ais, dat\u00e9 du 26 vend\u00e9miaire an VI  (17 octobre 1797), \u00e0 Campo-Formio, Italie.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "traite_campo_formio_ae_iii_50bis.jpg",
                "width": 1367,
                "id": "9b20cf63eac3f018f164a14a0f7b2e66",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/III/50bis",
            "page": "12 sur 12",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03604.htm",
            "dimensions_du_document": "33,8 x 21 cm\n Les cachets ont un diam\u00e8tre d'environ 30 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "89a5aa562a9df49f88c632959d8ed90d9719b8a2",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 f\u00e9vrier 1790",
            "titre_du_document": "Gravure Assembl\u00e9e nationale, \u00e9poque du 4 f\u00e9vrier 1790",
            "description_du_document": "Gravure : Assembl\u00e9e nationale, \u00e9poque du 4 f\u00e9vrier 1790",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_assemblee_nationales_ae_ii_3878.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "00a96a3418271f1cc3819f673e52e2e0",
                "height": 935,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Gravure",
            "cote_du_document": "AE/II/3878",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b037a51818ac153983a216517560dd5061975fe9",
        "fields": {
            "date_du_document": "11 juillet 1940",
            "titre_du_document": "Acte constitutionnel num\u00e9ro 2",
            "description_du_document": "Acte constitutionnel num\u00e9ro 2 portant la signature du mar\u00e9chal \nP\u00e9tain, 11 juillet 1940",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "acte_constitutionnel_ndeg_2_a-1847_page1.jpg",
                "width": 924,
                "id": "81c464ea0feb1b0e88418feee6a5732e",
                "height": 1173,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "A//1847",
            "page": "Page 1 sur 2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "208f42ffea19f71003ee7993e15d0976d1d1e7f8",
        "fields": {
            "date_du_document": "28 juillet 1386.",
            "titre_du_document": "Le tr\u00e9sorier et les chanoines de la Sainte-Chapelle de Paris promettent de c\u00e9l\u00e9brer une messe annuelle \ndu Saint-Esprit pour le duc Jean de Berry chaque 10 septembre de son vivant, et apr\u00e8s sa mort, \nUne messe anniversaire pour son \u00e2me.",
            "description_du_document": "Le tr\u00e9sorier et les chanoines de la Sainte-Chapelle de Paris promettent de c\u00e9l\u00e9brer une messe annuelle \ndu Saint-Esprit pour le duc Jean de Berry chaque 10 septembre de son vivant, et apr\u00e8s sa mort, \nUne messe anniversaire pour son \u00e2me.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "j-187-15.jpg",
                "width": 1843,
                "id": "f3301b7fd9dffedfcd221cdbabc9ecb7",
                "height": 1820,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//187/15",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f213ea76e6112c237a08876c58df82284cfe8586",
        "fields": {
            "date_du_document": "ao\u00fbt 1374.",
            "titre_du_document": "Ordonnance du roi de France, Charles V, fixant la majorit\u00e9 des rois.",
            "description_du_document": "Ordonnance du roi de France, Charles V, fixant la majorit\u00e9 des rois.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "k-51-1 bis.jpg",
                "width": 1240,
                "id": "45e2d06511ea77f4ce5cef2e527df5b6",
                "height": 1206,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//51/1 bis",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ba9bfeb9c6974aebeadc9e3698aaaa2a9121ce79",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//23/A/3",
            "date_du_document": "1138.",
            "titre_du_document": "Le roi de France, Louis VII, confirme les donations de pr\u00e9bendes de chanoines faites \u00e0 l\u2019abbaye de \nSaint-Victor par l\u2019\u00e9v\u00eaque de Paris, Etienne, et le doyen de Sainte-Genevi\u00e8ve de Paris.",
            "description_du_document": "Le roi de France, Louis VII, confirme les donations de pr\u00e9bendes de chanoines faites \u00e0 l\u2019abbaye de \nSaint-Victor par l\u2019\u00e9v\u00eaque de Paris, Etienne, et le doyen de Sainte-Genevi\u00e8ve de Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-149.jpg",
                "width": 1438,
                "id": "40b6358d1c0a34a0346520f1e151712e",
                "height": 2544,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/149",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31 x 26 \nLe sceau 6.5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e30004372ac9ba662b4836eb526efbaf2e23bd3d",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//434 n\u00b07",
            "date_du_document": "1er d\u00e9cembre 1314",
            "titre_du_document": "Ligue des nobles et gens du Tiers Etat de Vermandois, Beauvaisis, Artois et \nPonthieu avec les 3 Ordres du duch\u00e9 de Bourgogne pour s\u2019opposer aux \nentreprises du roi contre les libert\u00e9s publiques",
            "description_du_document": "Ligue des nobles et gens du Tiers Etat de Vermandois, Beauvaisis, Artois et \nPonthieu avec les 3 Ordres du duch\u00e9 de Bourgogne pour s\u2019opposer aux \nentreprises du roi contre les libert\u00e9s publiques",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-322.jpg",
                "width": 2544,
                "id": "a412062339c52a6de7fcbcc21b7b5594",
                "height": 1880,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/322",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "50 x 47",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2fa43dc1092f4474742e5b41141aea46e25def85",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//295/24",
            "date_du_document": "3 mars 1275.",
            "titre_du_document": "R\u00e9siliation du march\u00e9 de construction des remparts d\u2019Aigues-mortes.",
            "description_du_document": "R\u00e9siliation du march\u00e9 de construction des remparts d\u2019Aigues-mortes.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-282.jpg",
                "width": 1955,
                "id": "72971ec4784c400703e4119ec53eda54",
                "height": 3913,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/282",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "43 x 36 \nLes sceaux\u00a0: de 2.5 \u00e0 6",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "19e7bc8ea24387d104f40c0b7dba041fbe1b3ef7",
        "fields": {
            "date_du_document": "1791",
            "titre_du_document": "Serment du jeu de paume. Gravure de Berthault.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_serment_jeu_de_paume_ae_ii_3016.jpg",
                "width": 1000,
                "id": "fd0de20c5ee31d35eab25452abef7d04",
                "height": 857,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3016",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fII%2f3016&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fII%2f3016%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "30,5 x 37,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "4014d02485d01345dd314400c5cdb0478f454c38",
        "fields": {
            "cote_origine": "BB/21/633",
            "date_du_document": "6 novembre 1857",
            "titre_du_document": "Lettre de Charles Baudelaire \u00e0 l'imp\u00e9ratrice \nEug\u00e9nie",
            "description_du_document": "Lettre de Charles Baudelaire \u00e0 l'imp\u00e9ratrice Eug\u00e9nie lui demandant d'intervenir afin que Soit diminu\u00e9e l'amende dont avaient \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es  Les Fleurs du mal",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_charles_baudelaire_ae_ii_1980_page1.jpg",
                "width": 1460,
                "id": "4de9e8ca0c93e153b890af9ee09e1e7c",
                "height": 2228,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1980",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "32 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c37018beb96e4e4f687c1e041e221fcecd6cb7de",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//135 bis",
            "date_du_document": "1714",
            "titre_du_document": "Testament de Louis XIV.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_louis_xiv_ae_i_25ndeg1_page2.jpg",
                "width": 1301,
                "id": "542f92a0ccf14c47a98be091fd901ef1",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/25 n\u00b01",
            "page": "2",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/03537.htm",
            "dimensions_du_document": "32, 5 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "853772ba23a991372d15aeb69926dd59615e239e",
        "fields": {
            "date_du_document": "1285",
            "titre_du_document": "Donation de Philippe III le hardi",
            "description_du_document": "Donation de Philippe III le hardi \u00e0 son \u00e9cuyer Herlier de \nMontmartre en 1285.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "donation_philippe_iii_k_35_ndeg9.jpg",
                "width": 1926,
                "id": "48a6e6783148e8b0cea57ca64e1ec09d",
                "height": 2304,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//35 n\u00b09",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "23,5 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c2393e241a1029b1b8315d2fd905dd417bd8bf85",
        "fields": {
            "cote_origine": "K/147/10 (1)",
            "date_du_document": "24 juin 1767 et 15 janvier 1768",
            "titre_du_document": "Testament de la reine Marie Leszczynska",
            "description_du_document": "Testament de la reine Marie Leszczynska, dat\u00e9 de Versailles, le 24 juin 1767, et son codicille, dat\u00e9 de Versailles, le 15 janvier 1768.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_marie_leszczynska_ae_ii_1002.jpg",
                "width": 1410,
                "id": "57653cece8a178405ed0686f79e146ae",
                "height": 2048,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1002",
            "page": "4 sur 15",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Leszczynska&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=3&GRP=0&REQ=%28%28Leszczynska%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "37 x 25 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "18d1dc80ffd6ee48a7c44b34a86a19aa29743eaa",
        "fields": {
            "cote_origine": "AE/II/1384",
            "date_du_document": "1793",
            "titre_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 Madame Elisabeth",
            "description_du_document": "Lettre de Marie-Antoinette \u00e0 Madame Elisabeth, \u00e9crite \u00e0 la Conciergerie le 16 octobre 1793, quelques heures avant son ex\u00e9cution.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "lettre_marie_antoinette_ae_i_7-8ndeg3_page3.jpg",
                "width": 1327,
                "id": "8677cb636eb80554867a86ba89be1cf1",
                "height": 1605,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/I/7-8 n\u00b03",
            "page": "3 sur 4",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=Elisabeth&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=12&GRP=0&REQ=%28%28Elisabeth%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "23, 5 x 19 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d7a3a9ab51a5f3ee9f4b9330e82dd4017363c13b",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//22/9/7",
            "date_du_document": "17 juin 1137",
            "titre_du_document": "Testament de Suger, abb\u00e9 de Saint-Denis",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_de_suger_ae_ii_145.jpg",
                "width": 1554,
                "id": "5d2a044f5fb643d4b05b72d435724cb2",
                "height": 2523,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/145",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=17%20juin&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=3&GRP=0&REQ=%28%2817%20juin%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "44 x 60 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d8fe0dde3a8295d22050c03fd997a2990b785adc",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//19/1/2",
            "date_du_document": "1035.",
            "titre_du_document": "Le roi de France, Henri Ier, place l\u2019abbaye Sainte-Genevi\u00e8ve de Paris sous la sauvegarde royale.",
            "description_du_document": "Le roi de France, Henri Ier, place l\u2019abbaye Sainte-Genevi\u00e8ve de Paris sous la sauvegarde royale.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-98.jpg",
                "width": 1737,
                "id": "b341b59f78ba13ac61c48e2433398b71",
                "height": 2281,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin\nsceau Plaqu\u00e9",
            "cote_du_document": "AE/II/98",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "62 X 45 \nLe sceau\u00a0: 7.2",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "efa1987bd523d3bac8c3416a125004834566e027",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//948/39",
            "date_du_document": "octobre 1356",
            "titre_du_document": "Don par le Dauphin (futur Charles V) au conseiller du roi Jean d\u2019Auxerre de la \n\u00ab\u00a0Maison aux piliers\u00a0\u00bb Sise en Gr\u00e8ve \u00e0 Paris",
            "description_du_document": "Don par le Dauphin (futur Charles V) au conseiller du roi Jean d\u2019Auxerre de la \n\u00ab\u00a0Maison aux piliers\u00a0\u00bb Sise en Gr\u00e8ve \u00e0 Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-373.jpg",
                "width": 1955,
                "id": "31b4829a56b3fd59c7b426caf21a3bd2",
                "height": 2478,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/373",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26 x 38 \nLe sceau\u00a0: 11",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "bf39e14adeb287360fdd47399c6e2bd00ff0fe86",
        "fields": {
            "cote_origine": "KK//1007",
            "date_du_document": "f\u00e9vrier 1416",
            "titre_du_document": "Ordonnance de Charles VI r\u00e9glementant les pouvoirs commerciaux de l\u2019\u00e9chevinage \nParisien.",
            "description_du_document": "Ordonnance de Charles VI r\u00e9glementant les pouvoirs commerciaux de l\u2019\u00e9chevinage \nParisien.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-434.jpg",
                "width": 1071,
                "id": "f53d523f6f97a8697c88c8ff7ca29706",
                "height": 1278,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/434",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "31.5 x 25x 5",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "018e6285aaa2f260a86906f8fb190b14df0f1574",
        "fields": {
            "date_du_document": "29 janvier 1947",
            "titre_du_document": "Avant\u2013projet, ordre du jour et proposition de\nr\u00e8glement du gouvernement du conseil des ministres,",
            "description_du_document": "Avant\u2013projet, ordre du jour et proposition de\nr\u00e8glement du gouvernement du conseil des ministres,\n\u00e9tabli par le secr\u00e9tariat du gouvernement, partie A,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-60-2566.jpg",
                "width": 934,
                "id": "d52d693d25f39bdfe6774414ef5d3707",
                "height": 1195,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/60/2566",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "29 x 23 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "505d65a58201c1cd1ee4539f627ea2d464f98a64",
        "fields": {
            "date_du_document": "1854",
            "titre_du_document": "Partition musicale du\ncompositeur Maurice de Raoulx avec une invention\nde code sous forme de notes de musique",
            "description_du_document": "Partition musicale du\ncompositeur Maurice de Raoulx avec une invention\nde code sous forme de notes de musique",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "19860703-610 page3.jpg",
                "width": 1095,
                "id": "f9c6d1b2dee326840d7068f92b00bd6a",
                "height": 812,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "19860703/610",
            "page": "3 sur 3",
            "dimensions_du_document": "40 x 35 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0f041d728c0b3be6da835f1287a5d01b43b609ca",
        "fields": {
            "date_du_document": "18 avril 1886",
            "titre_du_document": "Loi du 18 avril 1886 tendant \u00e0 \u00e9tablir\ndes p\u00e9nalit\u00e9s contre l\u2019espionnage",
            "description_du_document": "Loi du 18 avril 1886 tendant \u00e0 \u00e9tablir\ndes p\u00e9nalit\u00e9s contre l\u2019espionnage",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "a-1448 page1.jpg",
                "width": 857,
                "id": "3d5c40a5a20cea0e90d98164c6ca32cf",
                "height": 1177,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "A//1448",
            "page": "1 sur 4",
            "dimensions_du_document": "34 x 24,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "729da6812a438670d2f21db3cbb78b182c68567e",
        "fields": {
            "date_du_document": "[1813-1815]",
            "titre_du_document": "Lettre du prince Louis Napol\u00e9on Bonaparte enfant \u00e0 sa m\u00e8re la reine Hortense",
            "description_du_document": "Lettre du prince Louis Napol\u00e9on Bonaparte enfant \u00e0 sa m\u00e8re la reine Hortense",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "400-ap-39ndeg 1.jpg",
                "width": 328,
                "id": "086aba193a54a4c8cde72ad6c7734a26",
                "height": 502,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "400AP/39, n\u00b0 1",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c614e43af81f51ba3ffab972c45993a62d2a9551",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//178/20",
            "date_du_document": "mai 1246",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration de la noblesse de l\u2019Anjou et du Maine pr\u00e9cisant \u00e0 la demande de \nSaint Louis certains articles de la coutume f\u00e9odale.",
            "description_du_document": "D\u00e9claration de la noblesse de l\u2019Anjou et du Maine pr\u00e9cisant \u00e0 la demande de \nSaint Louis certains articles de la coutume f\u00e9odale.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-244.jpg",
                "width": 2337,
                "id": "a2381a55c0d8bfbe20ba72ed03760a8d",
                "height": 1916,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/244",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "23 x 42 \nLes sceaux\u00a0: de\u00a03 \u00e0 8",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a00e17761f6f7c136bbe92fe2869ce6bd164d5a2",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//403 n\u00b06",
            "date_du_document": "juillet 1270.",
            "titre_du_document": "Premier codicille ajout\u00e9 par le roi de France Louis IX \u00e0 son testament. Au large de la Sardaigne, \n\u00c0 bord du b\u00e2teau royal,",
            "description_du_document": "Premier codicille ajout\u00e9 par le roi de France Louis IX \u00e0 son testament. Au large de la Sardaigne, \n\u00c0 bord du b\u00e2teau royal,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-271.jpg",
                "width": 1040,
                "id": "be5ade92c496bb3ab1d0044108f4b370",
                "height": 2049,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/271",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "26 x 18",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "5dc914bbe7c2a59f0976e88bf96d80c193092068",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//459 n\u00b09",
            "date_du_document": "mai 1295",
            "titre_du_document": "Ordonnance du roi de France Philippe IV le Bel par laquelle le roi annonce qu\u2019il est oblig\u00e9 \nd\u2019alt\u00e9rer la monnaie",
            "description_du_document": "Ordonnance du roi de France Philippe IV le Bel par laquelle le roi annonce qu\u2019il est oblig\u00e9 \nd\u2019alt\u00e9rer la monnaie",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-296.jpg",
                "width": 1630,
                "id": "2d51c8eadfa250f4a21803e7a9d2e07d",
                "height": 2442,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/296",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "20 x 32",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "1fd7ce5d757e5857b0dae1f177fd1c00f2e911ed",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//283",
            "date_du_document": "1296-1300",
            "titre_du_document": "R\u00f4le de la Taille \u00e0 Paris,",
            "description_du_document": "R\u00f4le de la Taille \u00e0 Paris,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-302.jpg",
                "width": 1394,
                "id": "9fef28f84f0a20cc5a6706d894ab27fc",
                "height": 1892,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Registre De  Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/302",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "43 x 31x 15",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f4b55a3c7abb277d9d99f043c4030aa18b161a7a",
        "fields": {
            "date_du_document": "ann\u00e9e 1897",
            "titre_du_document": "Enseignement sp\u00e9cial pour les voyageurs au Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle\u00a0: programme des cours",
            "description_du_document": "Enseignement sp\u00e9cial pour les voyageurs au Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle\u00a0: programme des cours",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "aj-15-540.jpg",
                "width": 970,
                "id": "9759440388a1e9e77803eba3d2333dfd",
                "height": 1192,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AJ/15/540",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "10,5\u00a0\u00d7\u00a013",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "fc02ba8d8cf668d601a905628775bdc8af9f4c1c",
        "fields": {
            "date_du_document": "4 ao\u00fbt 1914",
            "titre_du_document": "D\u00e9claration du Gouvernement \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et au S\u00e9nat",
            "description_du_document": "D\u00e9claration du Gouvernement \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et au S\u00e9nat, lue par Ren\u00e9 \nViviani, pr\u00e9sident du conseil. Paris",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-2965.jpg",
                "width": 3282,
                "id": "3ff67303027ff155f2dae0326644ab3f",
                "height": 4668,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Affiche",
            "cote_du_document": "AE/II/2965",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "94 x 63 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "923ab45be0b65ebf27ba179b16a2d6e8078fb9f3",
        "fields": {
            "date_du_document": "|1918]",
            "titre_du_document": "Comptes de la m\u00e9nag\u00e8re en 1914 et en 1918",
            "description_du_document": "Comptes de la m\u00e9nag\u00e8re en 1914 et en 1918",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ab xixi-4012 classeur 3.jpg",
                "width": 1080,
                "id": "0d1c8815f99b6c2b250c2225e854c89a",
                "height": 1688,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Carte Postale",
            "cote_du_document": "AB XIX/4012 classeur 3",
            "page": "1 sur2",
            "dimensions_du_document": "14 x 9 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7c8083d3bf8df52568b855a4fe65802a79a8e988",
        "fields": {
            "date_du_document": "3 frimaire an V",
            "titre_du_document": "Lettre de Napol\u00e9on \u00e0 Jos\u00e9phine : \"Jos\u00e9phine, je ne t'aime plus du tout\u2026",
            "description_du_document": "Lettre de Napol\u00e9on \u00e0 Jos\u00e9phine : \"Jos\u00e9phine, je ne t'aime plus du tout\u2026",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "400ap-6-fol-16.jpg",
                "width": 361,
                "id": "ff0ada71bb26917df440cd899a5a77e4",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "400AP/6, fol. 16",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "816aabef5d37e64466b12086bfbc97442fdd295e",
        "fields": {
            "date_du_document": "s. d.",
            "titre_du_document": "Lettre de Bonaparte, g\u00e9n\u00e9ral en chef de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Italie, \u00e0 Jos\u00e9phine",
            "description_du_document": "Lettre de Bonaparte, g\u00e9n\u00e9ral en chef de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Italie, \u00e0 Jos\u00e9phine",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-3128.jpg",
                "width": 361,
                "id": "8ea923bc5fbedfe6cd10f3cd9c160a5e",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/3128.",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a513a3de7d4657ce00d776e9082d758443d9b481",
        "fields": {
            "date_du_document": "Avril 1290",
            "titre_du_document": "Vidimus de Philippe IV le Bel, avril 1290, Paris.",
            "description_du_document": "Philippe IV le Bel vidime son dipl\u00f4me de juillet 1286, sa lettre patente d\u2019ao\u00fbt 1287 et l\u2019acte d\u2019avril 1290  de sa tante Jeanne, comtesse d\u2019Alen\u00e7on et de Blois, et confirme l\u2019amortissement que cette derni\u00e8re a faite \u00e0 l\u2019abb\u00e9 et au couvent de la Clart\u00e9-Dieu [Sainte-Paterne-Racan, Indre-et-Loire] de 100 livres \ntournois \u00e0 percevoir \u00e0 la Toussaint sur le tr\u00e9sor royal et qui sont issues d\u2019une rente annuelle de 3000 livres tournois dues par le roi \u00e0 sa tante en \u00e9change du comt\u00e9 de Chartres qu\u2019elle lui avait c\u00e9d\u00e9.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "vidimus_philippe_iv_j-175-14.jpg",
                "width": 5313,
                "id": "df7718df5dc7781444428fd7b8702adf",
                "height": 6168,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "J//175/14",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e3ca153a6c4d09c8e1b2b737ec4413f4a163c0ac",
        "fields": {
            "date_du_document": "s.d.",
            "titre_du_document": "Exposition universelle de 1878. \nVue panoramique de la partie centrale de l'exposition.",
            "description_du_document": "Exposition universelle de 1878. Vue panoramique de la partie centrale de l'exposition. \nGravure de P. Avril.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "exposition_universelle_1878_f-12-11919-11.jpg",
                "width": 1196,
                "id": "2c51028b9da63d53c16719ded0c1a1f4",
                "height": 914,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Gravure",
            "cote_du_document": "F/12/11919\nPi\u00e8ce 11",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "32 x 44 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "665d3db0b64948c01ba1b699d9fb3656a36964c9",
        "fields": {
            "date_du_document": "15 mai 1610",
            "titre_du_document": "Lit de Justice tenu par Louis XIII au lendemain de la mort de son \nP\u00e8re.",
            "description_du_document": "Lit de Justice tenu par Louis XIII au lendemain de la mort de son \nP\u00e8re. 15 mai 1610",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "gravure_lit_de_justice_louis_xiii_ae_ii_3890.jpg",
                "width": 1280,
                "id": "9a8bf892253f8f637d86043f50f48631",
                "height": 928,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Gravure",
            "cote_du_document": "AE/II/3890",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "16 x 11 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f3c543b98110ea43a40191a3fcbb0d74e57bd360",
        "fields": {
            "date_du_document": "1285",
            "titre_du_document": "Ordonnance de Philippe le Hardi",
            "description_du_document": "Philippe le Hardi ordonne qu\u2019apr\u00e8s sa mort ses successeurs prennent chaque ann\u00e9e 2000 livres au Tr\u00e9sor au Temple et les donne aux maladreries et couvent pour qu\u2019on prie pour son \u00e2me, l\u2019\u00e2me de son p\u00e8re Louis et de sa Femme Isabelle d\u2019Aragon",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ordonnance_philippe_hardi_k-34c-28.jpg",
                "width": 1124,
                "id": "c4d7e784d6ba8a8fd59c63d2aa91ee3d",
                "height": 1103,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//34C/28",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "c0e7a18c176a19b7460518bf968297454142c155",
        "fields": {
            "date_du_document": "1210",
            "titre_du_document": "Moulage du sceau des marchands de l'eau de \nParis.",
            "description_du_document": "Moulage du sceau des marchands de l'eau de Paris.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "sceau_marchands_eau_paris-sc-d5582.jpg",
                "width": 513,
                "id": "2f4a5e46cdf946cacd2d08f6c43282ce",
                "height": 512,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre",
            "cote_du_document": "SC/D5582",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "diam\u00e8tre 45 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "db3cc57d275de0c7a68545b0774a688264e0ebdf",
        "fields": {
            "date_du_document": "1885",
            "titre_du_document": "Testament de Victor Hugo",
            "description_du_document": "Testament et codicilles olographes de Victor Hugo, d\u00e9pos\u00e9s chez le notaire du po\u00e8te \nEt homme politique fran\u00e7ais \u00e0 sa mort, en 1885.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "testament_victor_hugo_et_lxxxix_1748_rs_586.jpg",
                "width": 780,
                "id": "5cddf96dbe05f3be93b81625c98a8576",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "ET/LXXXIX/1748 (RS/586)",
            "page": "1",
            "source": "http://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_042912",
            "dimensions_du_document": "44x 27 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "b68074d4e687382f05c32ad276040726642a5286",
        "fields": {
            "date_du_document": "1539",
            "titre_du_document": "Ordonnance de Villers Cotterets.",
            "description_du_document": "Publication de l'ordonnance de Villers-Cotter\u00eats stipulant que tous actes et exploits de justice seraient d\u00e9sormais r\u00e9dig\u00e9s en fran\u00e7ais.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ordonnance_villers_cotterets_ae_ii_1785_page1.jpg",
                "width": 890,
                "id": "0a6b9ef330ef78838f108c2ec2ce24c0",
                "height": 1165,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/1785",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/Wave/image/archim/Pages/04248.htm",
            "dimensions_du_document": "22 x 15 x 2 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "d62cba9475d13573db37b50aa1577ff706bae53e",
        "fields": {
            "cote_origine": "AF/IV/1622, dr 2, p.7",
            "date_du_document": "20 f\u00e9vrier 1809",
            "titre_du_document": "Capitulation de Saragosse",
            "description_du_document": "Capitulation de Saragosse du 20 f\u00e9vrier 1809, sign\u00e9e du\n Mar\u00e9chal Lannes",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "capitulation_saragosse_ae_ii_1544_page1.jpg",
                "width": 974,
                "id": "c1ca6eb11cffc58646d01a9d7d488cb2",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "AE/II/1544",
            "page": "1 sur 4",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "ef2af5aeb9759f1a4003edd2beb57f64ab748810",
        "fields": {
            "date_du_document": "1450-1500",
            "titre_du_document": "Miniature de Jeanne D'arc.",
            "image": {
                "format": "BMP",
                "filename": "miniature_jeanne_d'arc_ae_ii_2490.jpg",
                "width": 3883,
                "id": "bcd768f0bb56358934e9351307c6d884",
                "height": 4587,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin.",
            "cote_du_document": "AE/II/2490",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "16,50 x 14 x 2,50 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "f3282228c1452c2e62b540979eae37062b42c331",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//21/13/4",
            "date_du_document": "1118",
            "titre_du_document": "Confirmation du roi Louis VI le Gros",
            "description_du_document": "Le roi Louis VI le Gros confirme un \u00e9change de deux serves entre le chapitre cath\u00e9dral de Notre-Dame de Paris et les chanoines de l'abbaye de Sainte-Genevi\u00e8ve.\nDipl\u00f4me royal scell\u00e9 d'un sceau plaqu\u00e9 de cire brune, dat\u00e9 de 1118, en latin.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "confirmation_louis_vi_le_gros_ae-ii-132.jpg",
                "width": 3965,
                "id": "fface93e5f6f1b290f41bac392f187c8",
                "height": 3965,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/132",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=gros&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=2&GRP=0&REQ=%28%28gros%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "21 x 20 cm; le sceau mesure 9 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "01f7580c93939cc74403db35abb6f5cb12ab30a6",
        "fields": {
            "date_du_document": "20 novembre 1243",
            "titre_du_document": "Bulle d\u2019Innocent IV autorisant les fr\u00e8res mineurs \u00e0 \nS\u00e9journer et exercer leur minist\u00e8re sur les terres excommuni\u00e9es",
            "description_du_document": "Bulle d\u2019Innocent IV autorisant les fr\u00e8res mineurs \u00e0 s\u00e9journer et exercer leur minist\u00e8re sur les terres excommuni\u00e9es. Rome, 20 novembre 1243",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "bulle_innocent_iv_ae-ii-1637.jpg",
                "width": 1501,
                "id": "08c81519f88fe9f9f038ae5e61ebf455",
                "height": 2341,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin,Plomb",
            "cote_du_document": "AE/II/1637",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "a8bf884b7ea38de71b1fcf9e3028a6cfeefceb5d",
        "fields": {
            "cote_origine": "J//155/2",
            "date_du_document": "25 mars 1305",
            "titre_du_document": "Acte de fondation du coll\u00e8ge de Navarre",
            "description_du_document": "Acte de fondation du coll\u00e8ge de Navarre \u00e0 Paris, donn\u00e9 \u00e0 \nVincennes le 25 mars 1305 par Jeanne, reine de France et de \nNavarre, \u00e9pouse de Philippe le Bel. Une petite charte est jointe \n\u00c0 l\u2019acte de fondation.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "acte_de_fondation_du_college_de_navarre_ae_ii_308_a_et_b.jpg",
                "width": 1654,
                "id": "37b93a60c786f5baf696edc9d60af325",
                "height": 2492,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "AE/II/308/A et \nAE/II/308/B",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=AE%2fII%2f308&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28AE%2fII%2f308%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "62,5 x 49 cm et \n11 x 29,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0d9c6ecbed40e5a3fac800da02c9bc1776680af4",
        "fields": {
            "date_du_document": "1180",
            "titre_du_document": "Sceau de Philippe Auguste.",
            "description_du_document": "Moulage du premier sceau de Philippe II Auguste, roi de France.\nL\u00e9gende en latin : \"PHILIPPUS DEI GRACIA FRANCORUM REX\",",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "sceau_philippe_auguste_sc_d157.jpg",
                "width": 4816,
                "id": "ef1e8b59315c7f36c7e31a6332a0c758",
                "height": 4928,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Pl\u00e2tre",
            "cote_du_document": "SC/D157",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=TOUT&VALUE_1=philippe%20auguste&FIELD_2=COTE&VALUE_2=&FIELD_3=PERSONNE&VALUE_3=&FIELD_4=LIEUX&VALUE_4=&FIELD_5=MOTS-MAT&VALUE_5=&FIELD_6=TYPEDOC&VALUE_6=&FIELD_7=DATDEB&VALUE_7=&FIELD_8=Date%20fin%20document&VALUE_8=&FIELD_9=NOMDOS&VALUE_9=&NUMBER=1&GRP=0&REQ=%28%28philippe%20auguste%29%20%3aTOUT%20%29&USRNAME=nobody&USRPWD=4%244P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All",
            "dimensions_du_document": "diam\u00e8tre 75 mm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "dfaa81505adc433d5c9e5dafabd7239279a7c155",
        "fields": {
            "cote_origine": "W//19",
            "date_du_document": "1958",
            "titre_du_document": "Constitution de la Ve R\u00e9publique (4 octobre 1958)",
            "description_du_document": "Constitution de la Ve R\u00e9publique (4 octobre 1958) \nOriginal imprim\u00e9 avec sceau de la R\u00e9publique en cire jaune pendant sur un ruban tricolore.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "constitution_1958_ae_i_29_bis_ndeg19_page1.jpg",
                "width": 2456,
                "id": "3d31a00e22289b642abb27caa894a6d8",
                "height": 4272,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Cuir,Cire",
            "cote_du_document": "AE/I/29 bis n\u00b0 19",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=AF-03544",
            "dimensions_du_document": "33, 5 x 26, 5 x 2 cm\nle sceau mesure 12 cm de diam\u00e8tre",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "2984b35290efe83f48a0baf1c074dc9bf656f3c4",
        "fields": {
            "cote_origine": "K//1/9",
            "date_du_document": "628",
            "titre_du_document": "Dipl\u00f4me de Dagobert Ier [628].",
            "description_du_document": "Le roi Dagobert 1er ratifie un partage entre deux fr\u00e8res, Ursinus r\u00e9f\u00e9rendaire de Clotaire II, et Beppolenus, pour des terres situ\u00e9es dans le Rouergue.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "diplome_dagobert_a_ii_3.jpg",
                "width": 1024,
                "id": "a0d51c25ddea90cb15273302360d548e",
                "height": 496,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papyrus",
            "cote_du_document": "AE/II/3",
            "page": "1",
            "source": "http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/caran_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=00000274",
            "dimensions_du_document": "71,5 x 26 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-03-03T07:31:24.060+13:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "7426cb6e44c0d10837185aad2cfe5e86c856e690",
        "fields": {
            "date_du_document": "entre le 1er novembre 1207 et le 5 avril 1208",
            "titre_du_document": "Confirmation par le roi de France Philippe-Auguste de la vente par l'abb\u00e9 \nG\u00e9bert et le couvent de Saint-Magloire de Paris \u00e0 Pierre Tristan, chambellan du roi, de leurs possessions de Grandchamp.",
            "description_du_document": "Confirmation par le roi de France Philippe-Auguste de la vente par l'abb\u00e9 \nG\u00e9bert et le couvent de Saint-Magloire de Paris \u00e0 Pierre Tristan, chambellan du roi, de leurs possessions de Grandchamp.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "k-28-3.jpg",
                "width": 353,
                "id": "610ff061ae66414752003700996409ed",
                "height": 1280,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Parchemin",
            "cote_du_document": "K//28/3",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "944c2ae3b7c730df40a783d67ed75fc4efe54147",
        "fields": {
            "date_du_document": "24 f\u00e9vrier 1810",
            "titre_du_document": "Minute du rapport fait \u00e0 Napol\u00e9on Ier\nsur la promulgation et la publication du nouveau code\np\u00e9nal, faisant office de travaux pr\u00e9paratoires au code,",
            "description_du_document": "Minute du rapport fait \u00e0 Napol\u00e9on Ier\nsur la promulgation et la publication du nouveau code\np\u00e9nal, faisant office de travaux pr\u00e9paratoires au code,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "bb-3-191 page1.jpg",
                "width": 807,
                "id": "1639c62f7d7a62ecba40e8b8f6c0463a",
                "height": 1184,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "BB/3/191",
            "page": "1 sur 16",
            "dimensions_du_document": "33 x 21 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "22fea8e08aa6f5778daad8bb4f8b2f7d27643f44",
        "fields": {
            "date_du_document": "27 d\u00e9cembre 1814",
            "titre_du_document": "D\u00e9p\u00eache confidentielle (minute) du ministre\nde la Police au gouverneur de la 5e division militaire,",
            "description_du_document": "D\u00e9p\u00eache confidentielle (minute) du ministre\nde la Police au gouverneur de la 5e division militaire,\nLouis Gabriel Suchet, duc d\u2019Albufera, transmettant\ndes renseignements sur Charles Schulmeister,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-6790-a page1.jpg",
                "width": 958,
                "id": "c33a389f30736a3cb458803c395cab51",
                "height": 1218,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/7/6790/A dossier 177",
            "page": "1 sur 2",
            "dimensions_du_document": "23 x 17 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "e08da24fbc8b4a119c2f580c4fe7cb5dcd208147",
        "fields": {
            "date_du_document": "27 d\u00e9cembre 1814",
            "titre_du_document": "D\u00e9p\u00eache confidentielle (minute) du ministre\nde la Police au gouverneur de la 5e division militaire,",
            "description_du_document": "D\u00e9p\u00eache confidentielle (minute) du ministre\nde la Police au gouverneur de la 5e division militaire,\nLouis Gabriel Suchet, duc d\u2019Albufera, transmettant\ndes renseignements sur Charles Schulmeister,",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-7-6790-a page2.jpg",
                "width": 930,
                "id": "f0b0b8cef4226e08720821b8542cb61b",
                "height": 1190,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier",
            "cote_du_document": "F/7/6790/A dossier 177",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "23 x 17 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "143fcafbf8bef05e6befe9a516356f12f8dad517",
        "fields": {
            "date_du_document": "5 septembre 1914",
            "titre_du_document": "Article de la mode pratique n\u00b0 36 \u00ab\u00a0Comment organiser une ambulance priv\u00e9e\u00a0? Et \nNous patrons d\u00e9coup\u00e9s\u00a0: \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s",
            "description_du_document": "Article de la mode pratique n\u00b0 36 \u00ab\u00a0Comment organiser une ambulance priv\u00e9e\u00a0? Et \nNous patrons d\u00e9coup\u00e9s\u00a0: \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s\u00a0\u00bb",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "ae-ii-3766bis-4(2).jpg",
                "width": 3334,
                "id": "b9fd0623a191e5939707c296ca34ca69",
                "height": 4888,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "AE/II/3766 bis/4",
            "page": "2 sur 2",
            "dimensions_du_document": "36 x 25,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "56555cd06c8b61190a814f285916c9198dbfba91",
        "fields": {
            "date_du_document": "1899",
            "titre_du_document": "Le chemin de fer Decauville devant le palais de l\u2019Alg\u00e9rie \u00e0 l\u2019exposition universelle \nDe 1889.",
            "description_du_document": "Le chemin de fer Decauville devant le palais de l\u2019Alg\u00e9rie \u00e0 l\u2019exposition universelle \nde 1889.",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-12-4055-f-g.jpg",
                "width": 1101,
                "id": "239eb9fedf724bacd5b0a58fd8079803",
                "height": 843,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Photographie",
            "cote_du_document": "F/12/4055-F-G",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "11 x 14,5 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "33920954d69d5f7ed3fa148fee6cc1e9097046a7",
        "fields": {
            "date_du_document": "26 avril 1914",
            "titre_du_document": "Bulletin de vote",
            "description_du_document": "Bulletin de vote pour Abel Ferry (1881-1918), candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives dans \nla deuxi\u00e8me Circonscription d'\u00c9pinal (Vosges)",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "c-7165.jpg",
                "width": 3344,
                "id": "635a741fccd6916ab4ea71600056fa1a",
                "height": 2536,
                "thumbnail": true
            },
            "support": "Papier,Imprim\u00e9",
            "cote_du_document": "C//7165",
            "page": "1",
            "dimensions_du_document": "11 x 14 cm",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    },
    {
        "datasetid": "grands-documents-et-images-de-lhistoire-de-france-conserves-par-les-archives-",
        "recordid": "0d3db22088c0219de6f4f5739eccfe5c2dbe0ce1",
        "fields": {
            "date_du_document": "1882",
            "titre_du_document": "T\u00e9l\u00e9gramme envoy\u00e9 par Mr Rice annon\u00e7ant la d\u00e9couverte par D\u00e9sir\u00e9 Charnay \nd\u2019une cit\u00e9 maya inconnue",
            "description_du_document": "T\u00e9l\u00e9gramme envoy\u00e9 par Mr Rice annon\u00e7ant la d\u00e9couverte par D\u00e9sir\u00e9 Charnay \nd\u2019une cit\u00e9 maya inconnue",
            "image": {
                "format": "JPEG",
                "filename": "f-17-2947.jpg",
                "width": 1106,
                "id": "e6de9cc4e0f51bab06c7244124affd6d",
                "height": 629,
                "thumbnail": true
            },
            "cote_du_document": "F/17/2947, dossier D\u00e9sir\u00e9 Charnay",
            "page": "1",
            "institution": "Archives nationales (France)"
        },
        "record_timestamp": "2017-05-11T02:04:32.978+12:00"
    }
]